【冒險】《自殺後先知, 原來人生真喺有得洗首抽》

多謝俾標題呃入黎既你

呢次係小弟第二次開故
希望真係會有人留低，睇耐啲啦

若然覺得有興趣想睇落去 不妨正評留言支持下

開故

你有試過那麼一次, 覺得無力嗎?

由小時的天真, 幻想著改變世界; 到大個之後, 變得現實功利, 被世界改變著

隨著長大, 人才會傻傻的發現這個世界的殘酷一面

才會知道, 不是什麼都會順你意的 .

特別是在香港這個地方,

我總覺得自己的未來仿佛被人綁死了

你發現了嗎?

若然無錢無樓無父幹, 不幸生於平凡的話, 恐怕接下來的一生都會被世界操控, 然後被複製上一段沉悶的人生吧

哈哈,

不知是幸運還是不幸, 我發現了

十六歲的我, 總算發現了這些殘酷.

所以現在的我 , 正站在一棟不知名的唐樓天台

我想, 這高度應該夠了吧?

夠讓我直接死在地上, 夠讓我直接結束掉這無望的人生

其實我還是挺細心的, 自殺的方式有很多種, 我選了最不自私的那種

我不跳地鐵,不會妨礙正要上班趕時間的人; 我不燒炭, 不會讓屋子莫名被貶價成兇宅

果然啊, 還是跳樓最直接.

我細心到還不跳自家的附近,而是特地選了這一座遠離屋企, 名字都沒有的唐樓

甚至還挑了自己的”降落” 地點, 我不會落在人車行走的大路上, 我要落在樓旁的孤獨小巷中.

這樣的話, 將死的我就不會砸到人, 不會阻礙到還在奔波生活的人.

畢竟死了還添麻煩給別人, 不太好吧

啊對了,

我拿出塞在褲袋里的遺書, 用石頭壓好, 放在天台地上

我還要準備什麼呢?

嗯...

呵呵, 其實也沒別的了, 自殺不需要那麼複雜.

別的唐樓天台上, 一束束雜亂擺放的天線，幾隻飛翔的麻雀掠過，停在天線上嘰嘰作響

想不到我死前的畫面，居然是這副光景.

和我的人生差不多, 雜亂無章 , 還真是匹配呀

也不知道是我看錯了沒有, 遠處一個穿著校服的女生,也站在天台樓邊

她也是自殺的人吧... 想不到這附近居然是自殺熱點

沒過多久, 她跳下去了

於是我也狠下心, 站上樓台

輪到我了

再前一步, 便是萬丈深淵

心跳加速了.

手腳開始不聽使喚.

身體本能的害怕起來, 心里也拼命的想逃離此處

但我就是想一死了之.

當絕望能戰勝死亡的恐懼, 就是人自殺的理由

閉上眼睛, 我不禁流下了淚, 此時心中的細語, 變得異常清晰

我...我好想重新再活一次, 不考慮任何東西, 痛痛快快的活一次.

做我喜歡的事, 就算別人否定我, 但也不會影響我, 我想這樣子, 自由的活一次

……

我向前踩出一步, 踩在空氣上的一步

隨後我便變成飛人, 急急墜下

傳說中的走馬燈回憶也頓時閃出

大概是因為身體還不想死吧

聽說, 人類之所以會在臨死時出現走馬燈回憶, 是因為身體意識到這是將死之際, 於是強制活化腦袋的運作, 想在過去的記憶中, 快速尋找出可以避免現在死亡的方法.

但我的心已經死了

短短幾秒, 我任由回憶在腦海里掠過, 這時我才知道, 自己的人生, 原來還是有過不少開心的時刻呢... 雖然, 已經晚了, 無意思了

要是有得轉世, 下輩子可以按照我的想法塑造的話, 那該多好啊...

碰

緊急新聞: 在下午三時三十分, 兩名16歲學生先後由XXX, XX街附近唐樓高處墮下, 當場證實死亡, 消防後於墮落天台檢獲死者遺書, 警方正安排死者家屬認屍, 初步估計死因無可疑. XX新聞為你報道......

.
.
.
.

這裡是重生的開始, 也是死亡的終焉

你現在已為亡魂, 亦是靈人, 是為死後之魂, 不能與生再次接觸.

在轉世時間內, 收集靈藥, 重塑下世吧.

靈圖, 靈洞,靈藥使用方法已導入記憶...

祝轉世成功... 兆俊.

就好像什麼都沒發生過一般, 我重新醒來

但身邊的一切已經完全不同了

希望個故唔好鼓勵人自殺

啊...

怎麼了?

我坐起身來, 揉揉眼, 環視四周

意外的是, 附近的環境並不陌生, 因為這裡正是我的房間.

可我剛剛...哇!

咋眼一看,我身上血跡斑斑, 衣服早已被乾掉的血液染紅,異常恐怖.

我受傷了!?

我連忙揭開自己的衣服, 檢查身體, 可摸來摸去,

才發覺我原來...

毫髮無傷

一條傷痕也沒有.

那這怎麼回事? 難道這些不是我的血?

到底是, 咦?

啊對了

我想起來了

我不是跳樓了嗎?

對了對了...

我還記得臨死前那份由高樓跳下去的刺激和恐懼, 還有最後快摔成肉醬時看到的地面

我...

我應該摔死了

可現在這, 難道這是場夢?

看著房間裡我熟悉的房間擺設, 一切都讓我無法言喻

看來真的是夢吧, 挺逼真的一個夢.

我下了床, 穿好鞋

但等等...! 我想起剛剛好像還聽到一段話來著...

什麼靈圖, 靈藥, 靈洞...

「咻~」!

剎那, 一個直徑約籃球般大小的黑洞在我眼前憑空冒出,嚇得我向後一跳 !
同時間, 腦海里居然蹦出了一些莫名其妙的資訊 !

「
靈洞: 每個靈人都可以開啟的空間, 其空間大小等於自身的身體體積,主要作攜帶物品之用

靈圖: 記載生前路過地方的地圖, 可以傳送自身去到當地, 使用時間間隔三十日

靈藥: 決定自己下世輪迴後會自帶的靈魂特質, 相當珍貴
」

哇

這是怎麼回事?

縱使我第一次看到眼前這詭異現象,但我心裡卻相當清楚眼前的東西是什麼, 應該怎麼使用.

「哇... 難道剛剛那段話不是假的?」

我努力回想起剛剛朦朧之中聽到的話語 :

“靈圖, 靈洞,靈藥使用方法已導入記憶...

祝轉世成功... 兆俊.”

使用方法已導入記憶...?
難道這三樣東西的解釋就是...

但靈藥和重塑下世... 是什麼意思?

心中還有不解, 但我卻對重塑下世四個字好奇起來.

「..亡魂, 重塑下世... 難道說, 我真的死了? 那麼這裡就是陰間了? 」
看著活生生,毫髮無傷的自己, 真難想象我已是死人一個

可怪異的是, 每當我在心中呼喊靈洞二字, 黑漆漆的, 又稱之為靈洞的黑洞便會忽然出現.不想它出現的時候, 它又會漸漸淡去,不留痕跡.

這種超能力可不會在現實生活中看到啊!

點解唔可以好好用句號 ？

Rpg咁款
幾有趣，繼續寫落去樓主

「這到底是... 我到底是死了, 還是沒死?」

我走起身, 步到房間門前, 如沒意外的話, 門外便是我家的客廳.

「爸! ...媽 ! ...?」
我戰戰兢兢喊了他們倆.

要是他們回話了, 那這就是一場夢.

半晌過後,

沒有迴響.

「啊對了...」我落寂苦笑 「他們應該還在上班吧...」

推開房門, 我走進客廳.

「啊! 」

一陣耀眼的陽光猛地照在我身上, 刺眼的讓人不禁瞇起眼, 無法直視.

待眼睛習慣後, 我才發現原來門外的, 並不是我家的客廳.

放眼望去, 一條條灰色的石磚街道,由高至低鋪滿在眼前的四周, 街道上兩旁更是佈滿了密密麻麻的木門!

景觀開揚又神秘,乍看之下, 這裡就像個巨大的盆地, 而盆地中央還有個廣場.

「哇...好大啊! 」
這什麼啊! 這樣的風景我從來沒見過, 而且十分的...獨特. 我敢說, 世界上絕對找不到這樣一個地方.

而且這木門的數量也太詭異了, 因為實在太多太多了! !
仿佛全世界的木門都建在這裡一樣, 密密麻麻.

「啪.」
身後突傳一響. 我轉身一看.

原來我的房間門已然關上, 不過門房上的門牌卻刻了兩串沒見過的數字.

19980504214543

20140112153034

「這是...?」

199805042145…
1998..05..04...
一九九八年五月四日, 這不正是我的生日?

那這20140112153034是...?

我頓時大感疑惑, 為什麼門上會寫著這些東西?

不解的東西變多了 .

可這時又多了一個 .

因為我發現盆地中央，似乎聚集了一大群人影.

「還是去找人問問這到底是怎麼回事吧...」
抱著好奇和疑問 我走向人群.

途中, 也像我一樣的人, 渾身血跡但又沒什麼事的, 向中央走去.

越近人群, 越多的吆喝聲開始傳入耳中：

「老手團! 老手團! 有人要獵壁虎嗎 ! 有經驗者帶隊 , 一隊十人 ,參加者至少需要一靈藥 !一齊來吧! 」

「有沒有剛死的新人? 歡迎剛死的新人加入! 傳送地點遠離人煙, 絕無危險, 方便新人適應世界! 不來就浪費了呀! 」

「有剛死的新人嗎? 等等這裡有個講座, 剛死的你,千萬不能錯過喲 ! 」

「有人想要”貪婪”靈藥嗎! ? 可以用素材和我交換 ! 」

「如果你有特殊靈藥, 又想盡快轉世的話, 歡迎加入狂人世界 ! 有興趣的來1967區20120328房見面! 」

「有老手嗎 ! 亞馬遜叢林狩獵團 ! 征求實力者參與, 目標是強壯靈藥的配方素材! 」

……

就像個招募所般, 一堆陌生人互相大喊著吆喝, 內容無非都是些換物, 征人的信息.

而這裡的人, 著眼望去大致上分成了兩種.

一種是身上帶有血跡或者看起來狼狽的人,我就是其一, 另一種則不是.

我猜... 自己就是那些喊話中的”剛死的新人”吧?

「喲小兄弟, 是剛剛死的新人嗎? 要不要聽聽我的新人講座? 」
這時一個身穿西裝, 和藹可親的大叔停在我面前, 向我搭話.

「呃... 我, 你怎麼知道我是剛死的新人嗎?」
我明知故問，想確認一下.

「哈, 這很簡單就看得出來啊, 剛死的新人並不會換了衣服才出來的. 見你身上那麼多血跡, 衣服還是破破爛爛的, 我就知道你是新人了. 怎麼樣? 你還記得自己是怎麼死的吧? 」

「呃.對... 我還記得.」
我是自殺死的.

「所以我現在是復活了嗎? 」
不然的話, 死了的我, 為何又會毫髮無傷的站在這裡?

「沒有, 你並沒有復活, 你只是和我們一樣, 變成了靈魂而已. 雖然我們還有手有腳, 可我們已經和在生的人不同了.」

我微微一怔.

這位大叔說的話, 莫名其妙, 可言語中我又聽不出他在騙我.

「既然你都問這樣的新人問題, 那等等的新人講座, 你就跟我來聽聽吧 ! 」
盛意邀請下, 我決定跟著他屁股走.

反正聽聽講座而已, 也不會吃虧.

在大叔又招了幾個新人後, 我們一眾人便跟著他來到離廣場不遠的一扇木門.

門上寫著: 198211152034 , 201102041132

「在進去聽我講座之前, 你們有人猜到這兩串數字代表什麼嗎?」
大叔停在門口, 轉頭問道.

「這些數字是我們的生日... 和死期嗎? 」
此時一個身穿藍色校服的女生回答了大叔.

我認得這種校服, 這是香港學校的傳統校服, 只是現在, 女孩的校服上面已染紅了一大片.

「噢! 居然那麼快就猜對 ! 你很聰明呢小妹妹. 沒錯, 這兩串數字就是這間房間主人的生忌和死忌日期. 各位還沒忘記自己的生日和死期吧? 那麼, 就請再記住一下我的房間號碼吧. 記住頭八個號碼就行了, 那是年月日.」

說畢, 大叔便領了我們十餘人, 進入房門.

誰知, 裡面的環境截然不同, 大叔的房間明顯被改造過, 面積大了許多不止, 中間更擺放了多張長凳, 一張講台和白板. 墻上還有別的房門.

「來吧各位, 我知道你們心裡有很多疑問, 但先請坐, 我很快就會解答你們的問題」

全部人坐好後, 大叔慢慢步上講台.

「大家好, 我是生於香港的林文震, 大家都可以叫我文叔. 首先我要先說一點, 這裡是陰間 」
我猜大叔生前應該是個頗有領導魅力的上班族吧. 因為他的一言一語,衣著和舉止,都很有公司開會, 做匯報的味道.

「顧名思義, 也就是說, 這裡是死了的人才能來到的地方. 如無意外, 坐在這裡的各位應該都是死了的人才對. 你們還記得自己是怎麼死的吧? 」

台下所有人一言不發, 都默認了.

「那麼, 誰是自殺而死的呢? 」
這一問題倒是意外的讓我頓了頓.

仍舊沒人回話.

畢竟自殺這種事, 不是什麼光彩的事吧.

可文叔為什麼要問呢?

「沒有人是自殺的嗎? 嗯, 很好, 因為自殺的人, 在靈魂的世界里會被人鄙視, 為世人所不恥. 不過這些都是後話, 我先講解一下這個世界吧. 靈洞. 」

文叔話語一完, 身邊已出現一個小黑洞. 此舉立刻讓台下眾人發出驚歎.

畢竟喚出靈洞的畫面, 真的很像魔法. 一個小小的黑洞突然就出現在眼前什麼的, 太神奇了.

「大家不用驚訝, 你們也有的.」文叔一邊細心講解, 一邊伸手進去黑洞拿出幾樣東西.

「靈洞, 靈圖, 靈藥 . 是為靈魂三寶, 這是每個死人,就是你們都擁有的基本東西. 你們還記得最初聽到的那段話吧? 那麼就不會不知道這幾樣東西的作用了. 大家可以先試試喚出靈洞感受一下, 然後拿出裡面的東西出來. 只要叫心裡呼喚靈洞就行了」

隨後我們依言喚出各自的靈洞, 拿出洞內的東西.

「噢噢! 真的有啊! 好神奇! 」
其他新人繼續感歎.

可我已專注在拿出的東西上.

靈洞裡一共有三個捲軸.

一個羊皮捲軸, 皮上刻著"靈圖"二字.

另外兩卷比較精美, 不知是什麼紙質, 但畫上祥雲的表皮卻寫著"懶惰"和"慾望".

我先打開靈圖, 長長的羊皮卷上刻畫了一副世界地圖, 只有零丁幾顆藍色光點浮在香港的位置.

而地圖的正中間, 則是一個較大的黃點.

幾有趣 樓主加油

「好了各位, 打開你們的靈圖看看吧. 就如你們記憶中那段話所說的一樣, 靈圖記錄了你生前到過的地方, 並且可以傳送到當地, 傳送的方法也很簡單. 直接按下去, 再把它拋到地上就行了」

文叔邊說邊開始示範, 只見他按了自己靈圖上隨便一個藍點, 一個藍色光球便徐徐從靈圖上升起來.還沒等我們驚歎完, 文叔已抓住光球, 隨手往地下一丟.

更驚歎的是, 掉在地上的光球居然化成一個不停旋轉的藍色光圈 !

光圈就這樣持續轉著, 轉著, 大概一分鐘之後消失, 淡去了.

「哇... 好酷啊! 這是什麼啊 ! 」
「你真的不是魔術師嗎! 怎麼辦到的! 」
台下自然又是一片嘩然.
這次我也看得口目驚呆了, 因為這真的很像魔術表演.

「哈哈, 我第一次用靈圖的時候, 也像你們這樣的表情呢. 你們有玩過電子遊戲吧? 簡單的來說, 剛剛那地下的光圈, 就是傳送陣. 如果在一分鐘之內你踏進去光圈里, 你就會被傳送到香港的金鐘地鐵站. 」

嗯? 金鐘地鐵站?

「金鐘地鐵站? 香港 ? 我們不是死了在陰間嗎? 靈圖還可以傳送我們回去? 」
台下一人突然發問, 也問出了我好奇的問題.

「沒錯 」文叔一笑 .

「死後的我們, 還可以回去陽間的 」

文叔這番回答, 頓時引來一陣轟動, 興奮.

「哇!」
「真的嗎 ! 太好了! 我可以見回我老婆啦 ! 」
「啊啊! 老公, 我回來看你啦! 」
「我的家人...嗚嗚嗚...」

望著歡呼感歎的其他人, 我倒是沒參與其中.

畢竟死而復活這回事, 有誰不想？

只有自殺的人不想罷了.

「但是 」
這時文叔簡單二字, 打斷了歡呼的氣氛.

「我們可以回去, 不過不會再回到死前的生活. 因為我們變小了. 」

變小了?

什麼意思?

「變小? 什麼變小了? 」
台下眾人也爆出疑問

「關於這個話題, 我還是直接用這傢伙解釋好了. 」
文叔說完, 便從台下搬出一個鐵籠.

鐵籠被黑布遮住, 文叔將之放在台上後,

「哐啷哐啷 」
籠子居然自己劇烈搖動起來, 撞出聲音.

籠子裡有東西?

「怎麼啦文叔? 裡面有你養的貓狗嗎? 你還沒回答我們呢, 到底是什麼變小了 ?」
一個大媽等不及, 沒耐性的連環發問.

「放心, 這個鐵籠里, 就是你們要的答案 」
文叔奮力一揭, 黑布褪去, 裡面的生物頓時映入眼中.

「哇! 這是什麼! ! 」

接下來的,大概是我這輩子見過最震撼的畫面 !

籠子裡的 , 是一隻被困的異物.

它長著三節昆蟲獨有的肢節, 分別是頭,胸, 腹.
像鉗子般的嘴部, 黑色的腹部, 長而透明的雙翅加上腹部末端突出的一枚尖刺.

「這...這! 」我認出這隻怪物是什麼了.

這居然是黑尾虎頭蜂 ! ? ?

「哇! 這是什麼! 好惡心! 」
「好恐怖啊! 快逃! 」

台下眾人頓時爆發恐慌.

可為什麼要怕呢? 不就是一隻蜜蜂而已吧, 慌張什麼.

因為那隻黑尾虎頭蜂的體型，

與平時常見的貓狗體型一樣那麼大 !

多謝支持

我會注意返

thx

「各位各位! 別慌別慌! 這不是有籠子鎖著嗎, 它連飛都飛不到 」

「嗡嗡嗡」
此時虎頭蜂又拍打了幾下翅膀, 掙扎起來,

這當然又激起眾人,特別是女士們的大叫.

「那是什麼呀文叔 ! 你不是說籠子裡面的就是答案嗎?」
那位大媽尖聲大喊出來, 可我已漸漸察覺到答案了

莫非

「各位, 這隻蜜蜂就是那條問題的答案. 答案就是, 我們縮小了. 復活的我們, 或者說變成了靈魂的我們, 肉體縮小了. 」

文叔平淡一句, 內容卻十分驚人.

「難道... 這隻黑尾虎頭蜂, 就是它原本的大小? 」
我不禁站出來激動發問 .

變大的昆蟲? 開什麼玩笑 !

「黑尾虎頭蜂? 你是說這隻蜜蜂嗎? 」
文叔也露出驚訝的表情, 反問我.

「那隻不是蜜蜂...」我稍稍冷靜後,說出我的見解「發達的嘴部大顎,橙黃色帶狀環斑點,第三節腹部肢節末是黑色. 它正確的學名應該是膜翅目類的黑尾虎頭蜂 . 」

而後, 附近的人明顯射來驚訝的眼神

「誒? 你在生的時候有見過這種蜜蜂嗎? 怎麼那麼清楚?」
文叔也好奇起來

「有...我有見過, 只是我沒見過那麼大隻的 ...」
我不禁吞了吞口水, 畢竟平時那平時只有兩節小指頭大小的虎頭蜂, 現在居然被放大成半條手臂的尺寸啊!

「呵... 原來你這傢伙叫虎頭蜂啊...」文樹拍了拍籠子,歎息道.

「那麼各位, 聽了剛剛這位小兄弟的講解, 想必都清楚了吧. 這隻蜜蜂, 不對, 這隻虎頭蜂, 就是我從陽間帶回來的生物, 也就是說, 現在這隻虎頭蜂的大小,就是它原本的大小 ! 而我們, 縮小了. 」
文叔微笑著,繼續說出讓人無法接受的話

「不相信的人, 可以上前檢查一下這隻蜜, 虎頭蜂才對. 」

「開什麼玩笑! 你隨便拿出一隻怪物就說我們縮小了! ? 」
「想騙我? 你這道具做得挺逼真的嘛.」
「算啦, 我出去問別人好了, 想不到文叔你是個瘋子.」
台下的人騷亂後, 走的走, 去的去.

轉眼只剩下渺渺幾人留下. 包括我.

我忍不住, 鼓起勇氣走到文叔跟前，然後開始檢查籠子里的生物.

我不信 .

我想證明, 籠里這隻怪物是假的.

可偏偏, 心裡的理智, 矛盾, 邏輯, 漸漸被這隻虎頭蜂打破.

我不肯相信, 但又偏偏找不出什麼破綻, 來騙自己這生物是什麼道具或者變異的物種.

一切生物應有的反應它都有，這真的是一隻活生生的虎頭蜂啊.

「怎麼樣? 現在相信了嗎?」

我默默點了點頭, 「你在哪裡...」

「我會回答的.」文叔示意他會回答後,繼續說「那麼, 還坐在這裡的人, 心理承受壓力都不差嘛... 我再說一次, 這隻怪物不是什麼道具, 也不是什麼變異放大的品種, 而是我在野外和同伴冒險時, 碰巧捕獲到的一隻虎頭蜂. 所以請暫時相信一件事, 我們這些死人, 真的縮小了. 」

席上, 每個人頓時一語不發.

因為這時候的確不知道該給什麼反應.

「可是, 只是縮小而已啊, 我們還能和在世的家人見面吧?」
良久後, 那位大媽發問了.

我倒是驚訝她居然沒被嚇走呢.

「不行.」文叔搖了頭「還記得最初那段話里有這麼一句嗎? “不能與生再次接觸” . 這句話對新人來講其實是個陷阱. 因為不是不能接觸 ,而是接觸了的話, 我們這些死人靈魂會立即消散.」

「消散 ?」
大媽臉色一變.

留名支持樓主
個感覺左我啲奇幻，期待呀

「沒錯, 就是字面上的意思, 消散. 只要我們被在生的人類看到一眼, 哪怕是他們眼內遠遠的一個小小人影, 那一瞬間, 我們這些死人靈魂就會立刻蒸發消失, 什麼痕跡都不會留下,消失的無影無蹤. 」
文叔說的毛骨悚然

「如果說在世的人死了,會變成現在靈魂的我們; 那我們靈魂的死亡, 就是消散了.所以我們根本沒辦法回到在生時的生活, 沒辦法再見回所愛的人, 沒辦法重新來過. 畢竟人死, 不能復生嘛.」

最後那句, 文叔說的有些感慨.

「那我的老公...兒子...」
大媽黯然坐下, 畢竟剛剛的希望已經變成失望.

「我能問個問題嗎文叔?」
此時校服女生舉手一問.

「請說」

「既然這樣, 我們這些靈魂還活在陰間有什麼意義呢? 和靈藥有關嗎? 」

「沒錯, 你問到重點了」
文叔點點頭, 就像個稱讚學生答中問題的老師般.

「人死, 當然不能復活, 不能再和活著的人再續前緣. 但是人死, 是可以投胎的. 」
文叔隨即問「投胎是什麼, 大家都知道的吧 ? 」

如果自殺真係可以投胎就好了

Lm

LM

「也就是死了的人, 會投胎回在生的人, 由嬰兒開始成長?」
校服少女試著答.

「沒錯, 但你有沒有想過, 人的性格為什麼會不同? 比如你天生強壯過人可性格懦弱, 另一個人則聰明絕頂但偏偏粗心懶惰之類的? 」

「這... 是隨機的吧? 」少女不解回答.

這”人人為何不同的”問題, 我聽過的答案倒是上帝創造成這樣的

「不. 不對 」文叔難得面露興奮之色「每個人的性格, 背景, 身體之所以不同, 其實都不是因為什麼上帝論,或者其他什麼狗屁解釋. 人之所以不同. 其實是因為投胎的我們, 喝了不同的靈藥所致！」

說著說著, 文叔已拿出一小瓶透明瓶子. 瓶子里裝著的液體正散發著奇妙紫光.

真美.

我們的目光頓時被這紫光吸引住.

瓶裡神秘的紫光，讓我第一次覺得，這才是紫色該有的顏色, 是最純正的顏色.

我還留意到瓶子表面寫著”貪婪”二字

「這就是靈藥了各位. 靈藥的種類,千般萬樣, 林林總總, 基本上靈藥包含了我們人類的性格, 和渴望. 比如說我手裡的這瓶”貪婪”. 要是我喝了, 下輩子投胎的我就會帶有貪婪的個性. 」

「什麼 ! 」
我心中一震!

難道, 其他的靈藥...!

「那麼還會有別的靈藥嗎? 比如讓自己下輩子出生在有錢人的家庭, 天生就有勇氣叛逆的靈藥? 有嗎!? 」我不禁興奮問

原來, 原來!

人生居然可以洗首抽呀 !

多謝咁多位ching肯追呢個開頭

呢個故唔會係太負面既故㗎
啲負評手下留情呀

下篇開始 我都係改返用口語出文算了
真係寫得順啲

個故幾特別 但統一用返全形標點啦 易睇啲

教唆自殺 洗定八月十五

雖然唔錯 不過真係好似叫緊人去刷人生首抽咁

唔好咁快下定論 個故本意唔係咁

好 會改返

支持 好好睇真係 希望樓主唔好爛尾 我同女朋友同我細路都覺得好正

多謝

「呃... 小兄弟，你先冷靜啲...」
文叔眼神變得有些戒備，居然安撫起我

原來我頭先太興奮，太大聲，失態了

「唔好意思，唔好意思...」
我連忙道歉

「 小兄弟，我唔知你想要既嘢，靈藥會不會俾到你。 但靈藥千奇百怪，百樣千樣，你總會搵到你想要既靈藥。」

「咁...我應該去邊到搵靈藥? 」

「係佢身上 」文叔指著籠中的虎頭蜂說「呢個就係我哋可以返到陽間既原因。 若想要靈藥，就必須要有素材。 各位有玩過收集素材，製作武器既電腦遊戲嗎? 比如魔物獵人之類。 」

我點點頭。

「簡單講，製作靈藥既過程，就好似遊戲入面收集素材,製作武器既過程。 我哋要取得陽間不同生物身上既肢節先可以製作靈藥，比如話呢隻虎頭蜂的翅膀，尖刺。 」

「原來係咁... 咁其實都好易啫。」
一個仍在旁聽的阿叔突然插嘴說

「你睇少緊呢隻虎頭蜂? 」
文叔突面色一變，直直問向阿叔

「如果比著你，你想要呢隻虎頭蜂既翼，你會點做? 」

「咪直接拎起對拖鞋，一嘢拍過去咯! 咦唔係喎... 我哋縮細咗。」

係喎，我哋...

「無錯，呵。」文叔輕藐一笑「我哋縮細咗，亦姐係話，平時我哋一個拖鞋就可以拍死既昆蟲，分分鐘可以攞返我哋命。 等我話俾你知當你係陽間遇到呢隻虎頭蜂會點。 首先你會見到佢飛係空中，你無任何手段可以攻擊到佢。 跟住下一秒，佢就已經瞬間飛到你面前一嘢毒針吉入你身體，好彩既，被吉中心臟或者重要部位，當場一命嗚呼; 唔好彩既，被吉中四肢，蜂毒隨即就會侵入體內，痛苦死去。 點嘛? 仲覺得好輕鬆嘛? 」

文叔說的煞有其事，栩栩如生，嚇得那個阿叔不禁反駁
「你，你吹水咩! 講到咁真，你親眼見過?」

「嗯... 我見過。」文叔黯然道

「我既兩個兄弟就係咁樣死係我面前。 」

嘭。

一塊大石,砸在心上。

「小兄弟，你知道呢隻虎頭蜂的毒素針到人會點嗎? 」

「呃，我知道。呢類既胡蜂腹部末端通常都帶有螫針，」
我頓了頓開始講，但越講，我就越覺得不安。
「人類被針到的話，身體可能會引起過敏性中毒反應...比如呼吸困難、痙攣，甚至休克、昏迷。 而且呢個只係正常人類大細下被針到既反應，若然係我哋縮細既身型被針到... 根據毒素既劑量不同，分分鐘...」

「會死。我可以肯定地話俾你地知，會死。 我嗰兩個兄弟被吉中後，短短三分鐘就已經帶住痛苦死係我面前，而我只能拋下佢哋，繼續跑,先可以生存到宜家。」

不得了，不得了。

我開始意識到呢個世界，其實充滿危險。

photo from Google

黑尾虎頭蜂

「既然咁危險，文叔你都堅持去收集素材製成靈藥， 意思姐係飲左靈藥就可以投胎轉生? 定還是有其他投胎方法?」
校服女仔好似唔在意頭先文叔所述的恐怖，冷靜地繼續問落去。

我開始對佢有些好奇了。

因為呢個女仔每次問既問題，都直中中心。

「無錯,據聞要投胎的話，大概飲四至五樽唔同既靈藥，就可以投胎做人。 如果係未飲完所需靈藥前，就被人類見到，消散; 或者係野外被呢啲我哋曾經睇少既生物殺死，我哋就會徹底係呢個世界死亡，消失。 」文叔仲故意望左望頭先個阿叔一眼。

「至於有無其他方法投胎轉生，當然有... 唔飲靈藥都得。 你啲仲記唔記得最初嗰段說話提過”轉世時間” 呢四個字？ 你哋打開靈圖 ，靈圖左上角個時間，就喺轉世時間。 轉世時間代表咗你可以係陰間逗留幾耐。 每個人都唔同，時間一到的話，人都會自動投胎。」

「亦姐係話，我可以乜都唔做，直接係陰間呢到等到個轉世時間完咗自動投胎，或者主動出去收集靈藥，提前轉世? 」
這次到我問了。

「嗯，無錯。 分別在於前者當然非常安全，後者就比較危險。 但我想問多句就係，你哋嘅轉世時間有幾耐? 」

「五十四年。」

「三十年!」

「四十四年! 」

「十五年!」
.
.
.
.
.
.

「六十年！」
無錯，我靈圖上的轉世時間，的確刻了足足六十年俾我。

「係唔係好長啊? 普遍黎講，每個人嘅轉世時間,至少都有十幾年以上。 事先聲明，陰間呢個地方，可以帶俾我哋嘅快樂其實好少，啱人類使用嘅科技亦都唔多，而且我哋嘅身體亦都無法生育， 你哋願意係陰間停留咁耐? 」

我下意識搖了頭。

邊個願意喺呢個咁悶嘅地方生活咁耐?

「都唔願意，對吧? 畢竟呢到始終唔係人應留的地方,有邊個唔想盡早收集完靈藥，投胎轉世? 雖然出面嘅世界對縮細嘅我哋黎講真係好危險。 但每日，都有無數嘅亡魂選擇向外闖。 包括我都係。 」

「但係你唔驚咩...我意思係,為咗盡快投胎呢個理由，真係值得咁博? 」
少女問，始終呢類型嘅危險決定，不是人人落得到。

推 夜少少再出

「當然唔止呢個理由，第二個理由係，唉...我其實對我上世人嘅人生好不滿。 」

文叔長歎口氣，緩緩說「上世人，我其實係一個日復一日嘅上班族。 OT，放假，飲酒。係我三十幾歲人嘅寫照。 最後可能係飲酒飲得多，結果我有急性胃潰瘍，先發現胃部有個惡性腫瘤。」

「 訓係醫院張床到，望住個心跳機嗶嗶嗶地跳，我先發覺原來自己有好多嘢都無做，有好多我應該要做嘅決定，我都無做好。 我好想再活落去．．． 我唔想死。但合埋眼，再醒返，我已經黎到呢到。哈哈哈， 我仲有好多嘢未做，就連醫返好嘅機會都無。我就死咗。」

大家聽完都心裡一沉，每個人都有過去，文叔的過去，真的可惜

「 死咗之後嘅頭嗰幾日，我真係想等轉世時間完就算。但後尾諗深一層，點解我會整到自己嘅人生咁樣，咁不如意嘅？到底係我份人失敗呢？定係我個人嘅個性比較失敗？」

係我份人失敗？定係我個人嘅個性比較失敗？．．．

這倒是個好問題，讓我心中一觸。

「特別係，當我知道靈藥原來可以改寫自己下世人嘅命運，我就知道，我一定要去博返鋪。其實如果我上一世人有某幾隻靈藥的話，或許個人生就會有所改變了。所以我決定為自己下世人嘅人生拼搏多次，闖多次。呢個就係我決定出外收集素材嘅理由。」
我在文叔眼裡，見到了成年人的成熟和決心。

「係咁，你哋呢？你哋上一世人，過得滿足，不帶遺憾嗎？若然不滿於此，想下世人活得更好的話，三日後，我會開始準備下次出外收集素材嘅旅程。你哋都知道，每次傳送完，靈圖傳送都要冷卻一個月，換句話說每次出外，我哋都要做好至少係出面生存到一個月嘅準備，所以今日個講座到此為止。請各位返到去好好諗下，有無呢層覺悟吧」

「等陣文叔，咁呢兩卷”懶惰”，“慾望”有咩用? 」
少女再次提問

「咦係喎，唔記得講添，關於呢兩卷嘢，我俾個提示俾你哋，返到房後,如果肚餓的話，就用”懶惰”，想換咗身上件污糟衫，就用”慾望”。 希望三日後，可以係到再見大家，拜拜。」

散會，眾人陸續走出文叔的木門

我返到去19980504214543，20140112153034的房門前

這是我的生日，也是我的死忌。

打開門，是我住咗成世人，熟得不能再熟嘅房間。

「咕咕咕~」

肚子餓了。

想不到死了之後居然也會肚子餓。

文叔說，肚餓是要用”懶惰”對吧。

我拿起捲軸，仔細檢查，發現上面有個扣。

但我打唔開，懶惰捲軸上的扣子居然紋絲不動。

點算呢? 好肚餓喎。 如果呢個時候有一碟我最愛嘅蛋...

「啪」
手上的捲軸扣竟然應聲彈開。

「咦?」
我將捲軸放在桌上，緩緩攤開。

熟悉的香味飄來,

一碟蛋牛治居然毫無理由出現在攤開的捲軸上。

WTF?

由平面到立體，我完全唔知碟蛋牛治係點黎！

驚訝了一陣，不過我都好快平復了心情。

畢竟今天的一切都很不可思議。

但呢碟嘢係唔係真㗎?

我拎起蛋牛治一咬。

嗯~~~!

係最愛嘅味道!

係咁嘅話,”慾望”都...

推

留名

終於追到Live
留名

喺

咁快live 咗

BTW 慾望係咪乜都實現到？ 咁其實六十年時間去滿足全部慾望咪得？

我拎起慾望捲軸如法炮製多次。
一套我日常著嘅衫褲已出現係捲軸上。

哇，難怪文叔會咁講！

係咁其他物品呢？

於是我立即用慾望，想喚出現代人必備的產物 —— 手機

可惜的是，豪無反應。

「原來唔係咩嘢都得...」
試多了幾次，我發現自己只能喚出一啲簡單物品。

一些誇張啲嘅嘢比如手槍，女人，風扇之類嘅，統統都無反應。

點解呢？

嗯...算了，不研究了，總覺得今日夠了。

特別係今日遇到文叔呢類其他想活耐啲嘅人，我就發現我個心有啲唔舒服。

點解死咗之後，唔係直接投胎呢... 搞到我宜家嘅心情好奇怪，但又講唔出係乜。

靈洞．．．

百般無聊，我喚出靈洞。

靈洞颯然出現，浮在空中。

真神奇，今日經歷的一切，特別係靈洞呢個能力，都讓我自覺自己已不是個活人。

我甚至可以清楚感覺到自己靈洞入面有啲咩，那三卷捲軸，仲有一樽...咦?

咪住先! 呢樽係咩嘢黎!

我驚喜地連忙伸手入洞，取出嗰樽漏看的東西。

一瓶靈藥已在手中

瓶內的液體,散發出柔和的綠光，同我之前見到文叔手中的貪婪一樣，顏色一樣矚目，難忘。

「呢樽係...靈藥!!?」
我心中一片激動，興奮。

點解我會有嘅!

文叔好似無講過每個新人都會有一樽靈藥喎 !

好不容易冷靜過後，我將樽綠色靈藥放在枱上。

瓶面寫著”親和”二字。

“親和”的靈藥?

咩嘢意思?

飲完之後，下世人會帶有親和的個性?

WTF?

但瓶內的綠色,又純正得讓我感覺，我這輩子之前看到的綠色都不是綠色。

這才是真正的綠色。

睇黎呢樽嘢一定係靈藥無錯。

但點解文叔唔講呢? 每個啱啱死嘅新人都會有一樽靈藥呢件事，點解唔講？

又或者

並唔係個個都有？

唔通...只有自殺嘅人先會有...？

不過諗係咁諗，我都無辦法證實呢個諗法。

「係咁的話，親和啊。。。飲唔飲好呢?」

照字面理解，親和應該算係容易同人打交道，結識人的靈藥吧？

飲左無壞。

不過又無必要咁急嘅。

我放回靈藥入黑洞，躺在床上，開始任由思緒奔走。

係咁，我之後應該點過呢？

安安穩穩渡過呢六十年，還是下定決心跟隨文叔出征狩獵？

或許死後的人，都會忍不住思念生前的事吧。

諗下諗下，我也不自覺在腦海，望回了自己十六年的人生。

但其實真正有記憶，有意思的，只有步出童年後的五年左右。

真短，宜家陽間的人或許會以為我係英年早逝吧。

但我覺得，其實係我活在絕望里太耐了

若然文叔知道我是自殺的人，一定會對我發脾氣吧

他想活，我卻不想活

他難得發現自己還有遺憾，卻死了

我就決定玩場笨豬jump，任由人生往後大半段時光，毀於這一跳

難怪文叔會話係呢到，自殺的人會受人鄙視。

唉．．．．．．

不過

好彩嘅係，原來呢個世界真係有輪迴。

好彩嘅係，變左靈魂，都居然仲有得俾我刷首抽。

既然呢一世過得如此無力，

下一世，

我又想點過呢？

這裡的環境，分不出晝夜，但訓完一教後，我已衝去了文叔那邊。

「文叔！」

文叔打開門
「咦？小兄弟，先過咗一日咋喎，你咁快。。」

「我決定啦！我要加入收集靈藥嘅旅程。我要令下世嘅自己，過得更加自由！」

無錯!

下一世，我一定要重新黎過 !

留名支持

果然, 早來文叔這裡真係無錯

「小兄弟,做乜突然咁大決心要加入啊? 」

「因為我覺得好唔甘心，咁就被架車車死咗我，我明明仲有大好青春㗎嘛。」

呢個大話，我講得毫無破綻。

「唉，真係可惜。又係撞車英年早逝。」 我心諗：又？

「係喇小兄弟，點稱呼你好啊？ 」

「文叔你叫我阿俊就得啦。」

「咁我叫你俊仔啦。俊仔你過去阿培到坐下先，我好快出黎。阿培！你等多陣同俊仔一齊聽啦！」

「好啊文叔。」

我向廳內望去，廳內長櫈上有個女仔剛剛回話。

我認得佢，佢係琴日個藍色校服學生妹，同我差唔多年紀大。

現在的她已換左衫，身穿清爽便服，秀麗的長髮已扎成馬尾，細看下，輪廓雖不是美人級別，但也不過不失。

我走過去，坐低。

佢粒聲唔出，一味等待。

於是氣氛漸趨尷尬。

「呃，聽講你都係撞車死？」
我諗，只有係陰間先可以用呢種搭訕法吧

有文

阿培微微一頓
「你。。唔記得咗啦？」

佢把聲都幾甜，好好聽

「嗯？唔記得咗啲咩？」我疑惑

「無嘢喇咁。係啊，我都係撞車死。」
說完，阿培便閉上眼挨後養神，這明顯係個信號——咪撚再撩我。

好唔容易，終於捱到文叔出黎。

「唔好意思啊兩位，要捉返佢哋出黎曬左啲力。」
文叔又搬出一個用黑布遮住的鐵籠。

「哇。文叔你又搬返隻虎頭蜂出黎？」

「唔係，當然唔係，嗰隻嘢如果放返出黎，我就應該無命了。呢幾隻，細隻啲，應該足夠俾你哋見識下。」

一揭黑布，籠中幾隻黑黝黝的昆蟲已映入眼中。

「噢噢。。呢個係？」阿培好奇問

「呢幾隻係我係陽間捉返黎嘅螞蟻。」

的確，這真的是日常常見的螞蟻之一，沒記錯的話，

「點嘛俊仔？知唔知呢幾隻係咩品種嘅螞蟻？」
文叔居然故意考起我

「呃。。頭胸兩節棕黃色，腹部黑色，觸角加大顎，呢個應該係我哋日常常見嘅破壞單家蟻，亦姐係我哋香港常見嘅黃蟻。」

「破壞單家蟻？」阿培傳來了佩服的目光

「係啊，」我有些得意道「因為佢哋係雜食性嘅昆蟲，其他昆蟲嘅屍體，卵，廚余垃圾都係佢哋嘅食物來源，仲會啃食電線，破壞電器或者電信設備，因此得名。同埋佢哋。。。」

「好喇好喇，明白曬。唔該俊仔。」文叔打斷了我的滔滔不絕。「你係唔係啲咩天才生物學家啊？咁清楚呢哋畜生嘅特性嘅？琴日嘅虎頭蜂又係，今日啲螞蟻又係。」

「無。。」我面色一抽「興趣黎嘅姐。。。我有睇過啲昆蟲圖鑒咁上下。」

阿培在旁，莫不作色。

photo from Google

破壞單家蟻 Monomorium destructor

「咁好喇，既然你哋兩個都決定跟我出去狩獵。我都唔會選太危險嘅地區帶你哋去啦。」

「地區都有分危險？」這次到我問

「當然啦傻仔，如果以危險度１２３區分，１係最低，日常住宅區域就屬於１，２係叢林或者其他生物多樣嘅地區，３就係城市，市鎮。」

「咦？點解城市係最危險嘅？」
我衝口而出

「唔記得啦俊仔？俾人類見到我哋，會直接消散嫁嘛。」

「原來如此，所以城市係最危險，叢林其次，至於日常住宅區反而無咁危險。因為我哋熟悉個環境，知道點避開普通人同搵啲家居獵物。」
阿培低頭默默思考。

文叔稱讚：「無錯啦，阿培真係冰雪聰明。」

「文叔，唔好潤我啦。」阿培怕醜說

「哈哈，宜家講返啲正經嘢。話就話我哋返去陽間係為左收集素材，但現實啲講，我哋係返去狩獵，雖然你哋年級仲細，但總會試過殺死一啲昆蟲，或者動物吧？ 比如搣死一隻螞蟻，都計。」

「嗯。。。」
我哋兩個點點頭，童年嘅時候確實有出於好奇搣死螞蟻。

「好啦，你哋睇住。」

話口未完，文叔便拎了一個鐵鏟將籠內一隻黃蟻鏟了出來。

我哋兩個立即醒水，散開。

Live左

Lm 寫得唔錯

留名等睇大戰甲由

黃蟻落了地後，開始四圍爬動。

望住一隻你從來無諗過會咁大隻嘅螞蟻爬黎爬去，感覺奇妙。

「睇佢眼仔細細咁嘅款，係咪好得意呢？」

阿培立即擰頭，表示不敢苟同；我則眼露興奮之色，想細看這個奇妙生物。

「但無論如何，返去陽間之後，遇到嘅每一個生物，我哋都要警惕。因為我哋唔再有人類應有嘅size， 唔會好似以前咁，再有機會用手搣死一隻螞蟻。」

說罷文叔舉起鐵鏟，狠狠地向地上黃蟻一拍！

「噹！」

這下來得當然

但鐵鏟拍中黃蟻的聲音更是讓我一驚。

咦！！？

沒有血肉模糊的畫面，也沒有被拍死，然後飛濺出黎的螞蟻肢節。

文叔這一擊，換來的居然只是一下恍如撞上金屬了的響聲！

地上的黃蟻居然撐過了鐵鏟的一擊，甚至還在平滑的鏟舌上留下了些少凸痕！

黃蟻隨即發怒，向文叔爬去，明顯是不滿文叔的偷襲。正當我哋兩個想幫手之際，

「刷！」

一把開山刀已被文叔狠狠擲出。

刀刃精準地把黃蟻腹部和胸部的連接處攔腰切開，直插在地上，黃蟻亦頓時停下動作。

我倆已說不上話。

螞蟻的本事，我倒是知道的。

但更加驚歎嘅係，文叔嘅身手原來相當了得！

「見到未？我哋其實係生存狩獵上無乜優勢，當一個螻蟻都同我哋差唔多大小嘅時候，我哋呢副縮細左嘅靈魂肉體，只處於食物鏈的底層罷了。」

文叔走去黃蟻分屍處，拔出開山刀
「我唔係同你哋兩個講笑，出外狩獵，收集素材，再合成靈藥呢個過程，其實只係個廝殺嘅過程。弱肉強食，仲在生嘅時候，你有幾可感覺到自己同呢啲螻蟻嘅生命有分別？ 所以依家開始好好習慣下吧，習慣下面對呢啲生物，習慣下殺生，習慣返重新加入食物鏈嘅你自己。跟我過黎。」

我同阿培一楞，便跟住文叔走。

只見文叔打開角落一扇門，便領了我倆入另一間房，房內空間不算大也不算細，空無一物，墻壁粗糙不平滑。

入去後，文叔由靈洞抽出兩把開山刀拋在房內中央。

「係到等我一陣。」

我倆不以為然，但誰知文叔返黎嘅時候，居然放曬鐵籠內的黃蟻入房！

「文叔你做咩嘢啊！」
我地兩個想立即逃走，但唯一嘅出口已經被黃蟻群同文叔塞住！

「頭先咪講咗咯，要俾你哋習慣下啊嘛，好好諗下，當你哋無咗體型優勢，當體型，力氣都不如一隻螞蟻嘅時候，你哋應該點做？就當呢次係你哋第一次嘅狩獵啦，簡單嘢，殺曬啲螞蟻，我就會開門。加油！」

臨走一笑，文叔已開始掩上房門。

「等陣啊文叔！」

「俾多句忠告你哋，唔好睇少呢班螞蟻。話曬，佢哋都係地球上最大力嘅生物。」

嘭。

門已關，房內只剩餘殺戮。

「呃。。。呃。。。」
阿培立即害怕了，佢背靠著墻，眼神死死的盯著剛進來的異物，呼吸開始急促。

正常反應。

其實蟲呢啲嘢，女仔會驚好正常。

更何況放大咗嘅蟲，更加駭人聳聽。

剛進來的黃蟻大概有十餘隻，見到佢哋嘴部的鋸齒大鉗一合一開觸角亂動，我才知道他們的黑色複眼係無情的眼神。

第一次覺得，原來我同呢哋小生物係對等的。

所以我都好驚，我都開始頭皮發麻，口乾舌燥。

為咗要轉世，為咗靈藥，就要去同呢堆放大咗嘅怪物互片，值得咩？

我望了望阿培，再望回門口的黃蟻群。

我嘅覺悟，只有咁少？

如果係呢到死第二次，你甘心嗎？

我唔甘心！

「阿培！」
我二話不說，立即滑步過去拔出文叔留下的開山刀，並將其中一把扔俾阿培。

「執起佢阿培！你會留係到，姐係你同我一樣都想要靈藥，想要更好嘅下世，攞起把刀啊阿培！」

我大聲嗌出希望，想傳達俾佢聽，亦都想話俾自己聽。

唔好驚！

跳樓我都試過了，仲有咩好驚！

上一世人嘅人生我放棄左，

但下一世人嘅人生，我絕不放棄！

幾好睇 係主角自殺原因幾求其

多謝欣賞

btw主角自殺詳情我好似未講

咦以為係開頭個套中二病

Btw 變細打昆蟲好似細個個D 韓國漫畫睇過

加油

臨訓一推

支持樓主！

聽到我呼喚，阿培微喘口氣，也執起把刀。

雖然佢手中把刀一震一震，騰曬雞咁，但神情已回復返冷靜。

「跟，跟住應該點做。。。？」
阿培問，語氣中仍帶著一絲遮蓋不住的害怕。

「跟住。。跟住呢。。。」
我都想問自己，跟住點算。

這時一隻黃蟻一馬當先，由蟻群中跑出，向我們這邊爬來。

我隨即擋在阿培前面，手握刀柄，死死盯著這異物。

「唔理啦！就同你死過！」

把心一橫，我單手握刀對住蟻頭就係一劈！

「噹！」

居然斬唔入！

就好似劈係一舊大石上般，刀刃傳回來的反震甚至讓我虎頭都痛埋！

咁硬嘅！？

當我心裡正陷入驚訝的時候，黃蟻已爬到我腳下。

「走開啊！」
我下意識奮力一踢。

誰知黃蟻及時伸出兩隻纖幼前足，強硬制停了我的踢擊！

我連忙縮腳，但它已順勢爬埋上我左腳小腿！

弊了！

我嚇得趴在地上，慌忙甩腳，想踢走佢，但黃蟻的六足爪得我褲管很實，我用盡了力，都仲癡係我小腿嗰到。

死啦死啦！腳上的黃蟻，觸角恐怖的晃來晃去，嘴巴的大顎，已經打橫張開。

要被咬了

「啊啊啊啊！」
「噹！」

一下由下而上的揮擊，及時從旁將我腳上的黃蟻劈飛！

係阿培！

救了我後，佢向我伸手
「你無事啊嘛？」
「無事。。。唔該曬」
我企返身，執返把刀，重新振作。

「但係佢仲未死喎。。睇下。」
阿培望去頭先被佢擊飛出去的黃蟻，隻畜生好似乜事都無咁，重新爬返起身，又再向我哋襲來。

咁頑強嘅！點解文叔可以。。。！？

我諗起文叔頭先一擊必殺黃蟻的畫面。

係喎，我記得啦！

「阿培，今次我哋兩個一齊上！我先幫你擋住，你把握機會斬佢嘅關節位，姐係佢三節身體中間嘅連接位！」
我向前一踏，彎腰再次向地上黃蟻劈去！

「噹」
果然斬唔入。

佢再次以區區頭部，硬接了這刀！

是外骨骼嗎？

總所周知，螞蟻是昆蟲界的大力士，可以舉起較自身體重多四十倍的物件，以人類體型去計的話，相等於50公斤的體重，卻可以提起2000公斤的重物！

之所以力大無窮，是因為螞蟻有外骨骼的構造，相比人類的骨骼被肌肉覆蓋，外骨骼構造更令螞蟻力氣大增。

這就是大自然賦予螞蟻的武器，無與倫比嘅力量。

但力量，

不代表一切！

「阿培！」
話聲剛完，阿培已一刀打橫，將地下黃蟻成功一刀兩斷！

切口的位置正正是頭部和胸部之間的肢節連接處！

好正 出多d

推 好有rpg嘅感覺

留名
樓主加油

多謝巴打們支持

好睇留名 幾時再出

「嘶！」
彷似聽到它的悲鳴般，黃蟻頭應聲跌滾在地。

儘管身首分離，但它的大顎和身體還在一動一動的。

「呼呼呼。。。點解仲識郁嘅？」
阿培成面大汗，仍處於後怕狀態。

「放心，佢唔會再主動攻擊我哋。」我提起刀，走去佢斷開的身體部分「好多昆蟲都有佢哋獨特嘅神經系統，就算失去一部分器官，其他部位都仲可以活動一段時間。不過阿培你頭先斬開咗佢嘅腦部，所以佢唔會再主動攻擊我哋。如果要佢完全停止活動的話，」

刷

我一刀砍開黃蟻胸部和腹部的連接位，連接黃蟻胸部的六足隨即停下動作。

「螞蟻的呼吸器官在腹部，斬呢個第二肢節位就夠了。」

無錯，呢個就係佢哋嘅弱點。

「嘶嘶」
而門邊蟻群亦開始注意到我哋了。

「阿培準備好！好似頭先咁，今次要斬胸部同腹部的關節！」

「嗯！」

喝啊啊啊啊啊！

。
。
。
。
。
。

「呼。呼。呼呼。。」
苦戰過後，我哋兩個捱坐在墻邊抖氣。

房內還活著的生物，只剩下我哋兩個。

「呼哈哈。。成功啦我哋。。。」
雖然有些吃力，但總算殺曬了房內的黃蟻。

用的方法也是很簡單，無非都是將殺第一隻的方法如法炮製，加上佢哋爬行的速度不算快，我哋逐隻攻破，快被包圍就先撤退拉一拉距離，唔經唔覺，我哋已經斬下最後一隻黃蟻的腹部。

不過說是輕鬆，好幾次都差啲俾佢哋數隻包圍，好彩察覺得快，同埋有阿培提醒。

「嗯。估唔到殺幾隻螞蟻，都會咁攰。」
阿培亦嘆道

「哈哈哈，的確啊。。。」

我哋真係縮細咗啊。

「文叔！我哋得咗啦。」
阿培走去拍門呼喚文叔。

我諗，如果呢個時候文叔又塞啲昆蟲入黎，我真係再死過算了。

咔嚓

門一開，不是文叔。

而是兩個意想不到的人。

係琴日嗰兩個大叔同大媽。

「咦文叔，原來入面有人啦！」
大媽向後大聲嚷嚷, 嘈到佢身後嘅文叔都有啲頂唔順。

「哎呀靚女，文叔咪一早講左入面有人咯，阿叔我撞聾都記得啊，入去啦。」

我兩個狼狽走出房間，經過阿叔和大媽時，佢哋都察覺到有些唔妥。

「哇咁核突嘅入面！」

「入去係到等我一陣啦。」

文叔二話不說，立即推了佢哋兩個入去，並轉身拍了拍我哋倆個膊頭，笑說：

「你哋兩個做得好好啊，係出面休息下啦，不過唔好話俾佢哋聽等陣會發生啲乜呀。」

文叔嘅笑，仍然帶著一股想信任他的力量，就好似有個前輩指引般。

事後，文叔當然殘酷的關上門，逼住嗰阿叔同大媽一齊接受“文叔的考驗”·

我有些擔心，不過阿培已搶先一步問
「文叔，我哋兩個後生嘅就話姐，但係嗰兩個阿叔阿姨都有啲年級了，會唔會出事？」

文叔摸了摸阿培嗰頭，說
「唔會嘅，雖然死左嘅我哋望落係死前嘅歲數，但其實內裡嘅體力會回復返壯年時嘅時候，如果唔係文叔我點夠力搬啲鐵籠啊，哈哈；況且佢哋要對付嘅只係螞蟻，算係自然界入面最弱嘅生物，而且，無人會係陰間受傷而死嘅。」

「但係。。。」阿培始終有些唔放心。

我就覺得奇怪，又點解無人會係陰間受傷死呢？

「得喇阿妹，我都會係出面睇住佢哋嫁，放心啦。」

良久，

門內終於傳來響聲！

「文叔文叔！殺曬喇！」大媽大叫。

「黎啦！」
文叔隨即開門。佢哋兩個立即扶持走出。

果然出事了。

眼見不妙，我和阿培立即上前幫手。

「有無消毒水繃帶嗰啲啊文叔，我要同國叔佢止血啊！國叔！你撐住啊國叔！」
大媽慌張急呼文叔。

「誒得喇梅姨！阿叔我有咩大風大浪未見過，俾蟻咬咋嘛，唔好咁緊張，俾支豉油我搽下就得喇！」
望住佢哋兩個耍花槍，我先知原來嗰個阿叔叫國叔，大媽叫梅姨。

但咋眼望去，國叔面色已有些虛弱，佢左手手臂早被鮮血染紅，上臂一道肉眼可見嘅割傷觸目驚心，亦難怪梅姨急到就黎掉眼淚。

「唔使緊張啦兩位，陰間呢到無人會死嫁。」
說罷文叔直接用肩膀扛起國叔，走去通往陰間外面的門邊，開門後直接將國叔放在地上。

我哋三個自然好奇跟住文叔走出外面，門外陰間獨有的太陽光亦隨即射來。

「文叔你做乜嘢啊？佢嘅傷口要用繃帶。。。咦咦！？！」

只見坐在地下的國叔被陽光照射後，手臂上的傷口竟開始冒出白煙！

「哇你燶咗啦國叔！滅火筒！滅火筒！」

「唔好嘈！屌你嘈到我心都亂埋！」
國叔氣急敗壞，喝停梅姨，隨即全神貫注望實自己正發煙的手臂。

不出片刻，國叔手臂的傷口居然在白煙中迅速埋口，恢復原狀！

「哇。。。點解會？」
這神奇現象，就連見慣大浪嘅國叔都被震住了。

國叔隨即揮揮手臂，表示安然無恙，傷口原處甚至連傷疤都無。

「所以我咪話，陰間呢到無人會死咯，無論你受到幾重嘅傷，只要你有能力係間房到爬返出黎，陰間外面會即刻幫你恢復原狀。」文叔解釋道。

「噢！所以文叔你先咁放心俾我哋係房同啲螞蟻廝殺。」

「無錯，簡單啲講只要係房入面唔死唔斷腳就得嫁喇。好啦各位，最後講多少少嘢，我哋就可以盡早出發去狩獵了。」

入返房後，我哋照文叔指示執返曬自己係房內屠殺剩下的黃蟻頭。
因為文叔話，每一種生物身上，至少都有一樣嘢係素材，而這種黃蟻可以成為素材的部分，就係頭部。

於是現在，枱上面堆滿了我哋四人的戰利品。

成堆黃蟻頭疊高後，畫面確實有啲奇異。

「大家可以將戰利品，放入靈洞試試。」

我依言照做，當黃蟻頭一入靈洞，我就發現異樣了。

感覺真怪，就好似自己的靈洞突然被一分為二邊，左邊空空如也，右邊則存有了黃蟻頭，慾望，懶惰，靈圖，同埋只有我有嘅親和靈藥。

「跟住再試試將呢樽水放入靈洞。」
我將文叔俾嘅水樽放埋入去，水樽居然自動被分類去靈洞左邊。

「察覺到靈洞分左兩邊未？頭先我俾你哋嗰水樽，其實係我用慾望整出黎的。靈洞會自動將靈藥素材，靈魂三寶自動分開，方便我哋區分邊啲係素材，邊啲係無用嘅部分。」

「喔喔。但點解靈洞會咁區分嘅？」

「問得好，因為一樽靈藥，通常都係由幾種素材合成而來，當靈洞內嘅素材滿足某樣靈藥所需時，靈藥就會自動係素材果邊誕生。另外你哋都應該有試過用懶惰，慾望啦，咁有無發現用慾望召喚物品嗰陣，有啲乜嘢唔妥？」

「呃，慾望並唔係乜嘢都整得到？」

我說出自己的發現，但阿培的答案卻更加精準。

「自己唔識製造，或者唔了解嘅嘢，就出現唔到？」

我恍然大悟。

係喎！

亦難怪手機，手槍呢類嘅複雜物品，我用慾望呼喚唔出黎，因為我根本唔了解內裡嘅構造。

文叔也對阿培的發現嘖嘖稱奇。
「不愧係阿培，好少見到啲咁聰明嘅女仔咁快知道。無錯，慾望只可以喚出你懂製作，或者知道製作材料嘅物品，比如微波爐，打邊爐個爐呢啲雖然係我哋常用，但我就召喚唔到，因為我唔知入面個結構；相反一啲簡單嘅嘢，衫褲鞋襪之類，就算我唔知個製作方法，但我知道件衫係尼龍造嘅，都可以召喚到。所以你想要嘅嘢越複雜，用慾望想象嘅時候就要想象得更加仔細先有機會喚出。因此，咩嘢RPG火箭炮，自動步槍嗰啲就唔使諗啦。」

「原來係咁。。。」
眾人立即陷入沉思，到底自己可以召喚到啲乜嘢出黎，令自己無咁易死呢？

「不過關於武器呢層，各位又唔使太過在意嘅，就算俾你識整手槍之類嘅武器，呢類縮細左嘅武器威力對出面啲放大版生物黎講，都係無乜殺傷力。相反，冷兵器就最適合我哋。」

噹噹噹噹。

文叔已抽出幾把唔同種類嘅利器，放在枱上，居然誇張到連長矛，關刀都有！

「哇文叔，你未死之前係打鐵嫁？識整咁多刀嘅？」
國叔稱讚說

「客氣啦國叔，其實係我一年前，跟某位前輩討教過，我先略懂皮毛。所以大家可以選返把就手嘅武器，再同我講。仲有一個重點就係，慾望同懶惰只能在陰間呢到使用，出左去陽間就無得再用，所以我哋要利用靈洞，一次性裝曬我哋之後三十日所需嘅食糧同物品。」
接住，文叔派了幾張清單俾我哋，內容大致上係啲必備食品或者用具等。

要交代的，差不多講曬了。

「執齊曬清單上嘅嘢，呢兩日日好好預備下。後日，我哋就出發！」

「好！為下世嘅美好人生，乾杯！」

「乾杯！」

國叔舉起酒杯祝酒。

眾人手中紅酒，一飲而盡。

後日，我們各自帶著不同的心情，來到文叔房間集合。

「咁多位，黎緊三十日，我地就會相依為命一齊係出面生存。應該講嘅我之前都講曬喇，今次嘅目的地雖然係我屋企附近，但我都無可能確保得到你哋絕對安全。」

我哋專心聽著文叔說話，畢竟等陣要去的現實世界，已經不再熟悉。

「雖然係咁，不過都請記住多一件事，就係萬一有咩嘢事，你哋嘅背後，一定會有我！ 出發！」

靈圖光球一拋，一個巨大的圓形傳送陣頓時印在地上，旋轉，散發藍光。

恍如置身魔法電影中一般，我哋五人走入圈內。

下一秒，

颼

一陣強光在文叔房內閃過。

出發

文叔屋企，香港油塘，油麗邨。

呼，總算寫完前置介紹了

跟住落黎就係油塘冒險篇啦

多謝咁多位巴打肯欣賞
我會keep住日更住先 希望大家多多支持 得閒幫推

thx

一直都覺得文叔係一個有心計嘅人
好似一開頭扮好人 跟住食咗啲新人

我都覺
人都可以係素材嘅一種

召喚死他死一支

全文完

應該整唔到，手鎗，火箭筒都整唔到

好想有支步槍

晨早一推

正皮支持

多謝巴打支持

颼

身邊環境一轉，我哋一行五人，已突然出現在一片綠林包圍之處。

空氣，環境，氣氛，陽光，這種熟悉的感覺，是還活著的感覺。

我們真係返黎陽間了。

說真的，雖然我一早相信文叔所講的一切，包括自己變細，其他嘅生物會放大等等變化。

但到了真係返黎陽間之時，心中還是對這些忍不住吃驚。

因為附近的一切真的變大了。

無論是眼前常見的灌木叢，或是腳下一條不起眼的枯木，天上那遙不可及的陽光，全部都放大得不可思議，讓我忍不住暗暗驚奇。

人真的很渺小啊。

主角好似好熟昆蟲
好似熟某樣野既結論就可以召喚？

「屌，每次都係咁，唉。」
文叔到埗後，忍唔住屌咗句，因為出發前佢講過，靈圖上傳送的地點雖然是固定的，但實際上並不會傳送得咁準確。偶爾得，偶爾唔得，看來今次的傳送又有誤差了。

「咁文叔，我哋宜家係邊到？」
阿培問。

真冷靜呢。

「等我一陣，我禽上高位望下。」

選了一棵貌似堅實又高嘅樹木，文叔隨即帶上手套，手腳並用爬了上去。

「哇。。。雖然佢話我哋都有體力做到啫，但要爬到好似佢咁熟練，應該都幾難。」
國叔在旁說，我也點頭表示認同。

不一會兒，文叔落咗返黎。

「原來呢到係個小山丘黎，我見到山丘背後係東區海底隧道嗰收費廣場，咁前面呢個方向就應該有個天后廟啦。我哋今晚一於去嗰到寄宿。」

我們亦沒有多說什麼，畢竟這裡是文叔的地頭，自然讓他帶路，跟在後面。

途中，沿路的風景不算迷人，只有各種放大的枯葉和灌木叢，根本望唔到啲咩嘢遠處景象。

畢竟我們已經不如生前，重新以更加渺小的角度去望返呢個世界，風景其實看得不多。

反而平時不會留意的小生物，卻發現得多。

「哇嗰邊有隻嘢啊，俊仔，嗰隻係咩黎？」

「望落應該係豆象科嘅某一類豆象蟲。」

「呢邊呢隻呢？好嘔心啊佢個樣。」

「梅姨啊，呢隻應該係。。。」

沿途不斷發現到些無害的昆蟲，我一邊在梅姨和阿培的好奇旁講解，

另一邊腦海內，卻不斷回想起自己細個嘅時候，那些醉心於研究這些動物的日子。

哈哈，想不到死了之後，這些知識還能派上用場呢。

慾望喚唔到活物

不過熟悉動物呢樣，的確係主角嘅特點

咁熟槍咪可以召槍

軍火佬死左咪發達

以為會變Pokemon 召喚蟲 vs 野生蟲

軍火佬唔一定要開發既

走了個幾鐘吧，來到一個樹叢旁。

文叔叫停了隊伍，想在此處歇息片刻。

「由於我哋腳程短咗，所以移動得慢，但今日之內應該都落到去天后廟到過夜。所以先休息一下吧。唔好走太遠。」

我哋隨即解散。

「梅姨啊，可唔可以陪我。。。」
阿培在那邊拉了梅姨一把。耳語後，梅姨說

「噢，想小解，梅姨同你一齊去啊。」

啊，估唔到佢哋兩個咁快就熟左，相比起我和國叔，好似仲有條代溝係到咁。

「我都去一去小便。」
我告知文叔一聲後，向反方向走遠。

選咗棵靚樹，褲頭一解，便是輕鬆時刻。

小解完，正當我打算轉身回去時，

沙沙......

一聲雜音，觸動了我的神經。

「靈洞。」
我抽出一把文叔製成的長矛，先做好準備。

心裡開始發毛，畢竟剛剛那種雜音，有些恐怖。

沙沙

又出現了。

我向音源走去，雖然有些害怕，但手中的長矛讓我安心不少。

聲音來源就在這片樹叢後面了。

我小心翼翼，用長矛撥開樹葉，結果讓我大驚失色。

「這。。！ 這是！」

粗壯的後足，發達的前翅，還有這扁平直立，雙眼突出的頭部，這是一隻和我身高差不多長的青色蝗蟲！

但這不是讓我吃驚的原因，我更加驚訝的是，

它的身體已經被咬斷了兩半，現場散落的肢節，異樣慘烈。

不寒而慄，

想不到在我們歇息的不遠處，這裡已上映了一場生死淘汰.

照特徵推斷，呢種蝗蟲種類應該係棉蝗，頭先嘅沙沙聲，就係由佢斷開的頭部發出的。

「沙沙......」
我認得，這和我之前屠殺的黃蟻一樣，都是死前的悲鳴。

唉，安息吧。。。

嘣！

突然，我諗起啲嘢，心中一震！

咪住先，隻棉蝗仲可以發聲。。。姐係死左無幾耐。。。

弊！

我立即轉頭狂奔！

眼前呢個畫面，只有一個可能性！

「文叔文叔！」
我慌慌張張跑回頭，上氣不接下氣。

「咩事啊俊仔？你冷靜啲，抖返啖氣先」
國叔關心說

「呢到有肉食性動物啊！我哋要快啲啟程！走啊走啊！」

文叔國叔，面色一變
「但係梅姨佢地仲未。。。」

「呀！」

係女仔的尖叫聲！

「阿培！」
我立即向聲音方向拔足狂奔！

唔好，唔好！

腦內忍不住浮現出頭先蝗蟲慘死的畫面

唔好！

千其唔好死啊！

快

今晚應該寫唔到

聽日再出

又幾好睇嫁喎

push

正評，好睇

多謝 大概六點出文

「呼哈呼哈。。。」

跑了不久，終於搵到了。

一到現場，我渾身神經都不自覺自動緊繃到最盡。

我瞬間意識到，這是生死的時刻。畢竟眼前這龐然大物散發的氣息，非人能敵，十分危險。

它身長約我兩倍，渾身碧綠，巨大的六節腹部加上修長的六隻腳，讓直起身後的它，虎虎生威。

但最顯眼的還是它倒三角形的頭部和那雙兇殘的折疊帶刺大刀，赤裸裸的透露著，它是捕食者，是自然界的強者。

心裡不斷的打震，手也發抖了。。。

我們居然遇到螳螂！

而且還是勇斧螳螂！

photo from Google

勇斧螳螂，Hierodula membrancea

「嘶～」
勇斧螳螂繼續逼近梅姨和阿培那邊，還沒察覺到我在它身後。

那邊廂，梅姨原來已舉起防暴盾牌想抵擋攻擊，但在這體型的差異面前，那盾牌顯得毫無意義，身後的阿培更是不懂得如何攻擊，只是舉起長矛堅持著。

但好彩仲黎得切，我要救佢哋！

「阿俊！」阿培眼中閃出希望。

「走啊！！」
我把握機會向前一衝，將長矛向它腹部狠狠刺出！

噗嗤

居然得手了！

矛頭直直插入了它腹內，一些不知名的體液隨即濺出。

但勇斧螳也瞬間反應過來，轉身向我便是一劈！

「哇啊！」
我及時抱頭下意識向後一跳，避過了這一擊！

可痛覺瞬間也由手臂傳來。

原來我已經掛了彩，它那鋒利的鐮刀已在我手臂上留下一條血口！

何等的攻擊距離！好彩我跳得快。

我立即想查看傷口，但

「嘶嘶～！」
勇斧螳已面向了我，它舉起兩對恐怖前足收在胸前，突出的複眼正直勾勾地瞪著我。

咚。

好恐怖。

腦內瞬間被這股恐懼充斥。

我突然意識到，這是我第一次感受到來自野生的威懾。
我不禁望住佢嗰對複眼，我曾經近距離觀察過螳螂的複眼，在標本上。

但現在呢對複眼，是活生生的，陌生的，無情的，

我不由地瞬身發抖，嚇呆在原地。

好撚驚好撚驚好撚驚，呢股恐懼在心中開始放大。

原來成為獵物的感覺是這麼絕望和恐懼。

原來當身體不再巨大的時候，我只能束手無策，原地等死。

糟了，

我已看到雙刀向我襲來。

來不及了。

碰！

我倒在地上。

「呃啊。。。」
我倒在地上，身上更趴了一人。

我未死，手臂上的痛提醒了我，我仍活著。

多得剛才他從旁及時將我撲低，我才能避過勇斧螳致命一擊。

他是文叔。

「唔好被嚇到傻咗啊！振作啊！」
救了我後，文叔瞬即扶我起身，並大聲鼓舞我。

另一邊廂，國叔都趕到，拔出長矛嚴陣以待。

「嗯！」
縱使我依然好驚，但文叔的鼓舞確實有效。

起碼將我心中的恐懼震住了。

「拉遠少少距離！俊仔國叔黎我後面用長矛攻擊！梅姨阿培！用彈弓啊！」
文叔大聲發出指揮，我哋四個立即照做，這是文叔出發前與我們商量的陣型。

三近兩遠，一行五人，各司其職！

「喝啊啊啊！」
只見文叔一手一個防暴盾牌，架在我和國叔前方，並正面向螳螂接近；我和國叔則跟在後面，尋找機會刺出攻擊。
至於梅姨和阿培，亦不斷用彈弓向勇斧螳頭部射出鋼珠，進行掩護。

只是我留意到，文叔背後多了一條新的血口，原來剛才救我不是毫無代價的。

「嘶嘶～～！」
這時勇斧螳居然顯得有些不知所措，不知先攻擊那邊。

佢應該無試過被五個縮細咗嘅人類圍攻吧。
我集中精神，在它迷惑期間，我哋三人已成功挺進到螳螂胸前，

「呀啊啊啊！」
連番突刺，我和國叔成功在它胸前和前腹戳出血洞！

「嘶！」
吃痛後，勇斧螳也決定行動了！

它暴躁地向渣住盾牌的文叔發出一擊！

「嘭！」

折疊起再彈出的鐮刀力度兇猛，直接將我們三人連人帶盾，打散開來！！

「忍住啊！繼續！企返起身！」
我哋三個頓時一堂狼狽，文叔仍不忘鼓舞，慌忙執起盾牌，想重整局勢。

但勇斧螳卻無比機會文叔，一下由左至右的鐮斬，將只執起一盾的文叔狠狠劈飛！

嘣！

「文叔！！」

幾好睇 但係可唔可以唔要昆蟲圖

我和國叔緊張叫喚，想跑去查看文叔傷勢。

「唔好過黎！有我睇住文叔！專心啊！」
阿培好似洞悉了我倆的意圖，及時補位，並阻止我哋跑去文叔到。

無錯，還在戰場上與怪物對峙，我和國叔根本無空閒餘地去顧文叔。
貿然將背脊賣向勇斧螳的話，恐怕我和國叔都只會落得同一下場。

這威力好恐怖。

「我無事咳咳。。。頂住。。。」
文叔聲音傳來，讓我和國叔放心不少，只是這戰局開始不利了，無了文叔的防禦，點算？

不過捕獵者並不會那麽仁慈，給時間我慢慢思考。

勇斧螳微微側頭，改變目標，又一急速直劈，向國叔襲去！

「國叔小心！」我只來得及大叫提醒，便眼睜睜看著國叔被。。。

「喝！」

「喝！」

出乎意料地，只見國叔計好角度，一個側身將長矛頭插入地面，然後身頂長矛尾部，利用了固定好的長矛矛身擋向勇斧螳一擊！

咔嚓！

長矛應聲而斷，木製的矛身頓時被勇斧螳無情摧毀。

但國叔亦成功無受大傷，活了下來。

居然咁撚勁！？

頭先國叔嘅動作我雖看不出奧妙，但一定唔簡單！

「估唔到阿叔我後生果陣，膽粗粗跟練了幾年的洪拳居然可以派上用場。哈哈哈！」

說罷國叔由靈洞抽出一把大刀，刀刃鋒芒無比，係一把長柄偃月刀！

「上啊國叔！」梅姨在遠處吶喊打氣

我們眾人頓時信心大增，想不到國叔竟是個武術高手！

「區區螳螂，想螳臂當車？！接我一刀！喝！」

國叔威風凜凜，一個踏步，舉起刀身對住螳螂一刀劈去！

反擊吧！

「噹！」

這一聲，猶如當頭棒喝。

呢種硬物互碰的響聲，我聽過，我哋五個都聽過。

係我之前用刀斬黃蟻斬唔入的聲，呢下聲音瞬間將國叔的自信和我們的希望洗刷得一乾二淨。

螳螂收起一鐮，理所當然地彈開了國叔這刀。

仆街，我諗起了。

果然螳螂也有外骨骼的！

實際上，大多數昆蟲都有外骨骼的身體構造。

螳螂的外骨骼主要用作保護，支撐和防止體內水分的散失。而且螳螂的外骨骼不能随着身体的長大而變大，每當螳螂逐漸長大時，外骨骼就會限制螳螂的生長，亦因此螳螂會再在生長過程中出現脫皮現象。

「國叔！唔好攻擊佢捕食用嘅帶刺前足！嗰到係佢最硬嘅部分，斬唔入嫁！」

「咁我應該劈邊到！？」
國叔連忙收刀。

只是這隻勇斧螳也察覺到國叔的危險，開始對國叔頻頻施襲。

一寸長，一寸強。

雖然國叔把刀好長，

但勇斧螳嘅鐮刀前足更加長。

更何況螳螂酷似鐮刀的雙前足本身帶有五個關節，攻擊自然靈活更多。

「喝啊啊啊！」
國叔拼命抵擋，左架右避。

但明眼人都知，國叔是劣勢那邊，雖然國叔想找機會斬它脆弱的下腹部和胸部，但勇斧螳雙鐮護得很緊，聰明得很。

我亦上前打算幫手，但手中的長矛還沒刺出，就已被勇斧螳單刀，連人帶矛打飛到萬丈之遠！
木製矛身碎裂，那是我最後一把長矛。

「你走開俊仔！你一個幫唔到手嫁！」
國叔吃力大叫，不是求救，而是考慮顧及唔到我。

只是很快，國叔就會敗了，而當國叔一敗，剩餘的我們，恐怕也沒有生機。

諗到呢到，我心中一慌，絕望開始湧上心頭。

點算？

我斜眼望到了那邊的梅姨，文叔，阿培。

他們望我的眼神，好熟悉，

令我唔想諗返起嘅一個畫面，不知不覺係腦海浮現。

。
。
。
。
。
。
衰仔！

你做乜仲睇埋曬啲咁嘅嘢啊，乜鬼嘢昆蟲百科，圖鑒，呢啲嘢對你嘅前途有幫助咩！

一日到黑都只會捉呢啲無聊邋遢嘢返黎，仲曬錢買埋曬啲不知所謂嘅標本！

無用嫁！

呢啲嘢唔會幫你以後搵食，點解阿爸阿媽嘅說話你唔聽啊！

聽話啦衰仔！再唔聽我就丟曬你啲垃圾！

聽到我講未啊衰仔！ 阿俊！ 阿俊 ！

阿俊！

。
。
。
。
。
。

。
。
。
。

啊

啊

點解我會係呢個時候，諗起呢啲......

眼眶一濕，心中的悔恨和不甘，已佔滿了我全身。

沒有了遲疑，也沒有了心中的絕望。

我的動作變得異常迅速，思緒敏銳，就連附近的景色都變得異常清晰，我望得很清楚。

唔係！ 唔係！ 唔係！

我嘅人生，唔係毫無意義！

趁國叔拖延期間，我繞著螳螂，快速跑向它後方。

眼中，只剩下一個目標，

就係我先前偷襲成功，仍插在勇斧膛後腹的那把長矛！

我諗住方便你地想像 如果唔係主角面對咁啲咩都唔知 就唔好睇了

「呃啊啊啊！」

看準時機，我一個滑步，鏟到了勇斧膛身後！

成功了！
我雙手捉住矛柄，將插在螳螂後腹的長矛狠狠抽出！

「嘶嘶！！」
綠色的體液隨即由洞口飛濺而出，勇斧膛自然吃痛不少，發出悲鳴。

國叔見對手痛苦不堪，隨即轉守為攻，手上的刀，開始刀刀要害！

「嘶嘶！！」
局勢一轉，勇斧螳已變為弱勢的那邊，只剩下逃跑一路。

可惜，連這一路都不通了。

「包圍佢！」
文叔阿培等人亦趕來支援，一人一個盾牌，圍住了這食物鏈的強者。

插翅難飛。

食飯先 今晚會出埋呢場死鬥

諗諗下，啲負皮係唔係都係因為啲圖呢

好正，感覺呢個故會變得好勵志

出未
希望同女學生有甜

出文未

「準備逼近佢！難得可以壓制住佢，唔好放過呢個機會！」
文叔的鬥志鼓舞了眾人。

但我卻觀察到其他嘢。

眼前的勇斧螳動作開始變得激烈，招招殺著不止，國叔也似乎有些後繼不力了。

再逼近落去。。。恐怖會兩敗俱傷。

有啲咩辦法可以。。。

啊！

對了，我知點做了。

我心生一計，於是向其他人大叫，發出指令。

「大家聽住！停係原地，唔好再逼近佢！圍住佢唔好俾佢走就得！國叔都係，只係防守，唔好攻擊！」

「但係」
「信我一次！一次！忍住！」

幸好各人被我說服，戰局暫時陷入膠著，雙方停下動作。

人蟲對峙，被圍的捕獵者，團結的五個小人。

自然就是這麼殘酷有趣。

縱使物種間的體型和先天各有優勢，都會因應數量，環境，和生存智慧隨時反轉局勢。令捕獵變為被獵，讓獵物轉為獵人。

這次，輪到我哋做獵人了。

勇斧螳已成籠中之鳥。

將軍。

嗡嗡

嗡嗡嗡

嗡嗡嗡嗡——！

「糟糕了！它要飛走了！」

所以自然就是那麼殘酷有趣，哈哈。

它賦予了每個物種獨特的優勢和特性，讓它們能在這個適者生存的世界里活得驚艷。

而自然賦予絕大部分昆蟲的優勢，就是一雙可以飛天的翅膀！

「嗡嗡嗡嗡——！」
勇斧螳打開了腹部的前翅和後翅，一對龐大的翅膀頓時上下拍打起來，刮起的風更是讓人意外！

勇斧螳六足開始離地了。

「快啲郁手啊！」

「停手文叔！」
我喝停了文叔，眾人亦不敢亂動，我則繼續眼光死死盯著勇斧螳腹部。

勇斧螳六足離地，真的起飛了。

果然威風！

飛起的勇斧螳正在我們頭上拍翅，又一次讓我覺得，自己真係渺小。

不過我找到了。

在勇斧螳腹部下方，有兩個小黑點正一呼一吸著。

那就是我的目的。

那正是螳螂的呼吸器官所在！

「呃啊！！」
我拿出渾身的力量，將長矛向那裡猛地擲出！

「嘶！」

碰

勇斧螳龐大的身軀由天空倒下，一把長矛赫赫由它腹部下方，貫穿到腹部上方。

我講過了吧，

這次，

輪到我哋做獵人了。

呢篇出曬了。
多謝支持，鍾意睇嘅巴打得閒幫推post。

星期一再出

但係唔係咁多人接受到昆蟲既高清圖 每次都要瞇埋眼碌過

你真相了

咁抗拒

咁我都係唔放昆蟲嗰啲了

貼link咪ok
同埋樓主留意下啲殘體字

原來我都係check漏 好

好睇

俊仔整番幾本昆蟲百科一定大賣

如果將來打小強，post 小強應該嚇走好多讀者

其實放細圖的話我覺得可以接受

幻想緊打小強，殺左小強
死左後肚入面d小強卵孵化
一大堆小小強sm主角

正呀 一堆素材

留名一身蟻

好正
好耐冇追過故了 樓主千祈唔好爛尾
加油

痴線 下下都諗到小強

其實我都好驚

我諗起小強養成計劃…養死左小蛋

幾好睇，好似RPG game 咁

啲圖真係咁得人驚咩

正皮

個人唔驚昆蟲所以冇乜feel

推 多謝支持

文

我都係 由細個對到大

文呢？

放link
要睇自己禁

Push

咁撚樣嘅垃圾文筆

文呢

死鬥，終了

弱肉，強食

只有還活著的一方，先係強者。

「哇太好啦！我哋打贏啦！ 」

「俊俊俊俊俊仔！ 你點解知佢弱點嘅？！！」

「唔好咁大驚小怪啦，阿叔我啊有咩大風大。。。」

大家都興奮大叫，為這場勝利而歡呼，高興得就好似好耐都未體驗過生存的喜悅般。

又或者咁講，在生嘅時候，我哋又點會有機會品嘗到這些以生博死的戰鬥。

又點會有諗過自己，可能會死係區區一隻螳螂手上。

「好喇大家，先等我將隻螳螂肢解好， 之後我哋就要快啲出發去天后廟啦。」
稍事喘息後，文叔緩和了陣氣氛，重新說

「下，肢解？ 咁嘔心？ 」
梅姨立即鄒起眉頭。

無錯，這的確是個苦差，特別是昆蟲的肢體在常人眼中，確實有些難以接受。

不過我想做。

「不如，等我黎。。。？」
我舉起手自動請纓，畢竟這勇斧螳是我殺的。

文叔看向我，欣慰一笑
「嗯，好。 詳情點肢解，你熟過我，咁你黎啦。」

「 嗯。」
眾人放心交俾我，我則接過文叔遞來的屠刀，走去還在抽搐的螳螂那邊。

之前說過，昆蟲就算死亡後，其獨特嘅神經系統仲會讓它們活動一段時間。
眼前的勇斧螳打側趴在地上，雙刀仍在揮舞著，六足不斷抽搐，只是曾經充滿生氣的複眼，已變成死一般的黑色。

我鼓起勇氣，行前，將還插在它腹上的長矛狠狠抽出，屍體動作變得更加激烈。

忍住，忍住。

我拿出自己的修羅之相，面無表情，殘忍的將它身上的弱點器官捅穿，讓它徹底停下動作。

之後，

咔嚓

我開始扭開它的關節，前足，中足，後足，觸角，頭部，胸部。。。。。。就好似我以往製作的那些標本般。

只是那時候，我抱著好奇；現在，我卻不知道心裡是怎麼想的。

將它的六足，身體逐條扯下後，連接胸部的頭部，我還沒鋸下。

最後一個肢節了，動手吧。

完成，所有的昆蟲肢體已經分割完成。

「文。。。」
正當我打算呼喊文叔他們的時候

「沙沙。。。」
這熟悉的聲音，再次響起。

我擰頭一望，已被我鋸下的螳螂頭部，嘴器正不斷發出此聲。

「 點解。。。？」
我心中一震，因為這和我之前聽到的一樣，

我認得這聲。

我認得這個悲鳴。

鳴聲傳遞的，有一種惋惜，莫名感慨。

對呀。。。我知道了。

它們其實很拼命的在活著。

這些我曾經小看的蟲子，其實每天都在拼命的生存，絞盡腦汁地發揮自己的一切，它們從不放棄生存，只想活下去，無論前面的一步有多麼危險。

它們，才是真正想活下去的生命。

可是，都被我掠奪了。

我。。。

我這個放棄自己生命的人，有資格奪取這些嗎？

俊仔！ 俊仔！

「 啊係！」

文叔叫醒了我。

「 做乜呆咗係到啊？」
「 無。。。突然諗起啲嘢。。。啊係喇，我整好喇。」

眼前的戰利品已被我整理好曬，除了已被破壞到不成樣子的螳螂腹部和胸部，肢解落黎的六足和頭部，足夠分給眾人了。

「 靈洞。」
文叔走前，開始將螳螂的每個部分逐件放入靈洞再拿出，確認這些是否是靈藥的一部分。

「 呼，總共六隻腳，一個頭，全部都可以作為靈藥嘅素材擺入靈洞，所以係時候分贓了，多勞多得，邊個出得最多力，邊個就有兩件戰利品！」

到最後，眾人都被分到至少一件素材，而我和國叔，則各有兩件。

「無你哋兩個嘅出力，今次一定唔會人齊整整生存到，所以就收下吧。」

「 咁。。咁好喇。」
一個螳螂頭，一個長滿利刺的鐮刀前足。

我將其放入靈洞中，果然，兩樣嘢都出現係靈藥那邊，的確係素材。其他人也一樣樣發出驚歎，看來文叔說得無錯。

「 我知大家都關心會唔會咁好彩，靈洞入面有一樣素材就會有靈藥誕生。不過我之前問過其他前輩，應該唔會嘅，每次靈藥的構成，至少要有兩種動物的素材先可以有機會產生靈藥。 所以走吧，出發去天后廟。」

眾人也沒有多諗，開始跟著文叔出發。

不得不說，靈洞真的很方便。就好似多啦Ａ夢的百寶袋般，隨傳隨到。但另一方面我們的腳程也確實短了不少，簡簡單單的一個小山丘，我們竟花了整個下午才走完，最後終於見到一個巨大建築物。

「 到了，這就是茶果嶺道的天后廟。」
遠遠望去，那建築還真是一座廟宇，而且還是少見的外表有磚石紋理的那種石屋。

天色已近黃昏，附近的光源開始變弱。

趁著夜色就近，我們立即動身，跟著文叔滑行完一條斜坡，來到天后廟背後的一條路。

文叔拎出望遠鏡，開始仔細觀察廟內和附近的環境。

「好，啲人收曬工，熄曬燈了，但即使係咁，我都唔敢肯定附近會無端端有人過黎望我哋呢邊一眼，所以等陣呢條路，我哋嘅動作一定要快，萬一被人類眼光掃到的話，消散真係瞬間嘅事。」
文叔說得斬鐵扎釘。我哋亦莫敢不從。

全部馬匹已準備入閘，文叔一聲下令，我哋五個立即奪閘而出，開始橫跨大路，狂奔去建築那邊。

呼呼呼

到了，幸好大家安然無恙。

咁叻你唔寫?

文叔熟手勢，到達後已搵到廟宇的後門底部有一個破爛之處，再稍微撬開少少，一個足以一人通過的破洞邊被撬開了。

隨後我們就好似小強般鑽入廟內，廟內的光線十分昏暗，環境也變得安靜起來。

這就是室外和室內的分別，是另一片天地。

「呢到。」
啪一聲，文叔已拎出一盞放大了功率的手提燈，開關一開。

哇

頭上正掛著各種不同的燈飾，左右墻上也有各種不同的字帖和青繪圖畫，神秘繁複，以縮細嘅角度望，這感覺就好似進入了神話世界。

我們跟著文叔扯住一張枱布，爬上一張大枱，前面有一個巨大香爐，裡面插了幾支早已燒盡的香尾。

「哦哦！」
身後的國叔發出聲響，我向後一望。

哇

原來我們正站在天后像前面。

這銅像肩後左右各插了一支做大戲的旗，身上亦披一件華麗的大袍衣裝，更誇張的是它頭戴的帽子，前面垂下不少垂珠，恍如皇帝的冕冠，足見地位非凡。

「附近應該安全了，今晚就係天后像後面嘅帳幕紮營吧。」

「好～」

草草紮完營，我哋係天后像旁築起迷你火堆。至於食物方面，雖然我哋有帶方便使用的補充食品，但梅姨卻堅持話要親自下廚，好好多謝我哋一次。

「嗯！好味啊！」
出乎意料，梅姨煮得確係幾好味

「真係好食啊梅姨！」
阿培都清空了一碗，肯定道

「好味呢？ 好味就飲多幾碗啦。唉，仲在生嗰陣，我阿仔都好似你哋兩個咁，好鍾意飲呢煲...」
講下講下，梅姨突然扯回舊事，面露悲色

幸好國叔及時打斷
「唉唔好煩啦，講呢啲做乜姐！瓢多碗俾我梅姨！」

「喔喔，好好。國叔你都鍾意飲啊？」

「係啊，鍾意飲你煲嘅湯啊得未？」

「死衰佬淨係識講呢啲！」

「哈哈哈哈。。」

笑聲笑聲，便會滿載溫馨。
靠著火堆，這一餐食得十分溫馨，因為梅姨的雜菜湯裡仲有陣家的味道。

頂唔順了 明天繼續

加油

屌 好睇

留名
大力一推

正 加油

明天一次過再出多啲

Ok 樓主早抖

好好睇！樓主加油

推推

其實個縮小比例大概係點？
之前隻黑尾虎頭蜂真實身長當係4cm
然後話佢變到貓狗咁大
咁我當係唐貓/小型犬size就大概40cm

咁我當阿俊170cm
喺陽間就係17cm

利申：追緊故想投入啲 所以諗緊個尺寸

15cm嘅勇斧螳螂就大概係咁
定作者想像中係再大啲？

我自己FF開主角大概一部iPhone7咁高

生前身高*0.07=死後身高 就差唔多了

同埋動物嘅個體大細都會有差異嘅 唔使咁在意一定係固定大細

btw巴打睇得真認真 比例圖都出埋 睇黎我以後要吹得小心啲了

吃飽喝足後，文叔和我商量，分配互相站哨。

我先站哨，雖然咁大個仔都無試過當兵般的站哨，但其實站哨的內容都只不過是坐係一處，留意下風吹草動。

我走遠百米左右，來到天后像前坐在她腳下，這裡的風吹得舒服些，只是黑得有些不習慣。

我打開手邊的電提燈，喔呵

可這真安靜呢。

廟內的環境安靜得有些可怕，安靜得可以讓人開始聆聽到心中的細語。

唉，所以我先討厭這種死一般的肅靜。

我甚至恨不得附近牆上畫裡的鬼神能跑出來和我聊聊天。

好懷念啊，屋企嘅 Juno，被老媽子放生咗嘅“金角”，你哋過得還好嗎？

唉。。。

「做乜唉聲歎氣啊？」

「哇！」
突如其來的問聲，嚇到我成個人震咗震，叫埋出黎。

原來係阿培
「使唔使咁大反應啊？」

「咪就俾你嚇到咯。」

「啊...Sorry。」阿培面現歉色，反而又令我有些不好意思了。

「咁又唔使。。。坐啦。」

我讓出半邊座位給她。雙雙而坐。

但等等先，宜家咪得返我同阿培兩個係出面？ 諗到呢層，我就有些緊張。

「好靜啊。。。」
阿培柔聲說

「嗯。呢到真係好安靜，係喇做乜唔訓啊？ 訓唔著？」我勉強自己，擠出話題

「太靜，我有啲唔習慣太靜嘅地方。所以出黎散散風，你悶唔悶啊？」

「呃。。。悶啊。」我鼓起勇氣「咁傾下計咯。」

「傾咯哈哈，不過今次唔準問“你點死嘅”呢啲話題啊。」阿培笑說，原來佢笑得都幾甜。

「好，好。。。」但同女仔相處嘅話題，我又真係一竅不通，畢竟無拍過拖。

好彩阿培繼續打開話匣子
「你知嗎？ 我哋身後呢個天后像，其實真係真有其人。」阿培手托腮，頭望遠方的黑暗，緩緩道

「真係？我以為個個神仙都係假嘅添。」

「嗯，係真㗎，天后原名其實叫媽祖，歷史考證過，媽祖姓林，出生係宋太祖嗰年代，傳說佢一出世嗰陣唔識喊，又天生擁有千里眼，順風耳，所以每逢船家出海，媽祖都會預知到海上的風暴和暗湧，幫啲船家度過災難。 久而久之，就被人供奉起來，變咗神仙，天后了。」

「噢，原來係咁，好犀利。。。你識好多嘢。」

阿培一愣，隨即笑了出來
「哈哈哈，你啲反應真係好搞笑，邊有人咁樣讚人嫁。而且講起識嘢，邊夠你多呢，你知咁多昆蟲嘅嘢，又唔驚呢啲。」

「一般一般啦嘻」我搔搔頭「以前嘅興趣黎。」

「唔會咯，如果係興趣，無理由你會記埋啲學名，生物所屬綱目等，你甚至連螳螂嘅呼吸器官係邊都知喎。一般嘅興趣，唔會學到咁深。」
阿培默默說出她對我的發現。

估唔到佢咁留意我。

巴打 個比例尺會唔會怪怪地？

虎頭蜂5cm 放大到臂長 大約8倍左右

8分1身高 男主16歲 我當175

仲有23cm 高 其實好難唔俾人見到（？）

「係，係咩。。。」

「係咁嘅話，到我問你了，你真係唔記得我了咩？」
阿培望住我，問得意味深長。

「我在生嗰陣。。。識你？」

「唉。。。」阿培嘆了口氣，緩緩說出一個地名

「ＸＸＸ，ＸＸ街。。。」

我心裡瞬間沈重起來。

因為呢個地方，係我自殺嘅地方。

點解阿培會！！？

我瞬間回想起剛剛見到阿培嗰陣，她的藍色校服，她的身姿，與我跳樓那日先我一步跳落去的人重疊了。

我神情誇張地指住佢「原來你係嗰個。。。！」

「啊！」
但意外的是阿培更加誇張，無端端大叫一聲不止，更面露懼色指向我身後，就好似見到鬼般。

之後阿陪扮比主角非禮?

「做咩。。」
話未講完，我向著阿培指的方向轉身一看，眼前畫面頓時毛骨悚然。

在稍遠的墻壁上，一隻巨型的八腳生毛蜘蛛正赫赫爬在墻上！

撲通撲通撲通

心跳立即加快

冷靜，要冷靜！

「噓。。。」我一手擋在阿培前，示意她不要亂叫。。。

的確，放大了的蜘蛛真的很可怕，但佢仲係好遠處嘅牆上，如果唔驚動佢，應該都唔會攻擊我哋。

不過
「我無睇錯的話，呢隻應該係。。。」

「收聲呀！唔好再解釋！佢係唔係埋伏咁我哋啊？快啲走啦好恐怖啊！」
阿培氣急敗壞說，扯著我衣角想拉著我走。

果然昆蟲真的是女仔的天敵，阿培這正常的反應，更加讓我覺得自己是個怪人。

但另一邊，我暗生不安。

無理由㗎？

據我了解，呢種蜘蛛嘅習性應該係遊走伏擊型嘅狩獵動物，如果佢係到埋伏的話，姐係代表附近有。。。

弊！

唔通。。。！

咻～

說時遲那時快，一個黑影由墻角突現，極速向我倆衝來，速度飛快到眼睛都跟不上，那異物已殺到我們面前！

「可惡！」我向左一推，將阿培連人推倒在另一邊！

碰

阿培跌趴在地上，但我卻沒那麼好運了。

救了阿培後，我被那異物撲到，駭人的畫面頓時近在眼前。

「啊啊啊！」
雖然我看慣了昆蟲的樣子，但眼前呢幕仍叫我忍不住叫了出來！

是蟑螂！

我正被一隻美洲蟑螂撲倒在地，被放大咗嘅咀嚼式口器近在眼前，一對長長觸角正不斷搖擺，帶刺的前足中足正夾著我兩臂！

警告 以下圖片鏈接或許引起強烈不安
請謹慎打開

點擊鏈接，
與美洲蟑螂，Periplaneta americana
展開激情對望

「屌！」我下意識用左膝一頂，再右腳一踢，將呢個不速之客狠狠踢開！

啪啦啪啦

蟑螂被我踢飛跌地，轉身頭向我呢邊，前胸上的兩個大黑圈就像眼睛般駭人恐懼，讓人不寒而豎。

只是我很清楚蟑螂的構造，蟑螂的複眼並不是那兩個黑圈，而是在口器的上面。

「靈洞。」
我抽出一矛，一下投擲過去！但就是這一瞬間，我已中招了。

我無感覺錯，真的是一瞬間，

眼前的蟑螂一個衝刺，速度匪夷所思，再次撲上我身壓倒我！

WTF！？咁快！？

趁我心中大驚時，蟑螂毫不客氣，在我左肩上狠狠噬了一口！

「啊！」
左臂一痛，我下意識用手頂住呢隻畜生，然後再次一腳踢在它身軀中央！

嘭！

幸好這招還奏效，佢又再被我踢飛到遠處。

我連忙站回身，摸了摸傷口。

幸好，傷口不算太深，但心裡的震撼卻揮之不去。

「阿俊！你等我！我去叫文叔佢哋！」
阿培在我身後著急地說

「唔好！ 唔好走開！佢嘅速度我哋根本擺脫唔到，等陣佢攻擊你嘅話就弊了！」

無錯。

我吞了吞頸。。。心裡發毛。

果然啊。。。對於縮細後嘅我們黎講，所有昆蟲的特性，包括蟑螂，真的完美地被放大了！

好刺激

事實上，美洲蟑螂的爬行速度在所有陸上生物中算是頂端。時速可達每小時5.4km不但止，就連起步速度都非同小可。若以人類大小計算，這相當約它每秒跑了50倍的身長，即是每小時跑330km，起步速度有320km，100米競速1秒都唔使就跑完。

夠變態吧？

因此在同等大細下，我哋呢班縮細咗嘅人類，根本毫無還手之力！

對望還在遠處，但下一眼，已飛竄到你眼前！

「屌！」
我拿它的速度絲毫沒有辦法，再次被它撲到爬上半身，這次它選擇再噬我左邊肩膀。

噗嗤

「啊！」
痛楚清楚地由左臂傳來。

以我們現在的身體能力而言，根本沒辦法打敗人類大小的昆蟲吧。。。

那麼就不要用身體，用智慧！

我雙手奮力撐開怪物，又再故技重施，一腳踢向它下方！

只是這次，我不再踢它身軀中央，而是踢它靠左的位置！

嘭一聲，蟑螂再次被我踢飛，不過今次，它是全身帶著旋轉的飛出。

經過前兩次被咬，我發現我可以一腳將它踢飛到十米遠，這代表咗佢嘅體重，其實好輕。

所以今次我改變了踢的位置，故意踢得比較偏，為的就是要讓它著地的時候是旋轉的，容易讓它腹部朝天！

碰。

蟑螂跌落在地上，六腳朝天！

啪嗒啪嗒啪嗒啪嗒！

佢瞬即瘋狂抖動六腳，奈何身體只是不斷旋轉著，活像一個翻了身，腳朝天的烏龜一般，活動不能。

「得咗喇阿培！ 俾支矛我！」
果然如我所料，蟑螂的弱點就係反身後的它，會好難轉返起身。

這是因為它的六腳分佈在身體兩側，當蟑螂腹部向天時，腳就只能向空中抓動，抓不著支點，撐不起身體，所以就很難翻起身。

生命就是這樣，表現得頑強，卻又意外地脆弱。

「很意外吧，奈何你速度飛快，但反了身，就渾身弱點，咩嘢都無了。」
我抓起阿培遞來的長矛，預備上前給它致命一擊。

誰知，

咻~

毫無前兆

又一個黑影由後飛馳襲來，將阿培從後撲到！

「呀！」

「阿培！」

樓主加油

又是一隻美洲蟑螂！

我慌忙上前把纏住阿培的蟑螂踢開，扶起阿培。
幸好她只是手臂刮傷，無乜大礙。

不過現在情勢不同了。

兩隻新的蟑螂出現在我們身後，與訓在地上的那隻加埋，一共三隻。

二人對三蟲，毫無勝算。

「點算。。。阿俊」
阿培拎出盾牌，渾身發抖。

我都無曬底氣，眼前只剩一條路可以選。

加速

「我哋唯有跑返去搬救兵。」
這裡與帳篷相隔二百餘米，如果大叫恐怕會再引來其他生物，只有跑去叫醒文叔他們，我哋才有機會得救。

只是在跑完之前，恐怕我哋已經被攻擊多次了吧。

這條路算是死路，有些希望茫茫。

「如果跑唔到。。。我哋咪。。。」
阿培擔心說

「放心，我哋一定跑到。」
我逞強一笑，其實仲有個辦法，不過唔可以比你知道。

「等陣我哋兩個一齊跑，唔好望返轉頭一齊跑。好嗎？」
阿培點點頭，似乎我的鼓勵奏效了。

「好喇，預備好未？ 預備。。。」

「跑！ 」
我哋兩個開始動身。

一步，兩步，

身後的阿培果然聽話，真係無望返轉頭繼續跑落去。
我背身面向回這兩隻疾跑而來的畜生，

你哋先唔會放過呢個機會，對吧？

所以我至少都要俾阿培走到，我要攔下呢兩隻蟑螂！

「呀啊啊！」
我拼命向前一刺！

噗通。

心跳狠狠的跳動了一下，因為這刻發生的，接近生死。

面前極速竄來的一隻蟑螂，已經死了。

但係唔係我殺的。

那隻可憐的美洲蟑螂，正在一個可怕的八眼怪物口中。

八隻長腳

八粒通體透黑的複眼

長滿細絨毛的修長肢體

被攔腰咬出白色內臟的美洲蟑螂

這駭人的姿態在人還是正常體型時，都會讓望者發自內心感到恐懼。

更何況現在是以同一個高度與它對視。

我渾身抖震，壓抑不住地害怕。

你終於來了嗎？

白額高腳蛛！

警告 以下圖片鏈接或許引起強烈不安
請謹慎打開

點擊鏈接，
與白額高腳蛛，Heteropoda venatoria 展開激情對望

頂唔順了，訓先

點解蜘蛛圖都要咁大隻曱甴

好撚好睇喎
感覺樓主打mon hunt 打上左腦
寫左個昆蟲版mh

但寫得好緊湊
掂

lm

隻蜘蛛好正

其實主角返到去，可以用慾望整本昆蟲百科傳書
佢有咁多相關智識，整完同人交易有著數

無啊 我無打上腦啊

我都係得HR100姐

無八分一咁大 你哋FF每一個小人大概一部iPhone7高度就差唔多了 都係11-13cm左右

I7都夠踩死蟻啦

半部iPhone咁高就差唔多size

推推推推

今日有啲忙 聽日繼續

係追你個post先敢開蟲既圖黎睇

好好睇
btw我ff個大細係咁

其實小強打側睇都幾型

仲未有

蜘蛛，並不屬於昆蟲的一種。

蜘蛛同昆蟲唔同嘅地方，除了身體部分只係分頭腹兩部外，兼且有八隻腳；而昆蟲身體就分做頭、胸、腹三部，有六隻腳。所以佢只係似蟲，而不是昆蟲。

毫無疑問，這是我倆最初看到，在遠處墻壁埋伏的白額高腳蛛！

我身體好清楚，輕舉妄動的話，下場就只會好似那隻蟑螂一般。

死。

所以我徹底停下動作，先以不動應萬變。

但其實係我根本不敢動。

咁短

不過這隻白腳高額蛛的進食畫面真係讓我驚歎。

以前只能在Youtube見到，但現在我可以親眼望住佢進食，而且另一邊，仲有一隻還在生的蟑螂擺動著觸角。

唔對路，心中的不安就如暗湧，開始加強。

我一定係漏了什麼。

腦海內，不禁本能地，瘋狂扯出有關呢種蜘蛛的記憶。

蜘蛛，習性，獵食，伏擊。。。

白額高腳蛛，美洲蟑螂。。。

啊，係啦！其實我要跑的！而且係現在就跑！

只是面對生死關頭，每一個決定都可能萬劫不復，我有些膽怯了。

要跑嗎？

你敢肯定你無記錯嗎？

我。。。

我肯定！

心裡下定決心，我隨即轉身向帳篷那邊跑去！

咻～

亦幾乎同時，另一隻蟑螂也調頭極速爬走，此時高腳蛛只有兩個選項，追我，還是追蟑螂？

一秒

兩秒

短短的一瞬，我仍是毫髮無傷，繼續跑著。

啪！

啪嗒啪嗒，啪嗒！

身後的響聲給人一種殘忍的感覺，我沒有回頭，拼盡力繼續跑。

阿培已經到咗，文叔他們亦醒了，眾人正往天后像上面爬，似乎上面安全些。

「阿俊！！」
我搭上阿培的手，開始攀上天后像！

呼。呼。呼呼。。。

這下總算安全了吧。

上了天后像，往下一看，剛才被蟑螂圍攻的那處一目了然。

白額高腳蛛已經捕捉到第二隻蟑螂了，恍如一個惡魔，欺負著其他邪惡。

「呢隻咪蠄蟧！？哇估唔到縮細之後望佢係咁得人驚！」
國叔驚愕道

蠄蟧是香港人對蜘蛛的習慣統稱，而白額高腳蛛，則是家居常見的大型蜘蛛，張開腳時約有一隻ＣＤ咁大，所以老一輩的人慣常叫蜘蛛作蠄蟧。

已經有兩隻蟑螂，命喪蛛口。

這時，第三隻，那隻俾我弄反的蟑螂，終於成功掙扎反返轉身，可以爬行。

只不過等待它的，已不再是我。

那隻蟑螂的觸角，開始一晃，一晃，擺動起來。

不懂蟑螂的人可能以為蟑螂的觸角是拿來感應敵人的，其實不然。

正確幫助蟑螂感應危機的器官，其實是它身體兩側的尾毛，這樣器官讓蟑螂對風向的感應十分敏感，亦因此往往能在危機到達前，逃之夭夭。

這是蟑螂的逃生本領，頑強的小強一說，並不是白說。

但白額高腳蛛，深明蟑螂此性。

它果斷拋下了口中第二隻蟑螂，開始伸展開長條的八隻腳，

慢慢，慢慢，爬向被我踢翻的那隻蟑螂那邊。

這微小的動作，不會產生風向，捕食者好清楚避免打草驚蛇的重要性。

那隻可憐蟲還沒有醒覺自己已在生死邊緣，呆呆地任由惡魔接近。

高腳蛛已進入了射程範圍。

它死定了。

蓄勢待發。

咻～

終於察覺到了嗎！

估唔到蟑螂居然先行動身，一個瞬間，一個加速便把高腳蛛拋在後面！

一如既往地快！

上文說過，蟑螂的速度其實是很變態的，就算放在自然界裡，蟑螂的爆發力也是相當強悍，數一數二，更何況蟑螂

啪！

但偏偏，物種與物種之間，就是有天敵這一關係的存在。

下一個剎那，高腳蛛已後發先至，撲到了極速爬行的蟑螂！

「哇屌！咁撚快？」
國叔失色說，明顯感覺到頭先的高腳蛛撲殺的速度，非比尋常。

我亦暗暗點頭，

果然，書上說的都是對的。

白額高腳蛛食性廣泛，幾乎任何活物都食，但有樣不解之處是，無人說得出為何高腳蛛會對蟑螂有一份執著。

白額高腳蛛的進食嗜好，是以蟑螂為優先的，亦因此我頭先才會得以脫險。

那份執著令即使在進食中的高腳蛛，其兇猛的個性使得周圍一旦有蟑螂經過，都會立即停止進食選擇猛撲上去新的蟑螂那邊。

它是以獵殺蟑螂維生的怪物。

縱使它不會結網，但僅憑自身的體毛捕捉空氣細微的流動，加上八隻複眼，手腳的肌纖維，便輕鬆超越蟑螂的爆發，將其捕食！！

「哇哇。。。」
歎為觀止，估唔到可以親眼見到白額高腳蛛的進食畫面。

更何況以縮細的角度去望，更加震撼，入心。

「文叔，我哋呢到算唔算安全嫁，下面隻嘢咁恐怖。」國叔問

「應該安全」我先答「嗰種蜘蛛鐘意曱甴為先，呢個廟內應該仲有唔少曱甴，食完呢幾隻之後，佢就應該會走了。」

「嗯，」文叔亦點頭「呢哋主動捕食嘅生物，多數都係夜行性，我哋係上面捱到天光就得了。」

風雲殘卷後，地上的高腳蛛終於滿足，潛入黑影。

銅像上的我們終於可以舒一口氣，
「大家休息吧。。」

我選了位置，捱坐在天后娘娘肩膀上，

「喂衰人。」
阿培走過來，故意拍了拍我左肩的傷口。

「哇，好痛啊！」

「又話一齊走，但你又拋低我，自己一個去頂兩隻嘢，做乜姐你，好型咩！」

阿培有些生氣，發怒責問我

「我。。。我只不過」

「你講啊，如果你就咁死咗，我咪會內疚一世咯！做乜要逞英雄啊！？」

我唔明點解阿培咁大火氣，但見佢急到眼水都就黎飆埋，我。。。
「其實我無諗咁多。。。我果陣只係想救你。」

阿培聽了，面色一變。

「。。。我唔係啲咁弱小嘅女仔。我唔係。。。」
簡簡單單一句

但我見到阿培眼中有更加多的東西出現，不止淚水。

我沒有回話，因為此刻駁嘴，不合時宜。

良久，

「拎隻左手俾我。」
阿培口吻變為命令，說

「下？」

「左手啊，包扎下先喇，流曬血」

「噢。。。噢。。」
隨後她拎出了繃帶之類的物品，開始幫我包扎左肩上的傷口。

我也只好任由她包扎了

「哇好痛好痛好痛。」

「收聲，忍住呀。」

「哇但真係好痛。。。」

「都話忍住咯。」
。
。
。

包扎完後，幸好沒有傷到入骨，還活動到。

「多謝你啊。」

「哼，鬼叫你真係救左我。」
不知怎的，我總覺得她好似賭緊氣。

「下次唔好再犧牲自己黎救人。我同你嘅命都係一樣咁珍貴，唔好再咁做！」
她又拍我傷口一下，痛到我鬼叫一聲

「我可以保護我自己的。」阿培堅定說

「得啦得啦。 」
我都希望唔會再有呢啲九死一生的時刻。

「你係先好講啊。」

「唉，年輕就係好。。。你話係唔係啊梅姨？」
咦？

原來係國叔。

佢一直係旁邊睇我哋兩個耍花槍。

「記住啦衰人。」

那晚就這樣渡過。

哈哈，意外發現原來阿培都有咁逞強嘅一面。

聽日繼續

估唔到夜晚有文睇
輕輕一推

幫推

我有個男仔fd叫 培
我仲未代入到 叫培的女主

我寫得差姐

好 收貨 今晚等你

唔關事
當你識左一個人十幾年 都係叫果個名
植根會太深

你文筆無乜問題啦
加油

病病地寫唔落

休息下先 聽日再出雙倍

樓主休息好再寫 好好睇！多謝你

都幾好睇
你形容下d動物既外型同埋size就夠 可以唔洗比我地睇
btw我係黎催文的

樓主好返未?

未 今日又要睇醫生

有文未

催

快d好返
好故係我每日既精神糧食

我想睇故呀

今日好返啲 應該出到

咁要出多少少啦

早上終於到了。

無論有無休息足夠，日光始終會照射大地，照亮屋內的黑暗。

「天光啦！」
附近的景色總算看清，見唔到其他生物，於是國叔先跳了落下去。

畢竟在天后像上休息也不太舒服，我哋亦跟上，落地後狠狠伸了個懶腰。

「啊啊。。。好攰啊，琴晚成晚無訓到。」
國叔抱怨說

「我哋係到食埋個早飯，就出發吧。」
文叔已經開始準備行程

「等等，琴晚嗰到，好似仲有啲嘢剩。。。」

「嗯？」
我向琴晚，那隻高腳蛛狩獵的位置看去。

果然，那處的地面剩下了些東西。

似乎不是活物，於是我走去查看，

「噢噢！ 呢啲係。。！」

原來昨晚的高腳蛛並沒有將蟑螂食得一乾二淨，所以現場還剩下了蟑螂的一些肢節。

而已好運的話，說不定這些殘羹剩飯可以。。。！

我激動連忙拾起幾支蟑螂腳，放入靈洞，果然，蟑螂腳全部在靈藥那邊出現，是素材！

「喂！呢到有好多素材啊！」

眾人頓時精神一振，統統過來幫忙收集。

現場的蟑螂腳確實很多，足夠每人分到兩隻左右。

但是唯獨蟑螂頭，高腳蛛只食剩一個。

「怎麼辦？這個素材只有一個耶？」
我問向文叔，畢竟素材的分配，戰利品分配呢啲事關乎了利益。

「反正呢哋素材係我哋執便宜執返黎的，本身有就應該知足了，呢個蟑螂頭就猜包剪揼。」
文叔果然是這個小隊的領袖，提出的做法也相當服眾。

一輪包剪揼後，五人之中，是梅姨勝了。

「呢樣嘢。。。真係咁求其決定俾我？」
梅姨得到了蟑螂頭，卻遲疑不決。

「拎去啦梅姨，我哋講好咗包剪揼贏嘅就得到呢個戰利品啊嘛，收咗佢啦。」
文叔說

「但係，但係。。。」

「但係，但係乜嘢姐，」國叔亦勞氣起來「有著數你就拎啦，婆婆媽媽咁，大家目標都係想收集素材再轉生，使乜唔好意思姐。」

「。。。」
這番話講得真的無錯「梅姨，你就收左佢啦。」

「唉好喇好喇，既然大家都咁講，梅姨我就唔客氣啦。咳咳，靈洞。」
一個黑洞無聲無息出現在梅姨旁邊，梅姨開始講蟑螂頭放入自己的靈洞。

「咦？」
梅姨面色現了一絲驚愕。

「咩事？」

「我靈洞入面嘅蟑螂腳，蟑螂頭同螳螂腳唔見咗。。。我好似合成咗一樽靈藥了。」
梅姨不可置信的表情，更加讓這件事似真。

「哇咁好！真係靈藥？」

「快啲拎出黎睇下！係乜嘢靈藥？睇下睇下！」

眾人立即爆發出驚喜和好奇，畢竟這就是我們努力廝殺的原因。

「好，等我拎出黎先，呢樽靈藥叫“溫順”。」

「溫順？」

話畢，梅姨果然從靈洞中掏出一樽刻著溫順二字的靈藥，柔和又新鮮的綠色液體在瓶中蕩漾著，十分迷人。

「哈哈，幾啱你啊溫順，同你宜家個性格一樣啊梅姨。」
國叔笑了笑，說得有些賤。

「咁又點喎死衰佬，溫順唔好咩。」

「好，當然好。」這時文叔插嘴問「咁梅姨你宜家要飲？記住喎，飲咗之後，你下世人就會係個溫順的人啦，諗清楚未？」

「我一定要宜家決定？」
梅姨有些猶疑。

「咁又唔係，只不過有樣嘢要注意就係如果係野外死咗，靈洞入面嘅嘢就會全部消失，換言之你宜家唔飲呢樽溫順又萬一一個唔好彩死咗嘅話，你下世就連溫順呢個個性都無。」

「所以得到想要嘅靈藥，最好就係盡早飲咗佢。」
文叔緩緩解釋了原因，特別強調了最後嗰句。

「咁。。。好喇，我要宜家飲。」
梅姨慢慢扭開樽蓋

「上一世人，無論係自己細個做人嘅女，或者大個成為咗人地嘅阿媽，我都覺得自己溫順嘅性格好重要，雖然有諗過下世人想試下唔同嘅人生，不過上一世溫順的人生，我都過得唔錯呢。」

咕嚕咕嚕。

綠色的液體順著樽身，流入梅姨的喉嚨，亮麗的綠光瞬間在藥水經過的地方綻放。

就咁樣，我哋呢個五人團隊終於有一人合成到一樽靈藥了。

「咁我哋準備出發，跟住落黎會行一條遠路，準備好就走吧。」

「好！」

接下來我們跟住文叔帶路，出了天后廟，

走出戶外

「哇！。。。好刺眼！」
碩大的太陽頂在頭頂，那曾是只有在生的人才能享受的光芒。

「俊仔，解左你左手上嘅繃帶，將個傷口暴露俾太陽曬吧。」

「下？」我倒不是很明文叔的意思

「陽間嘅太陽都會幫我哋恢復傷勢同體力的，雖然比不上陰間嗰個太陽咁快，但總好過無。」

「喔喔」
我連忙扯下繃帶，被蟑螂咬傷的傷口果然開始冒煙，而且絲毫不覺得痛，只是有些養。

不愧係經驗者啊，文叔。

「啟程吧！」

「好！」
我們沿著茶果嶺道開始行進，走的路也不是一般的路。時而在水溝內走，時而上去一道小馬路奔跑。

目的就是為了繼續進深入去油塘入面。

只是這樣行進實在緩慢，撇除腳程短的原因，早上我們要避開人類目光，夜行又風險太大。

足足用了三日，我們終於到達文叔說的地點。

聖公會油塘基顯小學

「既然我哋選左社區呢種地點作狩獵範圍，咁入面就一定有我哋可以輕易拎到嘅素材，取易不取難，今晚我哋就會潛入呢間小學，去拎免費素材。」

文叔說得信心十足

距離夜晚仲有一段時間，我哋紮營在外面一處不起眼的花槽內，等待學校裡的保安收工。

趁著這段時間，我悄悄走開到一邊的暗處，這是一個花槽的暗角，邊有還有一行無害的螞蟻行隊，確認無人後，我拎出自己嗰樽靈藥。

是我一開始便得到的 親和

其實上次聽完文叔講，我都有些諗法。

有自己想要嘅靈藥就要趁早食，費時唔小心慘死野外，結果乜都無。

雖然我唔知親和嘅性格對一個人黎講好唔好，但如果一個唔好彩，俾啲更加兇惡嘅猛獸打敗，結果下世乜嘢特別嘅性格都無，咁我依家拼命黎做咩？

對吧？
說好的，下世我不要再畏畏縮縮，碌碌無為了。

嗯。。。
我扭開瓶蓋，將綠光親和灌入喉嚨。

微微的綠光在全身閃耀了一下，隨即散去。

什麼都無發生，但我下世人，一定是個親和的人了。
「哈哈，到底下世人，點親和法呢？」

忽然

堂...堂...

「邊個！？」

這一下輕微的聲音忽然傳來，嚇得我隨即轉身查看。

但詭異的是，附近無人。

這個暗處一眼就望得曬，真係無人，但點解我會聽到呢句不解嘅說話？

堂，堂？

我疑惑地望了望天，是靈藥的副作用，產生幻覺了？

到最後，我都係查唔到原因，附近根本無人，我都唔知點解會聽到呢個奇妙聲音。

可能真的是幻覺吧。

日光日落，時間終於來到夜晚。

隨著學校門口的保安熄燈走人，咔嚓鎖門。我們的行動亦開始了。

「走吧，呢間學校有溫室，我哋嘅免費素材就係嗰到。」

下一個獵物，去吧！

繼續

之前唔係話靈魂死咗就真係死咗咩

啊 記錯左 今晚再改改

改完啦 應該聽日出多啲。為左慶祝過100正皮 星期六爭取完結油塘篇

早兩日開始追

我都有打MHW

好睇，樓主如油！

如果飲完靈藥會係縮少狀態有特殊能力就更正

呢個idea唔錯 但係咁樣咪收左有超能力？

樓主前一個爛尾故個setting就係咁

咁都俾你發現
其實呢個故就係嗰個故嘅重啟版

但如果有能力強化 可以打既野多左 個故事變化又更多 例如飲完強壯藥 投胎前就可以力大無窮

本身追緊你前一個故
點知爛尾左一排又出現過類似setting嘅
你今次咪撚再爛
如果唔係真係block撚左你

上次無人睇阿嘛
所以我換個標題再黎過

btw多謝巴打有留意
今次咁多人睇 我會堅持㗎啦

出未

今次人設世界設定都唔同曬
係咪因為前一個故諗唔到點收科

出得咁慢 叫人點追

咁就快d加速喇

這裡是文叔的地頭，所以他自然知道這間基顯小學入面，有一間溫室。

「呢間小學今個學年開始搞啲乜嘢生命教育，所以飼養了一堆動物係入面。對我哋黎講，係個好機會。」

「哦哦，難怪文叔你話係免費素材！」

被籠困住的動物，確實係方便了我們。

由於宜家夜晚，學校已經無曬人，我們自然係大搖大擺直直跑入校舍。

「搵到啦，溫室，係三樓附近。」
梅姨指住那塊掛著的校園地圖

文叔一聽，立即說
「好，我哋搭lift上去。」

「咩話？」眾人立即疑惑，會唔會太張揚？

「唔搭lift唔通爬上去啊？ 你哋唔係以為條樓梯好似以前咁，好易爬啊？」

對噢，現在的事實是一級階梯已高過我哋個頭，如果爬樓梯，一定爬得費力之餘又無效率。

「但係文叔，lift入面嘅攝像鏡頭點算？ 」
阿培洞悉了漏洞。

「唔使擔心，死咗嘅人係唔會被啲電子儀器，相機拍到的。更何況依家又無人無剩，我哋出發啦！」

又好似真係無乜後顧之憂，於是我哋動作迅速跟著文叔，快走到另一邊的lift門口。

「記住，我哋嘅時間只有六個鐘，早上六點學校就會有人返黎，所以一定要係天光之前走。」
文叔拎出長矛， 擲去電梯制。

啪！

電梯制受力一縮，向上的箭嘴圖案隨即亮起紅色，lift門上的樓層數字亦漸漸向G移動。

等到G字亮起後

「地下，地下，going up。」
三語翻譯的電梯語音響起，兩邊的lift開始退去，到了，電梯。

誰知電梯一到，我哋都仲未反應得切，文叔已經一馬當先跑入lift口，緊張大叫
「啊頂唔記得講，我哋無得按住lift等，同埋條空隙好大，所以要跳過去，快呀！ 」

「屌你宜家先講！」
我哋四個同時屌了句，立即跟上文叔。

「請勿靠近lift門，請不要靠近升降機門，Stand Clear of the door。」

嘟嘟嘟嘟嘟嘟嘟。。。

嘣。

門已關，全員安全無恙。

「呼呼。。呼其實我哋頭先可以文叔入黎先，真係一次入唔曬嘅，都仲可以按lift啊。。。」
阿培喘氣而坐

「啊 啊啊。。。係喎哈哈，阿培果然冰雪聰明啊哈。」文叔尷尬笑起來, 自然惹得我地痛罵.

一番胡鬧後, 長矛擲中3字.

「往上，going up。」

電梯徐徐上升，門頂的數字，亦由G開始逐個逐個亮起。

嘣。

「三樓，請小心lift門，請小心閘門。。。。。。」

「出發! 快!」

lift門一開,我們五人吸取教訓立即動身跑入三樓.

昏暗的學校走廊，空無一人的教室和窗戶，以縮細的角度望，黑暗的角落更加是多得恐怖。

但我們已進入此處，只能繼續行落去。

「慘啦，邊一邊先係去溫室呢？」
文叔也不知道這層細節

「呢邊聽得到少少滴水聲，會唔會係溫室種植植物嘅灌溉系統。。。？」
阿培俾出提示，我們立即附和繼續出發。

在長長的走廊上，我們跑過了一間又一間的教室，最後來到一間不同於其他教室門的房門。

門外碩大寫著“我們的花園”五字，旁邊掛了幾幅充滿稚氣的動植物圖畫。

「最邊嗰個窗無關曬，我們由嗰到進入吧。」

都是老方法，不過今次文叔係長矛末端系上一條安全繩，長矛一擲，帶著繩的長矛直直飛去窗戶的空隙之中。

一拉一扯
「嗯。。。 應該卡實咗，我爬入去睇睇情況先，等等俾指示你哋。」

不愧為隊長，文叔熟練順著繩爬上窗邊，又打來手電燈向我們閃了三下，是安全的信號。

折騰一番後，全員到達窗邊。

「嗯。。。」

的確有泥土的氣味，成間房中央位置擺放左超多盆栽，種著含羞待放的花蕾，天花上有一排排的水管滴著水，這裡是溫室無錯了。

「嗰邊。。。見唔見到？ 有一排玻璃箱。。。」
文叔指住另一邊的窗邊，果然有一張靠牆長枱，擺放了一排亮著微光的玻璃箱。

「免費素材。呵呵。」國叔發出冷笑「走吧。時間有限。」

沿著窗邊，我們走到了長枱上。

略略望去，有些玻璃箱是沙地環境，有些則是水，更有開著太陽燈的，而在後方墻上，醒目地貼了一幅超大的介紹版，上面寫著

“生命教育展覽，認識有趣動物吧！”

介紹版下面的資訊則話咗俾我哋聽，前面呢排玻璃箱有啲乜嘢動物。

「哇，原來呢到有守宮，天竺鼠，金魚，青蛙，雨林蠍，巴西龜，鱷魚龜。。。全部都係借返黎的。」
梅姨說。

「俊仔，你點睇？ 我哋應該殺邊隻易啲？」
國叔單刀直入

「其他都還好，不過雨林蠍同鱷魚龜就。。。」
呢兩樣，就有啲危險了

「呢兩樣難度太高？」國叔皺眉問

「無錯。。。呢兩種生物係捕食者嘅級別，同等嘅size下，就算係我哋五個人都未必打得贏，分分鐘仲棘手過勇斧螳螂。」我如實照答，說真的如果在野外碰到，我都應該會選擇避開。

「咁啊。。。」文叔聽後一沉，「咁我哋由金魚開始吧。 雖然稀有嘅素材大機會合成到稀有嘅靈藥， 但如果死咗就真係乜意思都無了。 」

「嗯。」

於是我們走去圓形的金魚魚缸那邊。

但
「咦？」

神奇的是，魚缸的水中，一條魚影都無，只有幾條水草浮下浮下，顯得格外孤單。

「無魚嘅喂？俾貓食咗啦？」
國叔罵道

「仲有，呢邊嘅守宮，天竺鼠，金魚，青蛙。。。 箱入面都見唔到佢地蹤影！」
阿培已先行探查完，報出結果。

我心中一沉，咁奇怪？

「吓？ 唔會掛？咁我哋咪白忙一場？」
文叔惱悔說

「咁鱷魚龜同雨林蠍呢？」
我問

「有。。。佢哋仲係到。。。」
阿培指了指最尾那個沙地箱和水箱。

我走去查看，的確，這邊淺水的水箱里確實有一黑影在水中；
至於另一邊的沙地環境，角落一個遮蔽用的仿真樹洞內則有對大鉗露了出來，一動不動，反而更讓人心裡發毛。

「但點解會剩下呢兩種生物嘅？」
我開始思索起來，有些奇怪。

「會唔會係個展覽就完，所以學校開始還返啲寵物俾人？」
阿培指了指墻上的壁報日期，的確，個展覽聽日就完結，有呢個可能。

「咁我哋宜家仲繼續狩獵嗎？雨林蠍或者鱷魚龜。。。二選一？」
國叔問

「頭先俊仔唔係話好危險咩！蠍子同鱷魚喎！你仲係人嗰陣都驚啦係唔係啊？」
這時梅姨跳出來阻止大叫

國叔亦十分堅持，堅持還嘴
「機會難得啊嘛，唔通我哋大費周章黎咗，但乜嘢都唔帶返去咩？ 」

「的確，」出乎意料地，文叔都出了聲 ：「如果第日需要蠍子或者鱷魚龜的素材，就應該要走去其他雨林地區或者叢林，危險更多之餘，仲要未必遇到，宜家確實係個機會，俊仔應該明白我講乜。」

我腦筋一轉，文叔的確言之有理
「無錯，呢種雨林蠍同鱷魚龜，都要係啲熱帶雨林，或者未俾人類開發過嘅叢林先可以搵到佢哋嘅蹤影，如果宜家唔拎佢哋嘅素材，恐怕以後都無機會，如果真係要依家狩獵嘅話，我會選雨林蠍。」

「好，一於就蠍子啦！ 」
國叔摩拳擦掌，興奮得很。

「吓，但係蠍子。。。 」
梅姨明顯係害怕了，好彩阿培在旁，她向我打了個眼色後，安慰梅姨

「梅姨，其實反返轉黎諗，我哋之所以選擇係社區到探索，就係為咗係安全嘅地點見到啲平時見唔到嘅獵物，而且有阿俊同我兩個後生仔係到，一定保護到你嘅。好似上次咁，用彈弓射佢弱點都得㗎。 」

其實主角睇果本係動物百科定昆蟲百科黎

我立即醒水，亦拍拍胸膛逞強說
「係咯梅姨，有我係到，唔驚！」

梅姨聽了，嘴角一抽
「唉，我都知我無乜用㗎啦。。。竟然俾你地安慰返我。」

「不過，阿姨我話曬都係做人阿媽嘅人，邊個保護邊個，其實應該調返轉先啱。 」
說畢，梅姨抽出一把長矛，眼神亦閃出戰意！

「好啦，蠍子就蠍子啦！梅姨我都豁出去了！」

「咁就啱啦，大家一致決定好啦嗎？ 今晚就狩獵呢隻蠍子啦！ 」

突然，就在這時，一聲莫名奇妙的聲音傳來

麵包...蟲...

麵包...蟲...

「咦！？你地聽唔聽到啊？ 有聲。」
我聽得好清楚，但係...

麵包蟲...？

「聽到啲咩？有聲咩？」
眾人疑惑問

「咁清楚都聽唔到？把聲係咁叫麵包。。。 」

麵包...蟲...麵包...蟲

「又出現啦！聽到未？」
我興奮大叫，但

「吓？無聲wor真係 」
眾人都搖搖頭表示聽唔到

我望向阿培，阿培都擰頭「真係無聲，會唔會係你太累，有幻覺？ 」

我不可置信
「無理由㗎，我真係聽到...」

沙沙沙...

「啊又出現了！今次唔同，係沙沙聲...」

「我哋都聽到啦！你望下你後面！ 」

沙沙沙...

我轉頭一望，原來玻璃箱內的怪物爬出洞口了。

一對駭人的長毛大鉗，三對修長的步足加上渾身都是不詳的黑色，更別提那支懸在它頭頂的紅色尾針。

這怪物的外觀和大細，恐怖得叫人內心顫抖。

雖然我頭先拍曬心口話要狩獵佢，但真的有把握嗎我？

這次的獵物係

馬來西亞雨林蠍

世界最大的蠍子之一

而呢個副本就聽日先打啦

可唔可以入殮房拎人既素材嫁

醫院好多人

今次無圖既
上網search左，隻蠍成隻手掌咁大

因為我未寫好

多左好多 正呀

唔見左人既

依家出

我吞了吞頸，這恐怖的蠍子，體型遠超想象，展開的巨螯觸目驚心，懸在它上方的勾刺更像死神的鐮刀，感覺一碰即死。

只是來到這里的覺悟已經有了，
於是我與眾人開始商量如何狩獵這魔物。

「嗯，好，只要關鍵嘅阿培把握到機會的話，呢個計劃至少有八成把握，就照俊仔講嘅做吧！」文叔爽快道

「無問題，阿叔我同意。」國叔說

「係咁嘅話，國叔，文叔，我哋開始吧。」

雖然不是信心十足，但以我們五人之力，要狩獵它應該不難。

任何生物都有其弱點，

我知道你的弱點。

你也只不過是區區一隻蠍子罷了。

「準備好未？ 我打開蓋啦各位。」
我哋五人站在玻璃箱上面，梅姨一用力，上方的膠蓋便已打開。

我們的計劃，便是四人落去，梅姨留在上面。

「入去吧。。。為咗靈藥。」

咚。

又係圖片參考時間

警告
以下圖片鏈接或許引起強烈不安
請謹慎打開

點擊鏈接，
與馬來西亞雨林蠍，Heterometrus spinifer
展開激情對望

咚。

恍如進入了羅馬的鬥技場，我們四人已跳入沒有後路的蠍子籠中。

「嘶嘶嘶！」

蠍子對聲音和氣味十分敏感，它知道我們入來，隨即面向我們，強壯的大鉗向兩旁展開，尾巴的勾刺亦無情的對著我們。這是蠍子獨有的反擊姿勢。

「小心佢嗰三樣武器，行動！」

開始了。

計劃一

先制其螯肢。

我和文叔拎出一矛一盾，向它的兩隻大鉗逼近。 毫不客氣地，蠍子的雙鉗向我兩一揮。

碰！

雨林蠍堅硬的大鉗撞上我盾牌，發出巨響，不過力度沒有想象中兇猛，還抵擋得到。我趁這空隙反擊，將長矛刺向它前肢。

噹！

毫不意外，這蠍子果然也有外骨絡，受得住刺擊。

見揮擊無效，蠍子立即側轉大鉗

「哇！」
這下我反應唔切，它已用兩邊的鉗嘴夾住了我的盾牌。

咔咔咔

手中的盾牌居然被它夾出裂縫，威力恐怖！

「文叔小心！佢個鉗力量好大！」

但說話趕不上它的動作，蠍子已夾住文叔的盾牌，文叔想抽離盾牌都做唔到，下一刻，一道兇刺已由上刺來。

是它尾巴的毒刺。

「喝！」

錚！
一下迅雷不及的側劈，及時砍開了襲去文叔的勾刺。

國叔手握關刀站在我倆中央，威風凜凜。

計劃二

後制其尾。

「有我擋住佢條尾！你地快！」
國叔大喝，氣勢逼人，讓我們安心不少。

你個標題個思維唔係幾好
sorry呀我知係故黎我認真咗
但我最近有個朋友自殺走左 有啲感觸

「喝啊啊啊！」

毒刺和刀光，頓時充滿在我和文叔之間，這時蠍子又有了動作，雨林蠍想用鉗制我這邊的大鉗，揮去國叔那邊！

「唔使旨意！」
我咬咬牙，衝去國叔側邊擋住這下揮擊。

錚咔！

手中的盾牌開始崩碎，擋唔到下一次了。

但多得呢一下，蠍子的左側四足完全暴露出來，空空如也。

係機會了！

「阿培！」

「我知啦！」

阿培早已準備好，在我們三個後方不斷轉著一物。

那是三條綁著鐵球的繩子系在一起的武器，是人類發明用作狩獵的結晶，專門用來束縛動物的工具。

Boleadora，又名流星錘！

「呀！！」

阿培順著旋轉的勢，將流星錘向著蠍子左側狠狠扔出！

計劃三

取其步足

唔明boleadoras係咩

可以睇睇呢條link

RIP 名係綽頭黎 唔好在意

旋轉的流星錘恍如一把鎖扣，飛向蠍子左側四隻步行用的足肢！

噹咻咻咻咻咻

命中，其慣性令鐵球帶著繩子，將那些修長的蠍子步足纏在一起！

雨林蠍頓時失去左側行動能力，成個身不受控制斜趴在左邊，揮舞的雙鉗更是顯出它的慌張。

「成功啦！國叔掩護我！」

趁著這個大破綻，我立即快跑到這魔物的左側，只見被纏在一起的四隻足肢還在掙扎著，蠍子也察覺到我的意圖，礙於角度問題，強壯的雙鉗不能替它解圍，但尾巴的毒刺可以！

咻！

頭上那把彎曲鐮刀無情刺來！

但國叔已經趕到，一把關刀，將勾刺狠狠壓在地面！

錚！
「快啲去！」國叔死命大叫。

「嗯！」我奮力衝刺過去蠍子身邊，雖然心裡仲係好怕，但有咁多夥伴係我身後，我一定做得到！

其實

蠍子這種生物，十分之強悍。

它是節肢動物中最古老的夜行性動物，就算歷經這麼長的歲月，除了體型之外，大鉗和尾巴的毒刺構造始終沒有應環境進化而改變。因為這就是蠍子最適合的姿態。

曾有記錄證明，這種蠍子的大鉗可以剪斷鉛筆，亦有一種蠍子的毒液，足以令人半個鐘內痛苦而死。出沒在熱帶和溫帶的地區，潛伏在黑暗和意想不到的空隙之中。

披著不詳的外殼，它是大自然的殺手。

如果以一人之力，恐怕我們這些小人根本沒有還擊能力，更別提要反客為主，狩獵回它。

但我說過了，縱使你的上背，你的雙鉗，你的尾巴，你的步足都帶有堅硬的外骨絡，但你這裡一定沒有。

你只不過是區區一隻蠍子罷了。

「梅姨！」

「梅姨收到！」

雨林蠍察覺到我想做乜，開始回身面向我，想護著弱點，但

啪一聲！

強光突然在上方亮起！

計畫三

奪其視野

「嘶！」

蠍子痛苦的大叫，動作亦瞬間停下，身軀不再轉動，而是痛苦的向上抗拒著強光。

蠍子是喜歡黑暗的生物，所以它們懼怕強光的刺激。

利用這一點，我已快跑貼近到蠍子的側邊。

怦，怦，怦怦怦怦怦

心臟的跳動開始放大，放大眼瞳，我開始數著。

最後一步計劃

直擊弱點，將軍

雨林蠍的側邊沒有外骨絡保護，腹部第四至第六腹節有它的書肺孔。

這就是它的呼吸系統，它的弱點。

「喝啊啊啊啊！」

噗嗤

我將長矛狠狠插入側腹其中，無色的體液由傷口噴濺而出。一股莫名的宣洩感亦由心中迸出！

「嘶~~！」
痛苦的悲鳴， 毫無目的地激烈揮舞的雙鉗。

「啊啊啊啊啊！」
我咆哮起來，就好似心中打開了某種開關。

我變得不再是我。

我動作出乎意料的冷靜，但心裡卻激動萬分，就好似我之前對付的放大怪物一樣。

繼續！ 唔好停！仲有呢到，呢到！

我無情地抽出長矛，繼續插去這蠍子其他腹節。前腹，後腹，呢到係心臟，

噗嗤

呢到係咽下神經節，

噗嗤

呢到係。。。

噗嗤

噗嗤
噗嗤

「就係因為有你哋，就係因為有你哋！ 啊啊啊啊啊啊！嗚啊！」
冷不防一個巨鉗揮來，將我打趴在地下。

我瞬即回身，想繼續衝回去廝殺

「夠啦！走啊！」
國叔走來，撲開了我，亦及時避過了一下毫無預兆的一刺。

「呃啊。。。放開我！ 放開我！」

我拼命掙扎，我想繼續摧毀佢，撕開佢，就好似我以前製作的標本一樣。

「如果唔係因為你哋！如果唔係因為你哋！ 嗚啊啊啊！」

我陷入狂暴。

「冷靜啲啊俊仔！」

痛苦的雨林蠍已徹底失控，張牙舞爪，尾巴亂甩。

國叔夾住瘋狂的我走回角落，脫離戰場，阿培和文叔已在角落警戒著。

「阿俊！阿俊！」

「放開我！ 俾我繼續去殺！放開我！」

「阿俊！」

「放開我嗚！放」

「阿俊！」
這時，一圈柔弱的手臂阻止了我。

阿培由後抱住我。

「呃嗚嗚嗚。。。」
不知怎的，這一下，終於讓我停下動作。

腦海的思緒亦開始溢出，我情不自禁喊了出來。

點解，我以前要中意呢啲怪物？

我。。。

就這樣，籠子裡角落，只剩四人看著中央的蠍子發瘋，悲鳴，等待死去。

良久，

蠍子終於停下動作。

「呃啊..」
靜下來後，疼痛傳來，原來剛才右手被揮中的位置已經紅腫不少。

「終於死咗了掛？」
國叔見蠍子一動不動，走了過去。

小心翼翼用關刀掂了掂佢對大鉗。

「真係死咗。我哋成功了。」
國叔深歎一氣，理應慶賀的場面，卻沒有人發出歡呼。

「肢解就等我黎啦。」
文叔也不問我了，自顧自走去蠍子屍體處。

是我嚇怕了他們吧？

姐係聖經舊約 呀大偉打柒巨人個件武器？

肢解完畢，分配完素材，這次到國叔合成了新的靈藥。

這是一樽閃著藍光的靈藥，名叫「衝動」。

「衝動靈藥？ 衰嘢黎嘅？」
國叔拎出靈藥，失望說

「咁性格呢啲嘢，自然有好有壞嘅。。。今次當你唔好彩啦，不過就算係呢啲靈藥，都有價值嫁」文叔安慰道

「哎，咁走吧。」

帶著郁郁不歡的氣氛，我哋返回了花槽的據點。

離天光還有點時間，眾人都累了，紛紛入返自己帳篷。

只是我心裡卻有些翻雲覆雨，睡不去。

我知道頭先自己失控，我。。。

獨自一人，我再次走回到那個暗角。

探開草叢，坐在台階上，高掛的圓月遠得遙不可及，遼闊的街道和高聳的建築又顯得巨大無比。

每次細看這些，我都覺得世界真係大得難以想象。

只是明明個世界咁自由，但點解我又會選擇。。。

「阿俊。」

啪。

一個溫暖的手掌搭在我肩膀上

「咦。。」
我回頭望，原來是阿培。

「你又會知我係到嘅。」

「因為我偷偷跟蹤你咯。」
阿培笑嘻嘻說

「你」望住佢毫不介意的笑容，我真有些衝動，想同佢傾訴。

一陣夜風吹來，好舒服。

「你唔驚我咩。。。我頭先發曬癲咁。。。」

「驚啊，」阿培竟然老實說「不過每個人都有好多面嫁啦，我知平時嘅你唔係咁。」

「係咩。。。」我扭過頭，逞強說「你又知我未死嗰陣係個咩人。。。」

「唔知啊，但你一定唔係咯。」
阿培笑說，毫不在意般。

望住佢嘅眼神，我。。。

「我。。。其實我好無用。」

無睇過聖經舊約

google俾你望望

「下？唔係啊，你識咁多嘢。」

「我唔係講呢啲，」我有些口震「我係話未死之前，我其實係個無膽鬼。我夢想係做個生物學家，但因為呢份懦弱，我。我。。。」

「自殺了 ?」
阿培冷冷接了話。

對了，她和我一樣，都是自殺死的。

我默不出聲，心裡似乎有種自卑，跑了出來。

「你想笑我就笑我啦。。。」
或許自殺的人，總會被人冷語嘲笑吧。

嗖—— 嗖——

冷冷的夜風，吹拂起心中的思緒，揪出了對過往的回顧。

變小之後，到處的風景都變得巨大宏偉。
但唯獨是人，總是人無完人。

「可憐之人必有可恨之處。。。」阿培望著遠方「我又何嘗唔係個可恨之人。。。」

冷風吹起她的長髮，佢似乎亦諗起自己的過去了。

「嗯。。。我哋係唔係好無用？ 話唔定當我哋嘅死登在報紙，新聞上時，見到嘅人都會諗，又係我哋呢啲廢青，又挨唔到又剩咁。。。」我無聊說說

「哈哈哈，有可能喎」阿培失聲爆笑「跟住就會有人話我哋係死廢青，趕住去刷首抽，浪費社會資源之類。。。哈哈哈，哈哈哈哈」阿培笑到忍不住躺在草皮上。

「哈哈哈哈。。。」我的嘴角也失守，一同趴在上面大笑。

這個笑點，恐怕只有我和阿培get到

「哈哈哈哈。。。」

我兩個笑得無奈，又覺得爽快。

「哈哈哈哈。。。」

笑到仿佛已看透了生死，笑到好似自己已經不帶遺憾。

哈哈哈

哈哈哈

。。。。。。

瘋笑完後，

我倆雙雙躺在草皮上，任由冷風吹過。

不過心情，轉了。

「咁，你有無後悔到？」
我衝口而出，問了個我自己都唔知點解要問嘅問題。

「我。。。唔知啊。」阿培頓了頓，給不出答案。

「咁你呢？」

「我都唔知。。。」

係咯，我都給不出答案。

我到底係無怨無悔，諗清諗楚了，

還是一時衝動，悔不當初呢？

凝視著被光照亮的都市夜空，這個答案，我真給不出。

良久後，疲勞終於襲來了。

「唉，但無論死前點都好，我哋已經返唔去了。。。 我哋會出現係到跟住文叔，無非都係為咗更好的下世吧。」阿培坐了起身道

「嗯。。。」

「咁你下世想點過？」阿培對我好奇起來

「我啊？唔知啊。。。世界咁大。。。」

嗖—— 嗖——

「不過我想活得自由啲，痛快啲，我想做我想做的事，我想活得更加有勇氣！」

無錯，這就是我加入文叔的原因。

「咁啊，咁你應該需要“勇氣”靈藥咯」
阿培笑說

「嗯，有就好了。」
我堅定說。

「嘻嘻，一定有嘅。」
阿培打了呵欠「好啦，真係攰啦」

佢走來我身邊，「就算你今日變成點，阿俊你依然係阿俊，俾啲信心自己啦，你唔係無用嘅嘅人，起碼你救過我。」說完她便狠狠搣我一下

「啊！好痛！」

「嘻嘻，早抖吧。」

女孩走了，剩下我一個站在原地，紅著面不知所措。

「哼，真古惑呢，到頭來得我講。。。」
我仲未問返佢，關於佢嘅事呢。

可憐之人必有可恨之處，咁阿培佢嘅可恨之處又係。。。

我望著天，心裡充滿感慨。

堂

堂

堂。。。堂。。。

！！！！？

恍如惡魔的細語，這奇怪的聲音再次響起了。

跟住係慶祝100正皮嘅補文 夜少少再出

正皮推

見到果幾個「堂」字真係有啲feel

補文開始

我聽過，之前我都在暗角這裡聽過。

所以我立即緊張起來

「邊個！？係邊個! ?」
我心理發毛，明明呢到無人，點解會有人聲！

我發了瘋地搜刮了附近一陣，真係乜人都無，無論係人類定小人。

堂。。。堂。。。

又來了， 咪住先，今次我聽得比較清楚，把聲係由更低的方向傳來。

我觀察回附近的地面。

地面上只有雜亂的，望膩咗嘅草皮，

和一行正在爬行的螞蟻。

。。。。。。

又係螞蟻？

螞。。。蟻？

堂。。。堂。。。？

嗯！？

唔通？

我瞬間諗起不久前的雨林蠍，都出現過的一把聲。

雨林蠍。。。

麵包蟲。。。麵包蟲。。。？！

「啊！ 難道！」
我驚喜萬分，心中萌生了一個推斷。

我急不及待，立即衝去搵梅姨， 我想問梅姨借一樣嘢！

「梅姨！」
帳篷內的梅姨被我吵醒，打著呵欠說
「做乜啊俊仔？咁夜就訓啦。啊啊~~~」

「梅姨梅姨！ 我想問你有無呢樣嘢？」

「啊？ 你要黎做乜啊？」

「唔好問住，俾我先！」

「好好好，拎去拎去哎呀衰仔！走得咁急嘅？」
我頭也不回，接了梅姨的東西後立即奔回暗角。

「唔通佢要煮嘢食？」

呼呼呼呼。。。

我上氣不接下氣，終於跑回花槽暗角。

手中的東西，就是驗證的關鍵。

堂。。。堂。。。

莫名其妙的暗角聲音，繼續響起。

明明附近卻無人，但有聲。

亦即係話，把聲唔係由人發出的。

「把聲，係由你哋發出的吧。。。螞蟻們。」
無錯，我終於搵到聲音來源。

「而嗰個乜嘢堂堂堂，其實唔係堂， 係糖先啱！」

我問梅姨借的東西，正正是手中的這袋糖！

螞蟻的食物之一，糖。

雨林蠍的食物之一，麵包蟲。

我終於發現呢把聲的真相了！

「係咁嘅話。。。點解你哋會同我講，自己想食乜嘅。。。」

我渣了一把白糖在手中，緩緩灑在螞蟻的路徑上。

就如魔法的粉末一般，

腳邊的螞蟻先係一驚，觸角不斷搖擺起來，隨即便是猶如歡呼般的喜悅動作，然後低頭攝取糖粒。

我安靜哋餵著他們，不知怎的，這個時刻，讓我覺得很安心。

啊係啦，我諗起了細個嗰陣，我都係咁

我聽從你的差遣，主人

咦？

我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人

咦咦？

我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人

咦咦咦咦！？

腦海里忽然不斷響起這句莫名其妙的說話，而且聲音越來越多，越來越大，腦海里也漸漸出現了些什麼，讓我不禁慌張起來，跌坐後退

「乜嘢事！乜嘢事！？」

腳邊的螞蟻動作開始停下。

它們朝向我，而隨著聲音不斷響起，一隻隻螞蟻猶如軍隊般全部抬頭望向了我，就連同同伴溝通用的觸角都停止了擺動。

我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人
我聽從你的差遣，主人

。。。。。。

人蟻對峙，我呼著大氣。

聲音停下了，我終於慢慢察覺，腦海中有些什麼。

「莫非，把聲都係來自你哋。。。？」

高潮喇 加油呀

又重po多次？

黎料啦黎料啦
係主角獨有既能力呀！ 操蟲師

這感覺好奇怪，就好似腦海中突然出現了無數的光點，而且數量不少，讓我有些窒息。

但眼前的螞蟻望實住我，讓我覺得很詭異，恐怖，不禁叫了句

「哇啊啊！ 走開啊！」

出乎意料地，
螞蟻們真的退開了條路，它們真的讓開了。

呃。。。。。。

WTF！！！！?

「呃。。。。！」
我驚訝得說不出話，這大概是我這輩子遇到最詭異的事！

「唔通我。。。全部過黎！」

我試著下了個命令，誰知這群螞蟻真的向我爬來，仲還不客氣得開始爬上我褲管，嚇得我即刻大叫

「哇哇哇！夠啦！夠啦！ STOP！STOP！」

螞蟻瞬間停下動作，就如軍紀嚴明的士兵。

我！？

我可以控制呢班螞蟻！？

超鍾意昆蟲！！
樓主加油

頂唔順了 訓吧

十個趣

幾特別喎個setting 會keep住追
但有時打文隔咁多空行好似有d 鳩鳩地

幾好睇喎

MH -> MH Stories????

Antman

屌 好撚正

蟻俠2.0

冇文既？

呢兩日忙啲 今日盡量出一節

等你

追到live,留名支持

不離不棄

正皮正皮，瘋狂正皮

甲蟲王者

獲得新技能

硬係覺得文叔有古怪

Why?

這感覺好奇怪，就好似腦海中突然出現了無數的光點，而且數量不少，讓我有些窒息。

加上眼前的螞蟻望實住我，讓我覺得很詭異，恐怖，忍不住叫了句

「哇啊啊！ 走開啊！」

出乎意料地，螞蟻們真的退開了條路。

它們真的讓開了。

呃。。。。。。

WTF！！！！?

「呃。。。。！」
我驚訝得說不出話，這大概是我這輩子遇到最詭異的事！

「唔通我。。。全部過黎！」

我試著下了個命令，誰知這群螞蟻真的向我爬來，仲豪不客氣地開始爬上我褲管，嚇得我即刻大叫

「哇哇哇！夠啦！夠啦！ STOP！STOP！」

螞蟻們瞬間停下動作，靜止了下來，就如軍紀嚴明的士兵。

看來我真的可以控制呢班螞蟻！

「咁。。。」
我戰戰兢兢，試著抱起抓住我褲腳的傢伙。

這小傢伙居然聽話的任由我放在手上，頭也不轉的對著我。

我發覺佢有一邊觸角短了一截，頭上的觸角仲向我一彈一彈，顯得這小傢伙莫名有些喜感。

「哈哈。。。哈哈哈哈。」
我興奮地舉起它，傻笑起來。

點解嘅！ 點解我可以控制你哋。。。！

「俊仔！咦。。。 俊仔呢？」
忽然，梅姨的聲音由不遠傳來，嚇我一跳。

親和嘅力量
可以溝通之後會唔會唔捨得殺啲昆蟲

「啊，弊啦。。。唔可以比大家發現你哋。。。」
我下意識想走返去，但點知後面班螞蟻居然自動跟來。

「啊等陣，你哋，你哋留低！ 除咗。。。你。」
腳下的螞蟻停下動作，手中呢隻則晃了晃頭。有啲萌。

哈哈，可能得我呢種怪人先會覺得你可愛。

「呃。。。咁你爬係我背脊後面。」
這傢伙真聽話，立即沿住我手臂爬過，癡在我後背。

暗角距離花槽有些距離，我跑了回去，梅姨一見到我，便叫
「俊仔！你拎我包糖去咗邊啊？」

「無啊梅姨，我。。。我去吹下風咋嘛。」
我說著不習慣的大話。

「哦。。。咁點解要糖嘅？」

「肚餓啊唔係，我中意食甜品。」
其實我最唔中意食甜嘢。

「哦。。。原來係咁。咁你仲要唔要。。。」梅姨盯著我手上包糖

「啊唔使啦梅姨，我夠啦，俾返你。」
我將包糖塞回梅姨手上，並對住佢反常地向後行，

成個動作十足白癡，但都費事俾梅姨見到我背後的秘密。

「俊仔， 咁我聽日」

「拜拜梅姨，早抖啦！」
沒待她說完，我已轉過墻角，狗衝回自己的帳篷。

「哎真係衰仔，咁急做乜。。。嗯，唔知佢中唔中意食香蕉呢。。。」

呼呼呼。。。

返到自己帳篷，我立即命令

「呼，落返黎。」
隻螞蟻果然聽話，爬回我手上。

我將呢隻嘢放在自己枕邊。。。

「啊啦啦。。。點搞呢跟住。。。咦？」
我忽然意識到，腦海中的光點只剩下一點，其餘的光點消失得無影無蹤。

奇怪。。。

於是我閉上眼，努力去感覺腦中的那個光點。。。就如在心中響應它一般。

。。。。。。係你？

眼前的螞蟻點了點頭。

。。。。。。你聽得明我講嘢？

眼前的螞蟻又點了點頭。

原來嗰光點真係隻螞蟻。

。。。。。。咁你講唔講到嘢？

。。。。。。

光點開始一大一細地閃爍，
沒有任何明確的話說傳回俾我，但卻有一股好細嘅意念出現在腦裡。

那意念就好似一種感覺，是一股否認的感覺。

整個畫面變得不可思議，神奇萬分。

最偉大的生物和最渺小的生物，居然在互相交流。

我心中的感動，已經頂唔順，眼眶充滿淚水。

「嗚......」
喜極而泣，我小心翼翼抱起它。

可以同動物溝通交流，係多少生物學家的夢想。亦是我以前成日幻想的事。

但我宜家已經輕易做到了。

人係渺小
螞蟻真係偉大

傳心師

「呼哧，呼哧」我擦了擦鼻涕「見你少左一隻角，少角少角，就叫你小角啦好無？」

小傢伙心有靈犀，觸角點下點下好似點頭般讚許了這個名字，逗得我童心大發。

「哈哈哈，太好啦，太好啦。」我訓低在睡袋上，和它促膝而坐。「如果我以前可以聽得到你地講嘢，咁我就唔會。。。啊」

啊對了，說好的，不再說了。

「總之，你以後就跟住我啦，好唔好啊？小角？」
我掂了掂它觸角，小角亦點了點頭回應，腦內的光點亦傳回喜悅的意思。

不知不覺，我已趴在睡袋內睡著。

畢竟今天，有太多的驚喜和感受了。

留名無壞

第二天，也不知道睡到了幾時，聞到一陣香味飄來， 肚子的咕咕聲自然叫醒了我。

「啊啊啊~~~」我打了個呵欠，走出帳篷，其他人已經出左黎簡單梳洗

「早晨啊文叔。」

「早晨，琴晚訓得著嗎？」

「嗯嗯嗯，訓得著，琴晚我」

誒？琴晚？

啊小角！

我慌忙衝回自己帳篷，咋眼一看，原來小角仲係我枕頭上一動不動，這是螞蟻獨有的訓教姿勢，發呆就係休息。

「呼呼呼。。。好彩真係真的。」
腦海內的光點仲係到，不過現在我多了個秘密要守了。

「做咩啊俊仔？無端端咁緊張嘅？」
文叔好奇走來問

「啊無，無，我。。。我仲以為我唔記得左摺被！ 原來我摺左，哈哈哈。。。」
我拉上帳篷門，掩飾秘密。

「哦係啊， 」文叔略略皺眉「咁過黎食飯啦，梅姨一早就煮左好多餸啊，睇下佢帶左幾多嫁餐。」

「噢噢~ 正喎！」我走前一看，哇~

我們帶來的餐桌上已經擺滿了一些家常便飯，飄著濃濃香味，側邊則有個便攜式瓦斯爐同眾多調味料，一睇就知全部都係梅姨的傑作。

不愧係個專業的家庭主婦，就連係野外都煮到一餐大餐。

「咁我開動啦！」
真的餓壞了，我不理其他人，先狼吞虎嚥起來。

原來主角先係真正既動物傳心師

「哇，梅姨仲整左朱古力香蕉啊！係俾邊個食嫁？得一條。。。」
阿培食下食下，發現左台上有新的美食

「哈哈，個衰婆又會咁得閒整甜品都有嘅。」
國叔不忘口賤一下。

「呃。。。應該係俾我的。」我唔好意思地認投左條蕉。

哎，這就是隨便講大話的後果。

食得七七八八後，「啊啊~ 好飽，係呢梅姨呢？」

「唔知啊，一起身就見唔到，凈係見到呢餐飯。」

「咁啊，咁我去叫佢食飯，阿培，幫我食埋條蕉啊。」

「喂呀！我唔食啊！」

我推了碟朱古力香蕉俾阿培，立即逃之夭夭。嘻嘻。

「梅姨！ 梅姨！」
我沿著花槽邊緣搵了陣，都係唔見梅姨蹤影。

「啊真係奇怪，無理由會走咁遠嫁？」

我又繼續搵左陣，

但真係無，搵曬了附近，都係唔見。

「唔係出左事啊？」
心裡開始有些擔心，有些著急。

「梅姨！ 梅姨！」
花槽的兩邊都搵過了。 梅姨唔見左。

「屌，到底係邊啊。。。 去廁所都唔會去咁遠掛。。。咦？」

突然，我見到對面的花槽有些不對勁。

有兩行螞蟻在那邊行著軍，運著一粒粒白色的粒塊。

「嗰啲係。。。？」

我好奇上來，觀察了附近有沒有人影後，立即移動到對面花槽查看。

「梅姨！ 梅姨！」
爬上花槽邊，我向入奔跑著叫喊梅姨。

翻開一片片草叢，最後， 我揭開一塊草葉，

映入眼中的，是一大塊恐怖的血灘，紅色的血痕四撒在沙地里，到處狼藉一片。

而血灘的前面，正有一人攤坐在花槽墻邊，一動不動。

咚

心臟狠狠停頓了一瞬。

「梅姨！ 」

驚乜？ 死左唔係會煙消雲散咩？

有古怪..

咁咪要驚咯

今晚再寫

支持

係夢巴啊
新故加油

大家都加油

但你唔係寫梅姨仲坐係到咩？！
咁咪姐係未死

正呀

「梅姨梅姨！ 」
我急急衝上前，面前的梅姨無了生氣，面色慘白，腹部的衣服更加是染紅了一大片。

這畫面瞬間衝擊了我的意志，讓我差些崩潰。

弊，弊。。。呢個時候，應該點算?

啊啊，冷靜，冷靜

對了！要急救先！

「冷靜啲，冷靜啲。。。文叔！ 阿培！ 梅姨出咗事啊！」
我一邊開始試著檢查梅姨傷勢，一邊大叫眾人過黎。

但湊近一聽，梅姨已經沒了呼吸， 連心跳都無埋。

「梅姨！醒啊梅姨！」
我立即將佢平放在地下，雙手疊在她胸腔做心肺復甦。

「唔好梅姨，唔好唔嗚嗚嗚。。。 」

我邊喊邊對她的胸腔施壓，只是心中的害怕亦不斷放大。

無反應

無反應

無反應。

始終都是無反應。

「梅姨！梅姨啊！你醒啊梅姨！我仲想食多幾餐你煮嘅飯，所以你快啲嗚嗚嗚嗚。。。。。。」

有種絕望，是明知徒勞無功，但你仍期望有所挽留。

我低頭默泣，其實早就來不及了。

晚了，就是晚了。

無論做什麼，逝去的生命，就是不會回來。

「嗚嗚嗚啊。。。到底發生咩事！？」

這時，我留意到梅姨身上，腹部那裡的血跡最大，揭開衣服一望，腹部上一條橫切的傷口觸目驚心。

「無理由。。。無理由個傷口會咁。」
如果係被其他生物襲擊，襲擊完梅姨嘅畜生至少都會啃咬佢幾下。

但這道傷口。。。太過整齊，就像是被刀子割似的。

「唔通。。。梅姨係俾人。。。？」
我立即望返附近環境，在遠處少少，有半截被折斷的長矛。

搶靈藥？

梅姨果枝唔係食左啦咩？

我行過去執起把長矛，半截矛尖上還滴著些少鮮血。

「啲血未乾。。。！」
我立即跑回去檢查地下和梅姨身上的血，一樣，都係未乾澀的血跡，亦姐係話！

「呢到嘅嘢發生咗無幾耐！殺死梅姨嘅兇手一定未走遠！」

但點追呢！

附近絲毫沒有蹤跡，我甚至連兇手逃走的方向都唔知。

除非附近有其他人目擊了事發經過。否則世界咁大，點有可能

糖。。。

糖。。。

我心裡一驚，這熟悉的聲音又再響起了。

可能佢同主角一樣其實一開始都有1-2支？

我向音源一看，原來梅姨手裡握住了昨晚，我還返俾佢嘅那袋白糖。

白糖的包裝破裂開來，在她手邊散落的糖粒，正被一群螞蟻行軍，逐粒逐粒運走中。

「就係你地帶我黎。。。」

縱使已經黎遲左。

。。。。。。

誒等陣！ 可能未算遲！

但有可能嗎！

唔理了，一於試試 !

我執起袋白糖，拎出一把撒在地上

一隻螞蟻，行了過來。

。
。
。
。
。
。
我聽從你的差遣，主人

！！

果然奏效了！

腦中的光點同時多了一點，比起小角的那個，細了不少，但我仍然感受到個光點存在。

事不宜遲，我立即試驗，努力在腦海裡和新的螞蟻溝通。

。。。 聽得明我講嘢嗎？

我抱起隻螞蟻，手上的螞蟻亦靈巧地點了點頭。

。。。 你有見到事發經過嗎,有關地下呢個女人的死？

螞蟻側了側頭望向地下的梅姨，然後望向我。

。。。點嘛？你知道嗎？

嗒嗒

螞蟻點了點頭！

啊佢真係有見過事發經過！

我繼續響應光點。

。。。件事發生無幾耐係唔係！？

螞蟻點了頭！

。。。係有人殺左佢嗎！？

螞蟻點了頭！

。。。咁！你知唔知佢去左邊！？

螞蟻點了頭！

帶我去！

我立即將螞蟻放上膊頭

。。。係這邊嗎！？

呢邊！？

呢邊？

我拿著梅姨那半截長矛，立即向膊上螞蟻點頭的方向狂奔！

血跡未乾透，長矛上的血，兇手一定未走遠！

「呼呼呼呼」
我瘋狂跑著，將心中的憤怒化為動能。

第一次，我恨人恨得咬牙切齒。

唔理你嘅原因係咩，梅姨都不是應該死的人，但你竟然痛下殺手！

比起我，佢更加值得生存落去，比起我，梅姨更加值得更好的下世。

但。。。

一步兩步

奮力狂奔

終於，

前方的樹林里，

出現了一個人影正背對我跑著。

搵到了！

「你咪撚走！」
我一個踏步向前，將手中的半截長矛向他狠狠標出！

「嘖」
那人影頓時轉身，抽出一把單手斧便將我射去的長矛猛地劈開！

這人功夫不差，但總算，俾我追上了！

「你呼。。你呼呼。。係唔係你殺死梅姨？」
我怒得牙根發震，喘著氣追問道。

「呵呵，梅姨？ 你講嗰個整甜品嘅阿嬸？佢係你阿媽啊？」
陌生人甩著單手斧，一臉不屑。

他大概三十出頭，穿著黑色背心牛仔褲長靴，而且左手手臂有個明顯的血洞冒著煙。

看來是他沒錯了。

「唔係，梅姨唔係我阿媽。但係！」我喚出靈洞抽出長矛

「亦唔係你殺得嘅人！」

我踏步一刺！

可我太衝動了。

陌生人側身一閃，避開我這刺不止，更抄起斧鋒向長矛中央砍去。

咔嚓

手中的長矛俾他攔腰砍斷，無了武器的我，頓時心中一震慌了起來。

陌生人見我失了方寸，把握機會一腳伸了過來，將我狠狠踹飛。

「嗚啊！」
我腹部中腳，整個人向後狼狽跪下，這記重腳踢得我膽汁都嘔埋出黎。

「呵呵呵，得你自己一個追黎，我仲以為你前世有練過咁上下，點不知廢材一個。做咩啊？ 想報仇啊？ 哼！」
說罷他操起斧頭對住我一劈！

我立即翻滾避開，但礙於腹部痛楚躲避不及，翻過時手臂已被他斧鋒刮出一道口子，血流如注。

「啊啊啊啊!」
第一次被人斬，巨大的痛楚和害怕瞬間充斥腦中。

雙方的戰鬥經驗差太遠。

我太衝動了，唔應該。。。唔應該。。。

「哈哈哈，你唔使旨意死得咁輕鬆小弟弟」
陌生人拎住斧頭，慢條斯理向我走來，嘲笑說
「第一次出外探險，你以為敵人凈係得啲畜生？ 有太多危險你無留意到了呵呵，咦？ 你膊頭嗰隻係咩黎？」

斧頭男發現了異樣，指住我肩上的螞蟻說

係喎！呢隻螞蟻仲受咁我控制！

這時
「阿俊！ 阿俊！」

一聲不遠的呼喚慢慢向我這邊靠來，是阿培的叫聲，好彩佢地有聽到！

「哼。。。救兵，你好彩。」
斧頭男聽到後，轉過身想抽身逃走。

「唔準走！」
我咬咬牙，將膊頭的螞蟻向他背後丟去！

咬佢！

腦中的光點一閃，表示收到指示，飛去的螞蟻落在斧頭男手臂上，便是一噬！

「啊屌！ 咩黎！」
斧頭男吃痛，另一手迅速抓起螞蟻向地下一丟！

光點頓時閃爍起來，不斷發出疼痛的意念。

「咬我？食屎啦！」

一劈。

斧頭男無情地向地上螞蟻劈下一斧。

同時，那個光點在我腦海閃出最後一下光芒，隨即而來的，便是難以想象的痛楚充斥腦中，

讓我忍不住慘叫

「啊啊啊啊啊啊啊! 」

這股意念就好似死亡的感覺，那隻螞蟻的死竟反饋回我腦中，讓我不能自己。

「你。。。唔通你可以。。。？」
斧頭男不可置信地望住我。

「呃啊啊啊。。。唔準走，你咪使旨意走！我唔會放過你！」
幸好這股劇痛來得快亦去得快，我雖渾身冷汗，但仍不忘怒喝他

我呢世，一定會將你千刀萬剮！

「呵呵，呢個世界咁大，我想走就走，你奈得我何？ 要怪，就怪你自己點解咁廢。」
斧頭男瞬即揮動手臂，將單手斧狠狠投來！

糟了，經過剛才的巨痛和負傷，我已經。。。

鐺！

一個防爆盾牌及時架在我面前，擋下了這致命一擊！

「你係邊個！？」
佢渣住盾牌喘曬氣，逼問著

係阿培！

「噢~ 靚女，黎得及時喎。救咗小弟弟一命，唔知你地」

「答我！係唔係你殺左梅姨！？」
阿培怒聲打斷他，面上的淚痕顯出她見過梅姨了。

「嗯。。。我係邊個，唔重要，不過，個最後係到整甜品嘅阿嬸，的確係我動手的。」
斧頭男承認了自己是兇手，這更加讓我怒得徹底。

「點解！ 我地同你有咩仇！？」

「無乜點解，呢個世界就係咁殘酷無情，唔係你搶，就係我奪。所以小弟弟，我地下次再見吧。」
斧頭男冷冷說出這句後，

臨尾一笑，便隱入草叢中，消失影蹤。

「我唔會放過你！ 你同我記住！我一定唔會放過你！」

弱者的喊話，永遠都是敗犬之吠，充滿不甘。

亦都是最無用的。

什麼都留不下。

「可惡。。。可惡呃。。。」

我忍著痛，走去那隻螞蟻前，身首分離的它，是我害的。

是我。。。

「嗚嗚嗚。。。我。。。」

淚水，一滴一滴滴在無辜的螞蟻屍體上。

無論是梅姨，還是你，我都保護唔到。。。

我。。。

我太弱了。

訓先

論文寫螞蟻，殺左唔知幾多千隻，如果我好似主角咁有感應，應該個頭痛到死左好耐

好睇 樓主千其唔好棄故呀

遲啲講

螞蟻

Live 留名！

好睇留名

好正 推

有一刻以為追上去個個係文叔

今日咁岩見到放大蟻 比樓主參考下

寫唔切 聽日再出

咁型嘅

幾時先食阿培

無生殖器

自膠 記錯左 係無得生育

仲正 中出is ok

繼續等

又話今日出

打蟬係咪要戴耳塞

係我錯

呢幾日放假都有嘢搞 日日都係抽時間寫左啲啲咁

竟然live左

好似睇緊火星異種/anarchid咁
仲記得anarchid話蜂同蟻係同一種生物

arachnid, 唔識串

應該聽晚出到一篇
今日搬屋總算搬曬大部分難啃嗰啲

我寫白額蛛同蟑螂嗰陣 真係有睇返火星異種

anarchid無睇過

幾時有文

期待更新

今晚今晚

今晚了

愚人節快樂

梅姨的死就像一個大錘，把我們至今得到的一切，狠狠擊碎。

「呼哧，呼哧。」阿培喊著走去斧頭男逃去那邊。

忍不住的眼淚和內疚，都塞滿在我倆心頭。

「如果唔係我。。。如果唔係我嗚。。。對唔住。。。」
我挖了個淺洞，百感交雜，將螞蟻的屍首埋起。

心裡很憤怒，很不甘，但更多的是無力感。

我不知如何打敗他，斧頭男太強了。

「俊仔！培！ 」
文叔和國叔終於趕到。

「你點嘛？ 無事啊？」
見到我的慘況，國叔立即走來查看我手臂的砍傷。

「唔使理我嗰傷，但個兇手已經。。。」手上的血口被陽光一照，開始冒煙回復。

「兇手？ 真係有人殺左阿梅佢？」
國叔震怒

我默默點頭。

「佢係邊！？」

「走咗。。。」我指了阿培那邊，那是斧頭男最後逃走的方向。

「我去追佢！」

「唔好國叔。」我拉住國叔。

「俾我去！我先唔會就咁俾阿梅佢死得不明不白！」

「黎唔切了。。。佢一早走遠咗。。。」
我內疚說

「無錯國叔。。。連俊同培都留唔到佢，對方應該有些本事，不宜再追。」
文叔神情悲憤，但仍冷靜分析道。

「但係嗰衰婆佢。。。阿梅佢。。。」國叔放下手上關刀，痛哭起來。

畢竟這些日子，梅姨和國叔相處得最多時間。說走就走，國叔一定悲痛得更加多。

「唔會就咁算數，我哋一定會追返佢。」
阿培走來，冷酷說。

「但係點追？人都走咗」

啪

阿培塞了一物在文叔手中

「這是。。？」

「係地圖，嗰個兇手唔小心留低嘅地圖。」
原來剛才阿培係發現了什麼才走過去的。

「文叔，你知唔知地圖上佢圈住嘅紅叉係邊？ 嗰到應該係佢嘅據點。」

「嗯。。。地點距離我哋有啲遠，嗰到係魔鬼山。 」文叔端詳了一會兒，最後肯定道

「魔鬼山。嗰斧頭男就係魔鬼山？」我激動起問上來。

「唔知。但如果宜家追都無咩嘢意思了。」
文叔將地圖俾返阿培，悲然說，但誰知這句惹起了國叔不滿。

「咩無意思啊！ 你講多次！」
國叔抽起文叔衣領大喝！

只是文叔反之亦然，更加冷淡，堅定回應：

「我話無意思，就係無意思。你繼續喝我都係一樣，我哋唔係仲有嘢要做先咩？」

「仲有啲咩要做先？ 個仆街冚家剷殺咗阿梅，我哋唔去追數仲要做乜！？」

「咁梅姨佢呢？」

未死

文叔這句，就像個震撼彈，令我們沉靜下來。

無錯，現在要做的，應該是。。。

「。。。我地返去吧。」阿培抹乾眼淚，堅強道

之後，帶著沉重的心情，我們收拾好現場，將梅姨抱回營地。

那碟朱古力香蕉,還放在枱上.

這裡是野外，

沒有人死後應有的殯儀，沒有人在世時，應有的一切。

所以文叔一直都講，今次再死的話，就一定會死得更加慘。

幸好梅姨仲有我地。

我地將梅姨用睡袋包住，挖了個深洞。

她睡得很安詳。

「我仲以為，我地死左之後會好似某些動畫入面咁，變成光粒或者虛無之類嘅嘢然後消失。。。原來個靈魂身體都會留下來。」挖完坑洞，我感歎了句。

「嗯。。。，雖然我地係靈魂,但這副身體不知為何，真的是真的. 如果我地死係啲動物口中，我地嘅身體一樣成為佢地嘅養份, 一命養一命。呢個就係生命嘅延續。。。 」

「咁梅姨呢? 佢有無延續到? 」
我眼眶的淚在打轉，傻傻問

「有, 梅姨佢一定有.」
文叔欣慰笑說

「開始吧。」
國叔打斷了我地.

然後，正式開始埋葬梅姨.

沒有繁複的致詞，儀式。

簡單地，將她抱入洞內，我們三個壯丁，就這樣將泥土鏟下，不斷不斷, 蓋在梅姨的墳上。

最後文叔和國叔在學校入面偷摘了幾朵半人大的牡丹花放上。

我和阿培,則將梅姨的廚具, 圍插在她的墳頭上.

「安息吧阿梅。。。」國叔忍痛放下一花

這簡單又隆重的安葬，還可以吧梅姨？

所以你就安息吧。。。梅姨。

縱使你含恨而終，但我地一定會令你安息的。

「跟住落黎。。。點？」
國叔面色悲憤，混雜著淚水問。

「當然係追！」
群情洶湧，我和阿培已急不及待。

「咁宜家開始收拾自己行李。我地更改計劃，去魔鬼山！」
文叔果斷發令。

眾人四散，回到自己帳篷開始收拾行裝。

帳篷內，小角已經醒了，在枕頭邊上對我搖晃觸角。

「哎呀，弊。點帶你走呢小角。。。」
這真是頭痛了，畢竟小角是個活物，放在身上我真不知點同其他人解釋。

如果可以。。。。。。

誒？

我心萌一計，立即嘗試。

將小角推入我睡袋內後

「靈洞！」

黑黝黝的黑洞凌空出現。

既然靈洞可以放入物品，咁生物呢？ 又得唔得？

如果小角可以進入靈洞的話，就。。。

我將睡袋放入黑洞。 一切正常。

沒有想象中可能的排擠，睡袋內的小角還活著。

黑洞傳來的感覺清晰告訴我，小角還活著，活在我的靈洞內。

好消息！ 這樣我就可以藏起小角了！

可是腦內的光點卻傳來一點點不愉快的意念，看來小角不太喜歡靈洞裡面嘛.

。。。你就忍忍吧小角，有空的話我會放你出來透氣的。

那麼接下來，收拾好其他東西，我走出空地。

其他人也準備好了。

臨走前，我食埋最後梅姨煮俾我嘅朱古力香蕉。

好甜好漏，甜食果然好難食。

但這碟甜品的味道，我應該一生都唔會忘記吧。

「好。。。我地出發！」

此行目的，已不再是普通的狩獵之旅。

我們一行人再次出發，向著終點。

這趟旅程的終點就是魔鬼山。

斧頭男，這筆賬,

我們一定和你算！

無了
接下來就係油塘篇尾聲 我會盡量今個星期完埋佢#

一口氣追哂

唔使等 明天一口氣出多啲

又聽日

live
btw少少建議
口語同書面語轉換可以注意下

如果死後有咁嘅世界
讀Engine/science係咪屈機
利申Engine仔

物理學家可以隨手抆核彈出嚟

亂估+199999
係唔係飲左靈藥，除左下世會有相應嘅靈魂特性。某一啲靈藥同時會賦予靈體某種相關嘅能力。
例如:温和 綠色 能力就係可以同蟲or動物做朋/alpha

喺你老豆咩 字都唔識學人寫故
咪撚出書添呀你

冇錯我就係可以隨手掟核彈
有樣嘢諗唔明 點解仲用木製
如果知材料/原理就得 應該全部都用鑽石啦

新讀者留名
個故好正 加油啊樓主
btw 標題寫錯字

跟著會講

今日啱啱開始追, 追到 #248, 唔知有冇人提過, 蜘蛛唔係昆蟲, 係動物

梅姨
個故好睇呀 雖然文筆仲有得再做好啲
但個故好好睇呀真心

魔鬼山

呢個名就好似一個會出現係魔法世界入面嘅地名，中二得很。

但事實上，此山位於鯉魚門，地勢險要，是真實存在於香港油塘的一座山。

只是魔鬼山為什麼叫魔鬼山呢？

阿培話，這名字是在清代時改的，那時候這座山住了比魔鬼仲恐怖的東西，就是海盜。

萬一在山上遇到他們，實死無生，亦因此附近的人稱此山為魔鬼山。

只是在二十世紀初，英國取回了魔鬼山的控制權，亦因此山地勢險要的關係， 於是在山頭上起滿了砲台，為鯉魚門航行的船隻護航。

漸漸地，民間開始改稱它為炮台山。

「哇。。。你咁犀利嘅？呢啲嘢都識？」
我咋舌道。

阿培的見多識廣，真心令人佩服。

「妖你又潤我。」
佢唔好意思瞪回我一眼。

「不過，真係巧合啊呢個名。」

「巧合？」

「嗯。。。因為我們跟住要做的事，正是魔鬼會做的事。」

復仇。

就是我們此行的目的。

「魔鬼山比較遠。如果穿過住宅區去的話，風險太大。因此我哋要行少人啲行嘅大路。但事先聲明，就算係行大路，風險都唔少，而且魔鬼山都算係野外環境，呢次一定係場苦戰。你哋決定好，真係要追了嘛？ 」
文叔再次強調危險性，但這無阻我哋嘅戰意。

「此仇不報非君子，追！」
國叔替代我和阿培說出心聲。

等到天色漸黑，我哋開始向魔鬼山出發。

沿著茶果嶺道，我哋在路邊的草叢裡進軍。

哪裡的草叢？ 就是你平時行路，不會特意留意的路邊草叢。

咁樣行法可以避過一般人的注意，而且這時夜晚人少，經過的人都無幾個。很快地，我們便已經到達油塘地鐵站。

一些沸騰的人聲，開始由臨近的大本型商場傳來。

「好了，之後都要等到夜晚凌晨三四點左右先可以趕路。」

「真係要咁小心？」
國叔有些急躁，畢竟這股復仇的心情，難以發洩。

「無錯。 絕對唔好睇少正常人類對我哋嘅殺傷力。我講過，只要俾人一見到我哋，即死。 無話係唔係見到一眼，總之佢望到你的話，你消失嘅速度甚至快過佢對眼傳俾佢嗰腦嘅速度。 」

咕嚕。

我吞了吞頸，嗰世界對我哋呢啲死人真係唔友善。

「不過國叔，唔使急嘅，嗰兇手要逃返去魔鬼山的話，走的路也不會快我哋好多。如果好彩夜晚無乜人係街流連的話，十天左右就到山下了。」文叔安慰道

十天？唔使掛？

可惜真如文叔所言，在人類社區內行動，是步步驚心。

到了白天礙於多人，無法行動。有好幾次，我們的草叢外面真係有幾個路人經過，嚇得我們立即停下動作。如果他們探頭入來搜查一下，我哋便會全軍覆沒。

就算去到夜晚，係空曠無人的地方，我哋都要在跨過一條大街前，確認好真係無人，前瞻後望，才能行動跑去對面。

當然，在白天的時候我也不是白混的。

在帳篷內時，我亦開始研究起自己的能力，這種生物溝通的能力。

雖然我不知道這能力點解會覺醒係我身上，但簡單地講，

如果我想要嗰生物臣服於我的話，我就必須要餵佢所說的食物。

亦因此，我可以聽到其他生物傳來的細語。

包括小角傳來的糖，或者雨林蠍傳來的麵包蟲。

我猜，這些就是它們最喜愛的食物吧。

其實在趕路的途中，我都遇到過一行螞蟻，只是它們傳來的細語都是些我身上無的東西，什麼牛油，蟑螂卵等等。。。

點餵姐？

所以，我急需試驗多幾次。

如果俾我控制到一群超強生物的話，對斧頭男的復仇就有有些把握了。

所以趁著大家訓著後，縱使係日頭， 我仍決定毅然走險一趟。

這條後巷，一定有我想找的東西。

於是我大膽潛入了一條充滿食店的後巷。

條後巷又黑又窄又邋遢，但勝在隱蔽。就算有人，我都應該夠時間搵遮掩物。

「靈洞。」
我放了小角出來，爬在我肩上。

我要搵的，是小角的同類。所以

。。。小角，我要搵你啲夥伴，你知道佢地係邊嗎？

小角聽了，開始搖起它的小小觸角。

熟悉螞蟻的人都知道，螞蟻溝通靠的不是聲音，而是一種俗稱費洛蒙的氣味。

這種氣味會經由螞蟻的腹部分泌，外出的螞蟻會用頭上的觸角聞這種氣味，讓它們跟上，費洛蒙隱藏了各種螞蟻的信息。每當牠們出外覓食時，即沿路分泌一種跟蹤費洛蒙，構成一條氣味的路徑。這條路徑使螞蟻不管離家多遠，都能按原路折返，不至於迷路；

而且這種費洛蒙具有種間特異性強的特點，因此不同種類螞蟻的費洛蒙路徑交織在一起，也不會發生混亂和迷路現象，螞蟻會按照各自的費洛蒙路徑定向移動。

所以， 搵得到你的族群嗎？小角？
小角傳來一陣猶疑的意念。

應該是範圍的問題嗎？

於是我鼓起勇氣。。。開始帶起小角周圍走。

還在日頭，就算係後巷，都隨時有可能無端端一個廚師走出來食煙。

所以我萬分小心，踩過死水，貼近惡臭的垃圾袋讓小角尋找蹤跡。

當然，更加要提防的是其他生物，蟑螂，老鼠什麼的。。。

幸運的，我真的再次遇到了。

一隻蟑螂。

不過是肢解開來，一塊一塊的蟑螂，它正被一群螞蟻分著屍。

這畫面近看恍如戰場，打了勝仗的螞蟻們自然是毫不留情，瘋狂啃噬。

因為自然界就是沒有無情之分。

自然有的，只有生與死。

只不過我剛剛發現了，有交換這條路。

我走過去戰場那邊，螞蟻們產生了反應，觸角向我晃起，有些大顎發達的傢伙開始打量我。

這些是負責防禦外敵的兵蟻。

但我不是外敵。

所以說吧，你們要什麼？

糖。。。蛋糕。。。

蟑螂頭。。。蟑螂翅膀。。。蟑螂腳。。。

蒼蠅。。。牛油。。。

嗯，我的確有幾樣東西適合。

我喚出靈洞，拿出了手中全部的白糖和僅有的蟑螂腳。

我們聽從你的差遣，主人

得到了，新的戰力。

是時候了，斧頭男。

事成後，我重回集合點。

阿培出了來，見到我便打了聲招呼
「阿俊，你去左邊啊？」

我並不打算同阿培說這些。

「無啊，去小便姐。」

「係咩。。。阿俊？ 你係唔係有嘢瞞住我地？」

咕嚕。
這問題嚇得我心裡一驚，吞了吞口水。

幾時都話女人嘅直覺係最準的，但呢個時候我只能死撐。

如果唔係其他人知道左，真係唔知咩反應。

「無，我可以有啲咩秘密姐，你都知道我同你係自殺嫁啦。」

「喂阿。。。俊」

說完我便自顧自走回帳篷，留下阿培在外。

「唉。。。希望你瞞住嘅唔係啲咩大事。。。」

一拖一走，幾日後，我地終於到了。

「到了，呢到係衛奕信徑第三段。我地唔行山路，直接上山吧。」

接下來的路，就是山路，亦意味著這就是真正的野外了。

繼續尋路。

但老實講，山上的路並不好行，行得辛苦之餘，仲要注意好多嘢。

但終點已到，剩下的只有血刃仇人。

忍下吧。

走多了一個下午，夜色也開始降臨。

「夠了，我地行得夠深了，今晚就係到扎營。」

趁這休息空檔，
阿培問「文叔，地圖上個地點係最頂的炮台吧？」

「無錯，嗰到嘅風景好靚嫁。」

「但係。。。點解佢扎營嘅地點會選呢啲建築呢？」

「。。。呃，咁有咩問題？」

「問題係」

「呢個時候，仲有心情顧風景？」

一段陌生但又狠不得聽到的說話，剎然響起

這把聲就算化灰我都認得出。

「係你！」
我抬頭一望。

斧頭男已站在高處的樹幹上俯視我地！

「呵呵，等你地好耐啦，歡迎光臨魔鬼山，我就是魔鬼」斧頭男輕藐一笑。

「廢話少講，同我落黎！」
我抽出長矛，奮力一投！

佢輕描淡寫，側身避過。

「好好好，我落黎。」
斧頭男輕盈一跳，落在一堆樹葉上。

只是我瞟到，他手裡好似握了個奇怪的東西。

是控制器嗎？

「有埋伏！走啊！」阿培失聲大叫，但已遲了。

「嗶」
斧頭男手指一按，

碰碰碰碰！

附近頓時響起巨響，揚起一大片碎屑和灰塵，巨響同時轟炸著我地嘅神經。

主角變召喚師

驚慌失措。

「咳咳咳。。。阿俊！阿俊！ 走啦！ 呢邊！」阿培出現在我旁邊，拉著我在灰塵之中撤退。

「咁國叔文叔佢地呢！？咳咳。」

「國叔同文叔係埋一齊，佢地會互相照應嫁啦！走啦俊！走啊！」

我與阿培狼狽逃出濃塵，一不小心，雙雙滾下了山坡。

啊啊啊啊啊啊～！

最後不知滾到了哪裡，只是這下真的徹底失散了。

「呃啊。。。有無事啊？」
我扶起阿培

「無，我無乜大礙我。」阿培拍拍灰塵說

「唉可惡。估唔到佢居然會有炸彈埋伏，我哋點樣同文叔佢地會合呢。。。」

此時

兔。。。鼠。。。肉。。。

莫名的聲音再次響起

我面色一變，立即向附近尋望。

糟了，原來夜色已晚，能見度一早開始被黑暗吞沒。

「做咩啊俊？面色咁緊張嘅？」
阿培擔心問

「噓。。。附近有嘢。。。」
這聲音明顯是有生物在附近，而且聽聲的內容，這恐怕是肉食動物。

哪一類呢？

「嘶」

一對青眼剎然出現在黑暗之中

「仆街！居然係呢種！阿培！跑啊！」

魔鬼真的出現了！

這種生物，絕對不宜硬碰啊！

仲有冇

無了

咩黎

兔鼠肉

蛇

live
無限恐怖-MH版

係既話死梗

阿俊放生個隻金角會成為呀俊最大戰力？

竟然記得

邊隻金角？

同問

好似係一個伏筆

算了我唔答了

之前有出現過？

有一句嘅 所以呢位巴打真係細心

返去成篇重睇先

留名兒
話說如果可以拿元素出來（因為最基本物質）
睇來生化大戰指日可待

好正
留明先

This????

巴打好波！

文呀 打柒斧頭男

真係好好睇

你有試過，因為一些誤解或者討厭，而毫無目的哋殺死一些動物？

你又有自覺，其實你心裡對某些生物，存有誤解和偏見嗎？

比如白額高腳蛛，其實是家居清理害蟲的好幫手，但不少人因為其恐怖外表而虐殺它。

狗，人類最好的朋友，但你會幫你最好的朋友絕育，這還是最好的朋友嗎？

又比如豬，雖然豬的外表望落肥肥白白，俾人感覺好吃懶做，但其實豬的體脂率平均只有15%，分分鐘一隻豬都健康過你。

同樣的例子，還有好多，無論是宗教，民間故事，耳目渲染，人類總會對其他動物們有著眾多有趣的誤解或者詆毀。

人類貴為萬物之靈，但又出乎意料地，不怎麼去了解與自己共生在地球上的其他萬物。

那麼，

蛇呢？

不少宗教文化裡面，都有蛇的蹤影，無論是聖經創世紀入面的蛇，還是印度創世神話中的化身，蛇永遠都會帶俾人一種敬畏又害怕的感覺。

我倒覺得，這些故事對蛇的渲染，是有原因的。

就算宗教故事怎樣詆毀它，稱讚它都好，其實到最後都只想帶出一種信息。

就是蛇的確不好惹。

身後正追住我哋兩個的金腳帶，便是一例。

點擊鏈接 與金環蛇展開激情對望

遠看的話，這種蛇就如一條金鏈般美麗，但無人會將佢帶上頸，因為它帶有劇毒。

金腳帶，又名金環蛇，全身黑色，帶有金黃色的環紋鱗片，頭呈橢圓形。

和它的近親銀環蛇（銀腳帶）同為香港毒性最強的蛇類之一 !

「跑啊阿培！佢有毒嫁！呼呼呼呼。。。」
我兩個歇盡全力奔跑，但身後的長身毒物並無放過我哋嘅意思。

嘶——！

它蜿蜒著身體爬行，速度竟然不輸我們！

一般黎講，蛇的爬行速度和人的步行速度差不多，但因為大小差異的關係，這速度已足以追上小人的我倆。

「哇，佢追緊我哋啊俊！」
阿培驚慌失色，不敢放慢腳步。

「呼呼呼，我知啊！」
可惡，想不到在魔鬼山真的遇著爬行的魔鬼了！而且這魔鬼還是帶毒的那種！

Pish
之前屋企有隻五蚊餅大嘅蜘蛛 比我老母用拖鞋拍扁咗

基本上，蛇的爬行方式分為四種，蜿蜒式的蛇行是最多蛇類用的，牠們會先從頸部位置開始，有規律地收放全身的肌肉和腹鱗，緩緩地把身體往前揉動，讓身體形成一條順暢的流線模式，達至前進的效果。

所以如果想限制它的移動，我只能想出用玻璃這招。
因為平滑的玻璃表面會讓它的移動路徑減少摩擦，靈活大減。

但宜家呢個時候，邊到會有玻璃啊！！？

「點算啊阿俊！？」

「繼續跑！」

「真係擺脫得到！？」

「信我！ 繼續跑！」

既然戰又不能，停又不能，那就只能拖了。

我咬咬牙，狠下心。

靈洞

我趁阿培唔留意，默默在身後喚出靈洞。

攻擊佢對眼！

我對靈洞內兩隻小傢伙發出命令。

兩隻工蟻隨即奪洞飛出，落在了身後的毒蛇上！

「繼續跑！」

嘶——！

派出的兩個士兵傳回意念，他們已纏上了金腳帶。不可一世的毒物正為這兩個小傢伙手忙腳亂。

可是。。。對不起了。。。

「阿俊，後面。。。」

「唔好理！跑！」

我狠心閉上眼，推了阿培一把，頭也不回繼續向前奔跑。

越跑越遠，內疚感亦越來越重。

我真是個人渣。

兵還兵 唔可以有感情

哇屌

真 蟻俠

仲有冇，冇就瞓

好不容易，我倆終於拉遠了距離。

「呼呼呼。。。呢到應該夠遠了。」
我和阿培喘曬氣，疲憊不堪。

突然，腦中的兩個光點恍如熄滅的燈泡般消失。

要來了。

「啊啊啊啊啊呃啊啊！」
難以想象的劇痛從腦中炸來，痛得我嚎嚎大叫。

「阿俊！阿俊！乜嘢事啊阿俊！？」
阿培見我如此痛苦，亦緊張起來。

「啊啊啊啊啊呃啊啊啊啊！」
我知道，這陣劇痛是那兩隻被我用來做棄子的螞蟻傳來的。

這些痛，是它們死前時受的苦。

是我必須要背負的罪孽。

「啊啊啊。。。呼呼啊。。。」

幸好的是這些痛來得快亦去的快，但也足夠難受了。

我渾身冷汗跪在地上。

呼呼。。。挨過了。。。對唔住。。。

「阿俊！阿俊！」

「我無事。。。我無事。。。呼呼。」

「你點會無事啊！？ 你到底發生咗啲乜嘢？ 」

「我都話無」
「你知唔知我好擔心你啊！ 衰人！」
佢一拳打落我心口，認真有啲痛。

「哇咳咳！。。。我」我宜家真係有事啦。

只是氣氛忽然跌到落冰點。

我這才發現，原來阿培頭先急到眼淚都飆埋。

又一絲內疚在心頭浮出。

唉。。。 看來是瞞不過了。

「我哋搵個位安定咗先，等陣再同你講。」

阿培默不作聲，但似乎亦不抗拒。

稍稍休息一陣，我們終於爬上一棵樹，搵到了個樹洞暫避。

「呃啊啊。。。好累啊。。。」
我趴坐在睡袋上，精神疲乏。

阿培仍然默不作聲，死啦，佢就黎黑面了我。

「其實我。。。的確有嘢瞞住你哋。」
醜婦終須見家翁，事到如今，唯有坦白了。

「我知，自從嗰日我哋係花槽嗰到傾完計，你就開始神神秘秘成日自己一個周圍走，獨處。」

原來阿培早已看出我的古怪。

「但係。。。你頭先痛苦成咁，都係因為你瞞住嘅嘢？ 你到底出咗乜嘢事啊？」

「唉說來話長，你克制下啊。」

「克制啲咩？」阿培問

「克制下自己，千奇唔好大叫，唔好逃走，唔好驚，因為我個秘密，就係佢。。。靈洞。」

靈洞出現，我呼喚了小角爬出，停在我的手掌上。

lm!

「哇。。。！阿俊你。。。！」
好彩提了提阿培，雖然佢向後爬開，但好彩無發癲驚到要走。

「你嗰秘密就係呢隻寵物螞蟻？」
阿培吃驚道

「唔係。。。 我嗰秘密」我任由小角爬上我的肩膀「就係可以操縱呢啲動物。」

「唔係掛？ 」

「咁你都唔信？」真係難說服佢。

「唔信！ 咁離奇，傳心師都未必做到啦！」

「咁你點先信？」

「你叫隻螞蟻倒立俾我睇，我就信。」

「螞蟻點倒立啊！」

「咁。。。行個8字形出黎！」

「喔，呢個簡單，小角！」我笑了笑，啪了下手指。

同時在心中叫小角走個八字路徑出來。

哈哈，我呢下的確有少少耍帥的成分。

不過最後小角都係輕鬆完成，讓阿培驚訝得張開了口。

「咁樣，你信了掛？」

「嗯。。。」
阿培點了點頭，但仍有少少警戒著小角。

「操縱動物。。。你幾時開始發現你有呢樣能力？ 定係你天生就有？而且呢個能力會令到你頭先咁痛楚？」

「無啊。。。我都係最近先知。」於是我將那天在花槽傾完後的所有發現，話曬俾阿培聽。

阿培聽完我的長篇大論，沒有回應，但卻，右手托肘，左手托腮思考起來。

恩呵，我總算發現，呢個就系佢嘅諗嘢Posture。哈哈。

live左

「你係到傻笑咩嘢啊？」

「啊無。。。無啊。。。」

「嗯。」佢嘟起嘴望我。
「古古惑惑，你早啲同我講，話唔定我哋可以幫你收服埋隻雨林蠍呢！ 」

「咁我都係發現咗無幾耐啊嘛。。。」

「但係我仲有一件事唔明，照你咁講，你第一次發現自己可以聽到動物細語的聲音，係同我傾完計，係花槽嗰陣，但係點解呢？」

「呃啊。。。」係咯，點解呢？

「不過真係有必要搞清楚咩？」

「有。」阿培堅定說「你呢份力量，明顯就係超能力的一種。 如果能力可以覺醒的話，點解早唔覺醒，遲唔覺醒，但偏偏係花槽到先覺醒呢？」

「我。。。唔知啊。。。」
不知怎的，我總覺得阿培的眼神發光，好似一個偵探，不斷挖出著問題的糾結之處。

係咪飲咗藥之後會有

「咁係你去到花槽之前，你有無做過啲乜？」

「無啊。。。我可以做乜姐嗯！！！！！」

咚

心中一震，我諗起了。

我嗰日去花槽，就係諗住做嗰樣嘢的，就係飲自己那瓶 “親和” 靈藥。

「你係唔係諗起啲乜嘢？」
阿培的發問就如魔鬼，次次都問到重心。

但係。。。呢個靈藥，講唔講好呢？

「你係唔係，都有一樽靈藥？」

WTF？

我不可思議望住佢
「你都有？」

阿培點了點頭，隨即說
「你咁嘅反應。。。果然。。。 難怪文叔會話，自殺的人會在靈魂世界被人針對，因為自殺的人一開始，就會自帶一樽靈藥在身。」

說罷，阿培喚出靈洞，取出一物。

紫色的柔光液體，在瓶內晃下晃下。

「呢樽就係我一開始就擁有嘅靈藥，」

「“邏輯” 。」

巴打早d瞓聽日等你出文啊

收貨啦今日都多 加油

阿培應該都係飲左靈藥所以先咁叻

系你老母

統一返打個係字啦巴打

太眼訓check漏左 多謝巴打發現

就咁話

冇人嘅

明天吧

Pish

十卜

依家出先

阿培手中靈藥，瓶外刻著邏輯二字

「邏輯靈藥？ 原來你都一早有靈藥？ 點解唔早講？」

「唔講嘅理由咪同你一樣咯。而且我一開始點知自殺嘅人會有咁嘅優勢姐，係知你有，我先知咋。」

啊係喎。。。畢竟這個自殺死的身份，是個秘密，無得隨便求證。

「如果照你推斷，姐係飲咗靈藥，就會覺醒能力？ 定係。。。」

會覺醒出其他超能力？

我和阿培同時在心中響起這問題

「睇黎，唯有飲咗呢樽靈藥先知了。」

阿培打開了樽蓋。

「呃，你肯定你要飲呢樽“邏輯”？飲完姐係代表你下世會擁有邏輯的性格喎咦等等，邏輯都算係性格嘅一種？？」
我忽然緊張起來，估唔到阿培咁易就決定到飲呢樽嘢

「又或者，飲完，我下世人嘅諗嘢邏輯就會特別強。。。諗嘢會特別清晰? 咁嘢講會唔會易理解啲？」

「哦哦。。」
誒？

但係阿培，你依家都。。。

下一秒，沒等我細想完，阿培已將靈藥飲下。

紫光順著阿培喉嚨，進入體內，一片紫光頓時閃出，又瞬即消失。

這與我飲完親和靈藥時的情況一樣。

「點嘛？ 有咩感覺？」我不禁好奇問

「呃。。。」阿培望住自己對手，語氣猶豫

「好似。。。無乜感覺。」

「真係？ 」

「呃。。。真係無。」
阿培搖了搖頭，絲毫察覺不到變化。

「睇黎操控動物嘅能力係我天生無意中覺醒的， 哈哈哈，你恨唔到嫁啦。」
我笑說

「點會啊，你用下腦，俾啲邏輯都知唔會咦？ 咦咦咦？」

阿培忽然面色一變，動作停下，瞳孔亦悄悄變成了紫色。

「咩嘢事啊？ 你都聽到啲動物聲啦？」

「唔係。。。唔係！ 係我嗰腦。。。哇。。。哇。。。！」

阿培瞳孔放到最大，驚訝地望著周圍。

「原來係咁。。。 呢個就係邏輯嘅能力。。。！」
佢驚奇的反應，讓我想起自己發現能力的那刻，都是這麼興奮。

「點嘛？邏輯嘅能力係咩？」
我好奇問

「呼呼呼。。。原來覺醒能力的條件就係要飲靈藥！」

「吓？我唔係問呢樣」

「仲有呼。。。如果要使用能力，就要係腦入面認真呼喚個靈藥名稱，呼呼。。但阿俊你個能力似乎係被動使用，亦姐係話，靈藥嘅能力有可能仲有其他形式展現！」

「呃。。。」
見阿培講得如此認真，我又不得不相信她嘴裡蹦出的說話

「但係你點知呢啲嘅？」

「全部都係我推斷出黎的，不過啊啊啊。。。 ！我受唔住啦！」

阿培頓時坐在地上,面色盡顯疲累。

「你點嘛？有無事啊？」
我遞了條毛巾給她，擔心說

「呼呼呼。無事，無事。。。」
阿培接過毛巾，抹了抹額汗

「我未習慣到嗰種狀態。。。邏輯嘅能力就好似進入咗一種狀態，會突然有好多資訊塞入腦中，神奇嘅係我又好清楚腦內嘅資訊代表住啲咩，然後超快速地將其全部自行重組，排序，分析。。。頭先只係維持咗邏輯狀態幾秒，我就已經覺得好大壓力，不過呼，」

阿培無力一笑
「無估錯的話，邏輯靈藥的能力，就係係短時間內增加我腦袋處理資訊的能力！」

「喔喔喔！ 原來係咁！ 嗰能力好似都！」

「幾廢下喎...」

我露出失望的樣。

增加處理資訊的能力？ 呢個能力無助於在外戰鬥和生存吧？

「你就廢呀！」
阿培氣得猛扭起我耳仔。

「啊啊痛痛痛！」

「能力無話廢唔廢，只有會唔會善用能力！睇住黎啦，總有一次，本小姐一定會用“邏輯”救你一命，哼。」

「好好我信你！ 但你放開我耳仔先啦，就黎俾你扭斷啦！」

吵鬧完後，這關於靈藥的謎題終於解開了。

「係咁嘅話，我個操作動物嘅能力，就係親和靈藥嘅能力吧？難怪靈藥嘅名叫親和。。。」我揉住紅透的耳仔說

「無錯，照推斷，靈藥可以覺醒能力，又可以令下世人帶有相同的特質，姐係話阿俊你下世應該會好受動物們嘅喜愛，而我份人嘅諗嘢邏輯就會變得好強。」

「啊。。。係咩？」
我微微一怔。

受動物們的喜愛啊。。。

是我無自覺嗎？

「係咁嘅話，我哋就要收集多啲靈藥了。」
我隨口說說

「你意思係你搵到方法對付頭先嗰條蛇了？」

「當然唔係。」我連忙搖頭，「嗰個太危險，我哋唔係對手。 係啦，我哋幾時出發去搵文叔國叔好？」

「早上？我記得你同文叔都話過，好多肉食性生物都係夜行性。加上我宜家好攰。。。進入邏輯狀態的負擔有啲重。。。」阿培面露疲色

「但係個斧頭男，佢既然無過黎搵我哋，咁咪即係代表佢去咗文叔國叔嗰邊咯？」我擔心說

「未必，文叔係呢到嘅地膽，佢應該知道如何迴避呢啲情況，更何況國叔佢功夫不差，定係你覺得國叔會輸俾斧頭男？」阿培冷靜分析出狀況。

的確，我對國叔的身手沒有懷疑。

但係我心裡總覺得有些不安。

因為每次我諗起斧頭男嘅笑，我都覺得佢嗰陰笑，另有意圖。

「不過呢。。。我總覺得有些可疑，阿俊。」
阿培說

「可疑？」我好奇起來

「我覺得，文叔有啲可疑。」
阿培說話的語氣，就好似一個偵探。

「文叔？」

「如果靈藥可以帶俾我哋超能力嘅覺醒，咁點解文叔無同我哋講？」

「呃。。。係喎。可能係佢唔記得講？或者佢根本無試過飲靈藥，唔知呢啲嘢呢？」

「NoNoNo。。。唔會係咁，」阿培搖頭「呢啲重要嘢，唔會係文叔會漏講嘅事，至於你講嘅第二個可能我都有諗過，但係文叔之前講過，佢有跟過其他人出外探險，又有同自己嘅家人一齊探險過，所以佢無理由唔知靈藥嘅事。」

「但係。。。如果咁講，咁點解文叔要對我哋隱瞞呢啲嘢？」

「呃。。。 呢個就係我諗唔通嘅地方。」
阿培擺擺手，示意無奈。

「不過，我都覺得有啲地方唔妥。」
聽阿培說完文叔，我都有啲想搵她傾訴一下心中的不安。

「唔妥？ 關於啲咩？ 」輪到阿培好奇了

「我覺得梅姨嘅死，唔簡單。個斧頭男好似一早就盯上了我們一樣。」

「點解咁講嘅？」

「唔知。。。」我閉上眼搖頭，諗起斧頭男的邪笑。「可能係我錯覺吧。。。我總覺得遇到佢嘅兩次，兩次佢都係有備而來的。」

「。。。」
阿培聽完，默不作聲。

「不過都係算了，我應該係疑神疑鬼咗，唔好擺上心吧培。訓吧，聽朝仲要出發上山匯合佢哋。」

「等等。。。等等。。。我想試多次進入邏輯狀態。」阿培突然神色凝重，緊張說

「下？點解嘅？你又話你頂唔順嗰負擔？」

「因為我好似諗到啲好重要嘅嘢！ 但係我。。。呃啊！ 諗唔曬！ 所以阿俊，睇住我，我要再試多次！」

「喂但係」
說罷阿培亦不理我回話了

「邏輯。」佢口中蹦出簡單一詞。瞳孔已化為紫色，右手托左手肘，左手托下巴腮，沉思起來。

又來了，這是她的經典思考post。

幾秒後，

「啊。。。啊。。。」
阿培開始斷斷續續說些緊張的話

「唔會。。。唔會。。。唔會係咁！。。。嗚嗚嗚。。。但係！。。。可惡！。。。」
阿培一邊自言自語，一邊開始大聲起來

而且，佢喊咗？

佢居然諗嘢諗到喊咗！？

唔通係“邏輯”嘅負擔太大，搞到阿培開始癡線？！

「阿培！阿培！ 冷靜啲啊阿培！ 快啲退返出黎！」
我衝去捉住佢肩膀，搖晃她。

「走開！」阿培一手狠狠拍開我！「我好冷靜！但啊啊啊啊。。。！」
隨後佢一聲慘叫，睇黎佢終於到極限了。

「點嘛你？ 叫咗你唔好」

「聽住，你依家立即上山救國叔！」
阿培喪失冷靜，流住淚狠命扯住我衣領。

「點解啊?」我大惑「你又話文叔佢哋暫時唔會有事，仲話咩單對單，國叔身手無理由會輸」

「快啲啦！ 」阿培成面淚流，激動大叫

「文叔係斧頭男嘅人啊！ 國叔就黎死啦！」

吓？

我滿面驚愕

文叔！？ 國叔？！

幾時再有

果然文叔係奸角

思考post? 思考pose?

又check漏

文叔負責供奉祭品比斧頭男

正，我鍾意呢個節奏

pish

睇來我無估錯
正常人點會一次過帶四個咩都唔識剛剛死
重要識左兩日既人又要廢過自己既出去玩得架
重要成程扮廢

唔知點解一開始見文叔問邊個自殺，又逼人殺螞蟻已經覺得奇怪
但後來見佢正正常常又以為佢好人

又要等過

唔通殺死飲過靈藥的人都可以得到佢的靈藥？

「下！？」
我心中滿滿的疑惑，阿培用完邏輯思考完，得出嘅結果居然咁荒誕？

「我知你宜家一定好亂，但你要信我快啲上山！如果唔係就黎唔切啦！ 」

「咁你呢！ ？」我驚慌失措。

「留我係到！我暫時未行到住，但你要快！」

點算？

激動到咁嘅阿培，說的話不似係假的，但係要留低阿培一個，我又不放心。

「快啦阿俊！ 」

「唔得， 我唔可以俾你自己一個留係到！」

「唔好理我啊！快啲，哇——！」

我不理她尖叫，決定一把背起她

「宜家上山無問題，但要走，就要一齊走！ 」

「你係唔係傻嫁！ 我都話」

「唔好嘈！」我大聲喝停她

「係路上解釋俾我聽吧。捉實我。」

我唔俾阿培再爭執的機會，立即背著她游繩而下。

「咩方向？」

「呃。。。呢邊。」
我順著阿培指的方向，開始往山上趕路。

「講吧，點解你會諗到文叔係叛徒。。。」
幸好阿培體重不算重，我還有餘力邊揹她邊問。

只是，我真不敢相信，文叔是這樣的人。

「首先係第一個疑點，我一直都奇怪，點解世界咁大，斧頭男會偏偏遇上我哋？」
阿培伏在我背上，對著我耳邊說

「呃。。。唔會係巧合咩？」我側頭問

「都有呢個可能，但要非常非常巧合, 斧頭男先會咁啱係個花槽撞到我哋。你試諗下，其實縮細咗嘅我哋本身已經難搵。要撞到一直小心行蹤的我地，有啲難度。 而且，點解佢要殺梅姨先？ 嗰日我哋聽曬文叔話，全部返曬自己帳篷休息，無人站哨。 所以係嗰段時間，其實斧頭男佢大把機會落手。但點解偏偏要係梅姨先？ 仲要故意將梅姨拖到咁遠先下殺手？」

「呃。。。」
我不知怎麼反駁，但又覺得阿培問得有道理。

「好，就當呢啲真係巧合先，斧頭男真係咁啱得咁巧，撞到梅姨落單，再狠下殺手。但跟住落黎就係第二個疑點，阿俊，你仲記唔記得，第一次俾斧頭男踢開，斧頭男同你講過啲乜？」

「我記得,我有同你講過。。。」

「嗯，其中有一句說話，斧頭男咪笑你：“第一次出外探險，你以為敵人凈係得啲畜生？ 有太多危險你無留意到了 ” 呢句有無印象？」

「有。。。咁又點呢？」

「呢個就係第二個疑點，」阿培深深呼吸一氣

「 點解佢會咁肯定，我哋係第一次外出探險？」

咚

心中猛地一震

這問題讓我毛骨悚然

「點解第一次撞到我哋嘅人，會知道我地今次係第一次外出探險？只有一個可能性，就係有人一早話左俾斧頭男知；然之後就係第三個疑點，」

我心裡越諗越心寒

「點解文叔要隱瞞靈藥嘅事？」阿培徐徐解釋

「明明文叔好清楚，靈藥是可以覺醒能力的，但佢卻對住我哋四個隱瞞靈藥真正的價值， 我推斷嘅原因係，佢唔想我哋發現靈藥嘅能力。」

「點解唔想？」
我嘴唇顫抖，如果事實真係咁，恐怕。。。

「因為佢害怕我哋使用能力。」

「害怕？」

「跟住落黎就只係我單單的推斷，雖然毫無證據，但我估靈藥應該是可以互相掠奪的！所以文叔先故意隱瞞，因為佢唔想我哋發掘自己靈藥的能力，如果唔係就會係搶靈藥期間產生不必要的變數。亦因此梅姨」

我恍然大悟：
「喔！！！所以梅姨先會係第一個被盯上的人，因為係佢最先飲左“溫和”。」

「嗯。。。無錯，由於我哋兩個人因為自殺隱瞞咗自己有靈藥，文叔唔知，但係國叔就」

我激動搶答
「但係國叔就有靈藥！佢嗰樽靈藥係“衝動”！」

「所以跟住落黎，國叔就係第二個！」

「仆街，原來呢個係個局！」

這種後怕，不禁讓我頭皮發麻。

要到底多壞，才會計劃出如此邪惡的陰謀！

「所以阿俊，要快啊！ 要係斧頭男與佢哋撞面前阻止咗先啊！」

「嗯！」

我憋氣用力奔跑，向山上行。

途中，當然有不少生物的細語由耳邊傳來。

老鼠。。。

青蛙。。。 蜘蛛。。。

蟲。。。
。
。
。
。
。
。

聞聲辨位，親和能力讓我變成了一座生物雷達，我統統避開曬附近的生物，直跑上山。

蝸牛。。。蜥蜴。。。老鼠。。。蛇。。。

咦！？

這個細語係前方頭頂傳來的。

我連忙停步，靠樹蹲下。

「阿培，落黎！」

「嗯。」
聰明的她亦沒有多說，乖乖聽我話。

「前面嘅生物有啲不妙，要等佢走咗先。」

我探頭向前偷看，只見樹上有一黑影慢慢爬動。

雖然心裡很急，但此刻只能等呢隻生物走左先

「係咩黎？」
阿培有些好奇，在我身後問

「唔知，睇得唔清楚。。。但係佢中意食嘅嘢並唔簡單。 佢係肉食動物。」

這個黑影的尾巴有些似曾相識，但係太黑了，我不敢肯定。

「沙沙。。。」

最後，幸好它沒有發現我哋，慢慢由樹上爬走了。

「我行得路了，走吧！」阿培拍了拍我

趁這空隙，我倆亦把握機會再次出發。

「就到了。」
跑著跑著，草地里終於出了一條水泥路，

「沿著呢條路上去，應該就係魔鬼山碉堡，亦即係斧頭男圈住嘅地點。快！」

心如急焚，我倆一路跑一路開始擔憂。

又急奔了段路，前方出現一些石頭疊起的建築殘骸。

錚錚鏘鏘 ~

「係附近了！聽唔聽到啲聲？」
打鬥聲在遠處的碉堡內傳來，我和阿培提起精神，急衝過去。

踩在古老又荒廢的碉堡走廊內，走在入面，這簡直就係個龐大迷宮。
「錚錚￥#%#鏘鏘 #@ 」
雜聲越來越大

「呢邊阿培！」

一拐出右手邊走廊。

只見遠方，斧頭男已和國叔正開打對砍。

但係

「國叔！ 小心背後啊！」
我倆急到眼都飆淚，用盡聲勢大叫

因為文叔還在國叔身後！

「阿俊阿培！ 快啲過黎幫我！仇人係到啊！ 」
國叔瞟到我倆出現，喜出望外大叫

「走啊！ 小心背後嘅文叔啊！ 」

不。。。不。。。不！！

「背後？ 我背後咪有」

噗嗤

「我的確有講過，你哋嘅背後一定會有我吧。 」

一把厲刃，已從國叔背後直穿到他肚前。

鮮血伴隨著絕望，染紅了我倆的淚眼。

「國。。。」

唔好。。。

唔好再。。。

「嗚文叔你。。。！！你到底嗚噗！嗚。。」

「所以國叔，你就死係呢到吧。」

「國叔啊！！」

哈 fake到你了

偵探型讀者

配角無光環

其實初入靈界時有線索
靈界組隊時會話隊中有隊員有某種靈藥
就好似技能咁 令隊伍成功率上升

眼鏡王蛇？
食蛇嘅又喺樹爬嘅

在生既人死後 同 死左既人死後既屍體有無可能拎去做靈藥？

er。。。

識嘢wor巴打

新讀者 LM

樓主題材唔錯喎
留個靚名先

多謝巴打

btw今日星期日，出唔到

唔緊要
重質不重量
唔爛尾就可以

好心急

新讀者 臨考mid term見到呢個故，點知越睇越入神 live左先再溫書

好正 終於知道文叔係奸嘅

原本扮唔知然後偷襲文叔話唔定冇野
一叫出來咪迫到文叔狗急跳牆出手

咁我算唔算誤人子弟

出文了

說話，

講起阿俊阿培，

呢兩個後生仔真係可惜呢，咁後生就出車禍，明明大好青春。。。唉。

阿叔我見到佢哋兩個，都替佢哋可惜。

至於阿梅，

個衰婆上世人真係過得唔錯。

同我差唔多大，但佢早已組建家庭，仔都養大兩件了。 雖然癌症來得快，但至少佢上世體驗了什麼是真愛，活得幸福了吧。

咁我呢？

嗯。。。

老老實實講，其實阿叔我成世人都算係幾失敗。

碌碌無為咁過咗成世人，

到底我上一次成為靈人，飲咗啲乜嘢靈藥先會搞到今世咁呢？

我估應該有飲“衝動”靈藥吧？
因為我呢世人都有唔少衝動嘅時候。

而且唉，諗返以前，

早知我細個嗰陣讀多啲書啦，咁就唔會到咗中年先俾社會淘汰。。。

早知我嗰陣試一試堅持學吉他啦，其實阿叔我把聲都唔錯嫁。。。

早知嗰陣，好好珍惜嗰條女咪好咯，搞到臨死都無一個愛我嘅人陪阿叔我，好孤獨啊。。。

早知。。。

早知。。。

早知。。。

啊，真係怪呢。。。

點解我上世人，有咁多早知嘅。。。？

到頭來，原來阿叔我死咗先識後悔。。。 真係羞家。

不過都無壞嘅，上世嘅遺憾，下一世完成返咪得咯。。。

起碼阿叔我後生學咗幾年嘅洪拳，估唔到宜家真係有用。

雖然成世人好似無乜經歷過，無乜值得自豪的事，無乜體驗過真正活著的日子。

但至少呢段死咗嘅日子， 我真係過得幾刺激。

呢種原始嘅生活，心跳經常加速又頻臨生死的狩獵，真係讓我有種活著的感覺。

而且阿培，俊仔，阿梅佢哋又咁好人， 我真係想睇住佢哋收集到自己下世想過的人生。

咁。。。我下世人想點過呢？

好彩，個問題我未諗到答案。

因為我已經無下世。

因為頂佢個肺。。。真係好撚痛。

呢個傷口應該無得救了。

點解我咁蠢呢，原來文叔都係敵人。

「所以國叔，你就死係呢到吧。」
身後的人，竟然變得如此無情，陌生。

「文叔。。。你居然。。。！」

我忍痛扶住關刀。

真係唔想啊， 真係唔想，呢個係一個陷阱。

「無錯。。。雖然你得“衝動”呢個靈藥，但都可以接受嘅。」

佢故意動了動正插著我的刀子，痛到阿叔我顫抖不止。

「係咁嘅話，梅姨都係。。。」

「無錯， 都係我策劃的，其實原本你哋四個都要死的，不過阿俊阿培係可造之材。。。」

「你唔使旨意，嗰兩個後生仔係善良嘅人，佢哋先唔會受你擺佈。」
我忍著劇痛，望著遠處佢哋兩個大哭大叫，跑來我這邊擔心我的樣。

我不禁一笑。

「啊哈哈哈。」

原來我今世都算唔錯呢，可以遇到佢哋三個。

「咁我都會試試嘅，話曬呢種方法可以最快讓自己轉世。但如果說服唔到佢哋，咁就唯有， 殺。」

真係冷血，文叔這番話讓我諗起上世遇到的某些人。

「武，你先去制服嗰兩個後生仔吧。」

眼前渣斧頭嘅仆街向文叔點頭，隨即跳了落去走道。

「咪住嗚啊啊。。。」

我想去幫佢哋，但肚嗰傷口真係好撚痛。。。

只是輕輕一動，幾乎痛到我眼睛翻白，快要往生。

不過亦是這一下，讓我的回憶突然湧了上來

。
。
。
。
。
。

。
。
。
。
。
。
。
「係啦師傅，點解我哋要學洪拳嘅？」

「因為你哋老豆老母俾咗錢咯。」

「咁俾我哋偷下懶啦，紮馬步好辛苦啊師傅。」

「唔得，你哋學得無成果，咁我點對得住你哋父母啲錢。」

「挑，我哋講下大話咪得咯。」

「啊死衰仔仲駁嘴啊，同我紮多二十分鐘。」

「咿！師傅你又呃我哋！」

「唔好駁嘴啊，同我再蹲低啲啊，罰你哋班死馬騮無大無細。」

「但係師傅，真係好辛苦啊。」

「忍住，同我忍住，你哋以後仲有排要忍啊。」

「咁我唔學功夫啦！師傅你正衰人黎！」
我竟然賭氣哭了出來。

「喂，你做乜又喊啊。。。阿國你真係。。。 」

哈哈哈，

點解宜家會諗起呢個畫面嘅，哈哈哈，原來阿叔我細個都幾唔挨得。。。哈哈哈哈

「阿國，喊夠未啊，大丈夫唔會隨便掉馬尿嫁喎。」

「但係真係好辛苦啊嘛。。。」

「唉。。。你過黎。。。」

細嗰的我行了過去，俾師傅摸著我的頭。

「阿國，你點解要學功夫啊？」

幼時的我，抽泣答
「阿爸阿媽凈係同我講，呼哧，係因為可以強身健體。。。」

「呢個當然係一個原因啦，但仲有一個原因嫁阿國。」

師傅笑說
「你學嘅武術，其實係一份力量，呢份力量可以用黎保護自己」

「但係師傅，有危險嘅話，電視教我係要報警喎」

「呃。。。咁當然最後要咁做啦，但係如果你無電話呢？又或者啲壞人動手快過你呢？ 就算佢哋最後會得到懲罰報應，但你已經受咗傷害，咁係唔係太遲了呢？」

我看著眼前的回憶，默不出聲，但心裡的思緒卻萬馬奔騰。

「所以我哋先需要武術呢份力量，係受到傷害之前，保護咗自己先，而且仲有一點好重要嘅原因，阿國。」

「係乜嘢啊師傅？」

「就係呢份力量可以用黎保護你珍惜嘅人，咁你就唔會係需要保護人嘅時候，覺得自己無能為力。 」

我喃喃細語，含淚嘔血，說出這句。

「仲未斷氣啊國叔？ 你都幾有毅力喎。」

條仆街仍然咁輕佻。

不過，我終於諗起了。

準備吧，如果阻止唔到，我怕之後會痛嘅係其他地方。

「喂賤人，你知嘛？ 阿叔我雖然經歷過好多大風大浪，成世人遺憾都有不少，但唯獨救唔到人嘅遺憾，我一次都無。」

我單手頂住腹部突出的刀尖，腳尖猛地發力。

「因為我唔會救唔到人，因為阿叔我，擁有呢份力量！喝啊啊啊啊啊啊！」

噗嗤！

狠命一按，腳下指尖同時發力，我將文叔插入我背部的刀子狠狠退了出來！

F5已爛 希望今日作者可以出曬依一章

唔算

Btw 加速

加速啊！唔想睇到國叔死啊！佢枝衝動應該都有特殊能力吧

可能係根性 火事傷力

佢本身人世死左一次，咁計係咪可以出埋不屈呢個技能

睇到有啲感動

如果殺得死個仆街咪可以將佢條屍當做肉 收服啲勁嘢

屌 點解我會睇得明你地講乜

還不夠

好啦 見200正皮 就爆肝補一次文賀賀佢

樓主好波

「嗚呃。。。」
背部，肚子頓時血流如柱，但我早已顧不上痛楚。

可能信念，真係會讓人無畏一切吧。

我咬得牙根碎裂，腦袋發震。

我知道，我生命的倒數就快了。

但反正都是一死，就不如死得偉大些吧！

「喝啊！」

「你竟然嗚！」

錚！

我反手持刀一揮，將身後的賤人連人帶刀劈飛到一邊！

「阿叔我。。。阿叔我。。。」
我不再理文叔，現在我心裡只有一愿。

我急跑到走道邊，渣住斧頭的賤人已經碰上了佢哋兩個。

「喝啊啊！」

一個飛身跳下，我不要命地由天而降，狠劈去斧頭男身後！

噗嗤

「啊啊啊！ 你個老鬼，居然仲行得！」
斧頭男吃痛退後。

得手了，這是劈中的手感。

Cls

繼續 唔好停

「國叔！」
佢地兩個隨即跑來我身邊。

「國叔，國叔！你。。。」
個傻妹已經喊起上黎，俊仔都眼濕濕。

「唔好掂我。。。國叔我咳咳，應該無救了。」
我摸了摸傻妹個頭

唔知點解，見到佢哋擔心我，我竟然好似個細路咁，有些開心。

「唔準你咁講國叔，快啲包扎傷口撤退，我哋」

我打斷傻妹
「聽住。。。聽埋我最後呢返說話，國叔真係無救了，生死有命，呢個係致命傷，阿叔我就算幾無知都好，自己嘅大限，我總會知道的。。。噗咳咳咳。。。」
一大啖鮮血湧上喉嚨

「國叔，你唔好講啦國叔嗚嗚嗚。。。」
俊仔不捨得。

「嗚咳咳咳。。。阿叔我，阿叔我有咩大風大浪無經過，但最唔想就係，咳咳咳咳，見到你哋兩個死係呢到。 你地咁後生就唔好彩死左，所以你地噗咳咳咳，你地應該要有更好嘅下世。所以快啲走吧！我幫你哋殿後，靈洞。。。」

我震曬手，拎出靈洞入面樽“衝動”俾阿培。

「傻妹，拎住。」

「唔好國叔，我哋唔值得你咁對我哋。。。你唔好再講。。。」

「哈哈哈咳咳，你地一定值得」

刷，

身後飛來一斧，看來沒時間了

「走啊，記住，一定要堅持住撐到返靈都，無論幾絕望都好，都唔好放棄條命！呃啊啊啊！」

我轉身擋走飛來的斧頭，

錚！

差啲企唔穩腳。

「死老嘢啰啰嗦嗦，受咗咁嘅傷，估唔到你仲可以走動。你唔痛咩？快啲訓低去死啦！」
斧頭男不斷由靈洞抽出斧頭，罵道

我順手一推佢地兩個，轉身繼續應付

錚！

「走啊！」

錚！錚！

「走啊！」

噠噠噠...

側眼一看，阿培已死命拉著俊仔嘅手向後跑。

果然係聰明女，哈哈。

咁先啱啊嘛，堅強啲。

我呢啲廢老，邊值得你地救。

但你哋兩個仲後生，呢世雖然可惜了，但下世就不應該再遺憾了。

噗嗤噗嗤

兩把開山刀已飛插在我身上，文叔亦落埋黎了。

「哈哈哈哈噗嗚咳咳咳。。。哈哈哈哈。。。」
不知怎的，我竟然絲毫不覺得痛。

其實，阿叔我都幾型啊。

「笑笑笑！你仲好意思笑！武！去追嗰兩個後生仔！」
文叔一落地，立即向斧頭男發號施令。

而我亦拔出插在右胸的開山刀，砸去斧頭男嗰邊

「要追，就先殺左我再追。」

「哼，就成全你先！」
兩個賤人轉移了目標，向我跑來。

哈哈哈，阿叔我仲好受歡迎添。

「死老嘢！仲唔死！仲唔死！。。。。。。」

「嗚啊。。。」

擋了頭幾下，之後我已不知自己做乜了

畢竟塵歸塵，土歸土，阿叔我已成淨土。

其實仲有好多遺憾呢。。。

不過，啊！

係啦。

我終於諗到一件自豪嘅事了，

呢趟旅程，應該夠讓我自豪，自吹自擂一世了吧

哈哈哈，都唔差啊

其實阿叔我呢世人，都唔算好失敗姐

哈哈哈...

哈哈...

哈

無了 早抖吧各位

國叔

代左張飛個樣落國叔度 好似守長坂橋咁

可唔可以最後比主角見返國叔佢地平安無事

有陣時查完字又唔記得改返 多謝巴打提醒

Live左 樓主加油

仲以為國叔飲左衝動

屌放蛇食文武

希望主角可以反殺

呢段轉國叔角度寫幾聰明 正

國叔會唔會即刻飲靈藥，跟住救番佢一命

呢段寫得幾好，同埋一早覺得文叔有唔妥架啦

寫唔切 明天吧

放假等左你成日

冇文所以上水了

追到live

無文

正皮
節奏明快，推進流暢
如果角色外形描述多少少，就更加有趣，

例如文叔去打獵都堅持著西裝，好注重佢個半禿蛋撻頭，得閒形容下阿培身上啲小飾物，髮夾之類

角色有超強推理技能真係一把兩刃劍，
寫得好可以埋好多伏線，
做好多驚喜，
但係舖排唔夠好易中大bug 同埋顯得故事更加冇
"邏輯"

如果出快d, 就仲好囉

多謝意見 我會試下

有文未？

樓主我等你

就出 等多陣

加速呀樓主

加油呀

等...寂寞到夜深

1 點啦

等天光

國叔。。。國叔！

走啊阿俊！唔好辜負國叔！走啊！

走啊，走啊。。。。。。

。
。
。
。
。
。

失神落魄,我被阿培拉扯著不知走到了何處，

終於停下。

「嗚嗚嗚嗷啊啊啊。。。」
我痛苦地跪在地上，這刻，我心裡只有萬分的內疚和悲憤。

我內疚的是，國叔犧牲了自己，救了更加不值得救的我們。

悲憤的是，就算做好了準備，面對殘酷嘅現實我們亦只有逃跑的份。

「嗚嗚。。。」
阿培亦含淚在旁低泣

「要振作，要振作嗚嗚嗚。。。國叔，我哋唔會辜負你。。。‘邏輯’ 」

阿培眼瞳現出紫光。

「呼哧，呼哧。。。唔好喊唔好喊，先切斷情緒反饋，逃跑。。。過濾。。。整理。。。分析。。。呃啊啊啊啊」

這次阿培似乎有些經驗，進入邏輯狀態一會兒便退了出來。

「呼，呼，呼，阿俊！ 我哋要走。。。 」

「仲可以走去邊。。。」
我握緊了拳頭

「我哋仲未脫險，要快啲走，至少都要撐到返靈都，我哋手到有靈藥，佢哋一定會追過黎！」

「又要逃避了嗎我哋？」
我抹走眼淚，搖搖頭問

心中有股恨意折磨我，我咬著牙根，不想逃跑。

「我哋兩個係自殺而死的，無論點都好，梅姨，國叔佢哋先係更加值得轉世嘅好人。但係宜家。。。宜家」

阿培隨即怒喝
「咁唔跑，我哋仲可以做乜嘢啊！ 反擊？宜家無咗國叔，我哋根本打唔過佢哋，所以」

「但係我好唔甘心啊！ 」
我撒出熱淚，嘶吼出心中的不憤！

無錯！

我唔甘心。

這壞人當道的世界，我唔甘心。

這無力的感覺，我好唔甘心！

「唔甘心咁又點？ 連國叔都敵唔過佢哋兩個，我哋又有咩資本去報仇？」

「我有靈藥同佢地！」
我喚出靈洞，放出洞內的全部螞蟻，武器，有了小角他們的出現，場面頓時變得壯觀！

「 與其帶住內疚苟且偷生，我倒不如轟轟烈烈同佢哋死過！呢啲就係我目前所有嘅戰力！ 我唔要再逃避 ！！」

無錯，我受夠了！

「。。。。。。」
這曬冷的場面讓阿培一頓，隨即陷入沉思。

「所以阿培，我一定要去。。。你唔想嘅話，我都唔會」

「我唔會係啲咁嘅人，唔好再咁講！」
這次到阿培發怒，打斷了我

氣氛瞬間陷入僵局，半晌

「唉。。。。。。雖然逃跑嘅成功率大啲，不過」
佢拎出一個髮圈，重新紮好佢條馬尾。

「我都唔想放佢哋。所以呼~~」

「阿俊，你知道我嘅邏輯係可以短時間活化腦能力，我就為“有無可能反擊”，再進入一次邏輯，如果可能性太低，我哋就放棄。」

「嗯！」
我點頭答應，心裡有些欣慰。

至少阿培嘅心同我一樣，都想反抗惡的他們，如果唔係就唔會再審視一下反擊的可能性。

「邏輯。。。」
眼瞳紫光一閃，

反擊，戰力，文叔，斧頭男，阿俊，我，邏輯，衝動，貪婪，親和，靈藥。。。。。。

「呼呼呼呼。。。」

「點嘛阿培？」
我扶起累坐在地上的她

「可能性有啲低。。。」

我心裡一沉

「但並唔係無可能，我覺得，值得一搏。」

誒！？

「係咁嘅話，開始計劃吧。」阿培望去不遠的一顆樹邊，說。

「好！」

反擊嘅狼煙，正式點起。
。
。
。
。
。
。

🚬

。
。
。
。
。
。
「啊？嗰兩個𡃁妹仔到底去咗邊呢？」

「唔知，但應該走唔出呢座山。武，捉緊時間，國叔嗰老狐狸提醒咗佢哋，後日就係第三十日，靈圖一冷卻完，佢哋就會走甩。」

「放心啦阿哥，呢座山我熟曬，而且佢哋走嘅方向，嘿嘿，我擺咗啲嘢。。。」

「擺咗啲乜嘢？ 陷阱？」

「無錯，係陷阱，如果踩死，必死無疑。。。啊弊！阿哥你好似話想留活口？」

「唔緊要。」
文叔揚了手

「死咗都無所謂。。。畢竟。。。佢哋太聰明了。」

咕嚕

阿武吞了吞頸。

此時，

「砰 —— ！」
一聲響雷貿然炸起。

「哥！係信號！ 佢哋踩中咗陷阱啦！」

「喔 ！？」

「哈哈哈，呢個信號，佢哋中大獎啦！呢個陷阱係二段式陷阱，踩中的話首先會被網上半空，跟住被暗處嘅十字弓射中，最後發出信號通知我，我整左呢個陷阱好耐啦，所以佢哋一定。。。咦？ 」

文武二人立即趕來，到達現場。

但陷阱現場只剩下一個空網掛在空中，地下則一片雜亂，各樣食物散落在地上，狼藉一片。

「誒。。。明明無中陷阱，但佢哋靈洞入面嘅嘢又跌曬出黎。。。」

「因為你嘅陷阱，我一早睇穿咗。」
猛地，阿培突然在一樹後走出來，冷靜說

「係你啊，阿培。」

「文叔。」

二人冷言冷語打了照面。

「不愧係冰雪聰明嘅你。。。」

「文叔，唔使客氣啦，你哋追過黎嘅原因，無非都係呢個吧？」
少女拿出一瓶藍色的靈藥晃了晃，是國叔給她的“衝動”。

「呵呵呵，其實唔係， 我追過黎嘅原因係想你哋加入我哋。」
文叔打開了手，歡笑說

「加入你哋？」阿培皺眉

「無錯，我想你哋兩個加入我嘅團隊，阿培你應該知道，點解文叔我會咁做吧？」
文叔扯了扯自己條花間領帶，說

「係為咗靈藥？」阿培再問

「嗰個當然係原因。不過你哋唔知嘅係，靈藥嘅得手難度其實會越來越難。」

「越來越難？」

「無錯，你仲記得最初聽到嘅嗰句說話吧？死後嘅我哋，是為靈人，靈人係為咗靈藥而存在的；至於靈藥」

「係會賦予我哋靈人特別嘅能力。對吧？」
此時阿培打斷了文叔。

「你眼睛嘅紫光。。。你幾時合成咗靈藥？」
文武二人面上都顯出不可置信的眼神

「一開始就有。」
阿培已進入了邏輯，冷冷道

「一開始。。。！？ 唔通你係自殺死嘅人？」
文叔驚訝道

「呵呵，睇你咁嘅反應，我之前嘅推斷果然無錯， 自殺嘅人係會先有一樽靈藥的。」
阿培顯出一笑。

衝呀

「哈哈哈哈哈， 咁你更加要加入我嘅團隊了。」
文叔釋懷大笑

「點解咁講嘅？」
阿培眼色重回正常。

「因為只有我呢啲團隊先會收留你，你知嘛？ 其實大部分靈人都唔中意同自殺者一齊行動。」

「係因為妒忌？」

「妒忌都係原因之一，但最主要嘅原因係，我哋會歧視你呢哋廢物啊，小妹妹。」
文叔面色一變，變得醜陋，帶著嫌棄。

「 睇你咁嘅年紀，自殺之前嘅你應該係個自私嘅人吧？呢個月同我哋一齊狩獵， 你應該好清楚其實轉世成人唔係啲乜嘢簡單事。 你有無諗過你宜家之所以咁聰明，其實都係多得上世成為靈人而奮鬥嘅自己？ 但係，你放棄咗。 」
文叔說著說著，竟然有些憤怒。

「你放棄咗一大段美好嘅人生，放棄了真正的活著，幾乎每個靈人都恨不得擁有嘅人生， 你居然輕易放棄咗！ 我理撚得你係因為乜嘢原因自殺，但自殺嘅人一定都係啲心理脆弱，受不住打擊的廢物， 你放棄咗最重要嘅生命，而宜家你仲想奢望下世過得更好？ 呵呵呵，我開始有啲可憐國叔，居然為你咁嘅垃圾而死係到我刀下。」

阿培嘴唇發白，沉默不語。

接住，文叔口氣轉回溫和
「所以你睇下，你呢啲自殺嘅人所犯下嘅罪孽有幾黑人憎。不過放心，我哋兩個並唔會咁睇你，我頭先只不過係扮出面啲人點睇你。但記住，如果俾其他人知道你係自殺者，你聽到嘅，會受到嘅，就唔止咁簡單。」

「。。。係咁嘅話，加入你哋，我有咩好處？」
阿培默道

「好處就係可以盡快轉世。」
他就如一個匯報中的項目經理，開始講解

「雖然合成靈藥係無配方參考，但有經驗嘅靈人普遍都知，靠自己收集到嘅靈藥，只會越來越難；通常第一樽靈藥最易出現，但接下來的第二樽，第三樽靈藥就越來越難合成到，所需嘅素材難度，更加係難上加難。 」

「哦喔！ 所以你哋就盯上了剛死的新人，因為剛死的新人第一樽靈藥出現機會率高，素材需求亦低。。。嗯。。。難怪你會話，呢個團隊會加快轉世的進度。」
阿培眼神發光，驚嘆說

「哈哈，你飲嘅嗰樽靈藥係“聰明”嗎？ 真係醒目。無錯，呢個的確係我哋嘅計劃。係咁嘅話，你加入嗎？」
文叔亦露出欣賞的目光

「嗯。。。」
阿培想也不想，走了過去。

但

「不過係合作之前，你唔使叫阿俊出黎先？」
文叔依舊笑著，不過是那種看穿人般的笑。

「嘿，我仲以為你哋唔會注意到添。」
阿培亦都調皮笑了。

「佢係邊？」

「埋伏咁。」

「意思即係，你哋唔打算加入我哋？」

「嗯，無錯，就算我哋係自殺死嘅廢物，但至少良心，我哋仲有。」
阿培撫了撫馬尾，堅定說。

「唉。。。咁無辦法了，武。」

文叔一個手勢, 身後的阿武隨即一個斧頭飛去阿培面前！

瞓先 樓主加油

「呀！」
阿培立即趴下，避過一擊。

「好啦，唔肯屈服加入嘅後果，你好快就會知道。所以我問多你一次，阿俊佢去左邊？我聽阿武講，阿俊佢好似有啲古惑，話佢好似可以用螞蟻做武器。。。唔知你又知唔知呢？」

「我知啊，而且我知道，佢真正嘅能力係操縱生物，所以你地小心後面吧！」

說完阿培指了指文叔身後， 亦即是我這邊。

「啊啊啊啊啊！」
無太好了，我終於趕上了！

「啊啊啊啊啊！」
我用我成世人跑得最快嘅速度，向著文叔二人方向狂奔！

但我咁搏命跑的原因唔係因為仇人相見，而係因為我身後仲有一條猛蛇追著我！

「嘶~！」

這是我之前遇到的那條金腳帶！

「阿哥，睇黎個𡃁妹講嘅係真。個𡃁仔真係可以操縱生物！」
阿武拎出單手斧，緊張備戰

「原來阿俊佢真係有靈藥。。。武！去捉住個𡃁仔！條蛇交比我！」

「嘶~！」

就到了，不消數秒，我和身後的金環蛇便會殺到！

「睇黎我真係俾你地睇少左，講多一樣嘢俾你地知吧。 普遍靈人衡量彼此實力，會以自己有幾多靈藥數量來稱呼，有一樣靈藥能力的話，就叫一靈，兩樣嘅話就叫二靈，如此類推。」

一靈？ 二靈？

但還沒等我細想完，我已逼住先退出人蛇賽跑，向旁邊狠狠一滾！

同時，身後的金環蛇已衝近到文叔眼前，蛇頭曲動，向文叔撲去！

「“俱圓” 」

只見文叔不慌不忙，一股紫光瞬間由文叔體內閃出！

最後，一個異物就這樣無端端現在文叔手裡。

啪！

一聲巨響

文叔及時甩出手裡的東西，將迎面咬來的蛇頭活活擊開至右手邊 ！

「下 ！」
我不禁驚訝得叫了出來。

「嘶！」
毒蛇亦不受控制，整個長身被狠狠甩在了另一邊。

頭先文叔甩出的，是一條鞭。

但無理由！

明明係一條長鞭，點解可以。。。！

我心裡充滿驚訝，因為頭先嗰畫面，就恍如一個普通人卸開了一架迎面衝來的火車咁震撼！

啪啪

文叔將長鞭舞得虎虎生威，面對著蛇，背著我地說

「你地無勝算，話曬文叔我始終係二靈，區區一條蛇而已。。。解決了佢，就到你地。」

二靈？

意思即係。。。文叔佢至少有兩種。。。！

「而我亦都係一靈。所以嘻嘻，兩位小朋友，不如放棄吧？」
阿武亦走來，耍著飛斧，不懷好意道

骨碌，

我吞了吞頸

真絕望呢。。。

想不到他們超乎想象地強。

情況比想象中嚴峻。

幸好的是，仍然逃不出阿培的想象。

「走吧！」
阿培拉著我，立即向反方向狂奔！

跟來吧，你個賤人。

「追阿武！我好快就跟上你地！」
文叔急嗌

「咪使旨意走！」
阿武立即向我們狂飛斧頭追來。

「嘿嘿。賭中了。」

途中，她笑了。

這是得逞的笑，意味深長的一笑。

第一步，

分而破之。

......吊人癮嘅

好吊癮啵

樓主有睇巨人？

搞錯。。而家先停

都要訓㗎

希望今晚有啦

推呀

仆街 live左

未追完但好想講個阿俊好撚煩，意氣用事

好好睇，樓主加油

點擊咁問

睇到為自由而戰 傷口回復出蒸氣

我估關鍵係利用人,見光死

睇到眼濕濕

又live啦
好精彩
推

頂，原來係呢個

追到電話無電

幾時出新文？

寫緊

推
好有潛力做皇道漫畫

「成功了，阿培！佢真係追過黎啦！」
我興奮著，邊跑邊說

想不到情況真的如阿培之前所言，進行至此！

「未夠遠，我哋要再走遠啲。。。」

二人前，一鬼後。

我倆和身後的惡鬼追逐了片刻，武哥終於忍唔住：
「喂跑夠未啊！？我唔想殺人，更加唔想殺你哋兩個細路。我數三聲，再唔停低我就出手！」

「一！」

「阿培！」

「二！」

「好，停。。。」
阿培帶頭停下，我和身後追緊嘅武哥亦都停下。

「終於唔跑了咩？ 呼」
武哥喘了口氣，鐵起面問道

但阿培唔理佢
「呢個距離應該夠遠了。阿俊。」

「嗯。」
我回應一聲，拎出長矛。

「拎把嘢出黎想做乜？ 仲想反抗？」

「點解唔反抗？ 反正你哋到最後，點都會殺死我哋。」阿培冷冷續道「無估錯的話，你同文叔應該係兄弟關係吧？武哥？ 」

「嗯呵。。。你又知我哋唔係真心想你加入？話曬妹妹你咁聰明，細路你又咁熟悉啲畜生，你哋嘅才能係呢個世界，其實係得天獨厚的。」
武哥翹起雙手抱胸。笑著不語

見佢唔答是否兄弟的問題，應該是默認了。

「呵呵，係咁嘅話，你哋嗰計劃實行咗幾多次？ 殺咗幾多人了？」
阿培冷不防拋出一問。

武哥一聽完，立即面露難色。
「呢層。。。」

「唔使扮了，照我估計，你哋嘅計劃應該已經實行左幾次了吧？」
見到武哥嘅反應如此，阿培她繼續追問。

「呃。。。今次係第三次，但點解你會諗到呢方面？」
武哥頓了頓，答

「好易諗到姐，睇你哋兩個嘅合作，仲有呢個一早就計劃好的大局，絕對唔會係第一次實行就做到的。 加上你哋嘅實力比我想象中低， 這更加讓我相信。」

「實力低？」
武哥皺眉

「因為你話你係一靈，文叔係二靈，但你哋手中仲有貪婪同溫順未飲， 咁點解唔飲呢？ 如果加上嗰兩樽靈藥，你哋一定會實力大增，好彩的話，話唔定仲可以立即轉世吧？但點解你哋無咁做，原因我只諗到一個：」

阿培說得斬釘截鐵。

「就係你哋個計劃，唔止係加快轉世速度，更加係要篩選靈藥，然後有計劃地讓自己下世人活得更好！」

啪啪啪

武哥拍起手

「好，好，分析得真係好，文哥果然講得啱，你哋兩個真係留不得。。。」
說著說著，他動身了。

「你估得無錯，係靈人眼中，靈藥的確有好壞之分，我哋手頭上的確有好多種靈藥，但大部分都係啲負面靈藥，亦即係我哋俗稱的負靈藥，飲咗只會讓自己下世過得更差。。。所以」

阿培搶說
「所以你哋便盯上了我和阿俊的靈藥，因為我哋兩個嘅靈藥係正靈藥。呵呵，咁你話俾我聽，你哋仲有咩理由放過我哋？」

「哇。。。你果然好聰明。」武哥搖頭歎道

「可惜，就係太聰明了。」

咻！

冷不防地，一斧突然飛來！

鐺！

斧頭插在盾牌上

阿培早有警戒，及時架出盾牌，擋下了一擊。

我亦不甘示弱，向他飆出一矛！

颼~

長矛插在他身後遠處，不中。

「好了，係時候結束呢場鬧劇了。」
武哥突然眼露兇光

「小心阿俊！係靈藥能力！」

「‘‘好動’’ ！」

蹦蹦蹦，心跳立即加速起來。

我倆全神貫注，緊盯著武哥。

但發動能力後的武哥，沒有任何奇怪動作。

仍舊係一斧，被他狠狠拋來，阿培照舊架盾一擋。

噹！

又一把斧頭插入了盾牌表面，

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡～」

然後奇怪的事發生了！

插在阿培盾牌上的斧頭，居然自行震動起來！

說真的！
就好似把斧頭有了靈魂般，居然詭異地自行搖動起來，而且搖動的頻率很快，很激烈！

喀嚓...喀嚓

「阿培！鬆手！」

條條裂縫頓時由斧刃插入處蔓延開來。

不用片刻，噼哩啪啦啪啦啪啦⋯⋯

那塊防暴盾牌已被震碎成細塊，不能再用。

「哇。。。」
這匪夷所思的畫面讓我倆徹底O嘴。

好動到底係乜嘢能力？居然如此恐怖！

「嘿嘿，係了，你地係第一次同靈人戰鬥吧，其實猜測對方的能力都係樂趣之一呢。所以，」

咻，咻

「好好享受吧。」

又是兩把飛斧襲來，但今次無得擋了！

「避開啊！」

唔夠喉

好一個無了.....聽日出多d plz

留名 個故真係好似mon hun

終於追到live

Live左
Live埋右

日日都要追，加油呀

有咩

等樓主

打住final report等樓主出文

出貨未呀！等得好辛苦呀

等 等文到夜深~

樓主已荒涼 樓主已昏暗～

一日開左三次

推 有人睇架

個feel似 anyways好好睇

20min左右吧 收尾中

我晼晚都等緊你，大把assignments唔L洗訓

20min?

20 min

sor 頂部iphone自動update 搞到我要等超耐

「避開啊！」

我和阿培慌忙跳開，飛來的兩把兇斧直插在身後一棵小樹上。

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡～」

又來了，樹上的斧頭開始詭異地震動起來，而且越震越激，最後震動甚至牽連埋小樹，將小樹震倒，威力駭人。

「哇。。。」

我倆面面相覷，不知如何是好。

“好動”到底係。。。？？

「睇住啊阿俊！」

這時，武哥竟主動衝了上來，左手操起一斧對著我正面一劈！

當然，我亦早有防範。看準來勢側腰避開他左邊突襲，但誰知武哥右斧接踵而來，

無辦法了。

「哼！」
我直立長矛，用矛身擋下！

咔——

武哥劈來的斧刃直切入矛身，長矛雖還沒被他砍斷，可是

「嗡嗡嗡嗡嗡嗡～！」

咔嚓咔嚓

斧刃傳來的震動竟將長矛攔腰震斷！

我驚訝地望住手中被震斷的兩截長矛，原來唔止係佢投擲過來嘅斧頭有呢種效果，竟然連佢手上嘅都有！？

「嘻嘻，小朋友，唔好掛住望啦。」

這裡已是生死相隔，招招取命的近戰空間。

刷！

武哥當頭又是一斧，我慌忙舉起半截矛頭擋去。

「嗡嗡嗡～！」

斧刃和矛尖相撞，彈開，但我的武器卻又碎了。

刷！

我接著再拎另一截斷開的矛尾擋去， 又碎。

「然後呢？ 你無了吧？」
武哥一抹陰笑，然後一拳打在我腹部。

「嗚啊！」
出於自然反應，我痛苦弓起身，但就是這一下反應，已顯得出我絲毫打交經驗都無。

因為弓起身後，我的後頸已暴露出來，恍如斬首般，武哥斧頭已在我頸上。

弊了，

我手上已無曬武器抵擋呢次攻擊。

咻！
「過黎啊阿俊！」

阿培突然拋出一斧飛來這邊！

「咦？」

這一下連武哥也預計不及，佢應該都估唔到阿培會廢物再用，執起佢啲落空斧頭反擊吧。

趁著空隙，我連忙翻身逃離武哥，但

噗嗤

「啊啊啊！」
好撚痛啊！

命係保住了，只是右臂躲避不及，已被他狠狠砍出一道頗深的口子，鮮血直流。

「呼呼呼。。。」
我吃痛停下，阿培跑來，慌張地幫我包扎傷口。

「嘻嘻嘻， 宜家知驚了咩，一早叫咗你哋唔好咁多動作，唔抵抗，咪死得輕鬆啲咯。」
武哥一派輕鬆，慢慢走來，邊走邊笑。

他看穿了我心裡的恐懼。

無錯，其實我宜家真係好撚驚。

冷汗直流不但止，我甚至連手都震埋。

呢啲以命相博的戰鬥，我成世人都無試過。

「不過都係嘅，話曬你哋咁嘅年紀，識啲乜嘢啊？ 連社會嘅殘酷都未體驗過，又點會接受到宜家咁嘅環境。 講真啊，如果你哋唔係自殺嘅廢柴，我真係想你哋加入我哋。」
武哥歎息說，話語間竟有些可惜之意。

但自殺的廢柴？

「你又知啲乜嘢？ 你又對我哋嘅死知道啲乜嘢！」
我紅了眼，忍不住大聲怒喝。

我哋先唔係。。。

「咦？ 我以為得嗰妹妹先係自殺死，原來你都係啊弟弟？ 」
武哥出奇望了我眼，繼續說
「不過無所謂啦，反正你哋都要死係到了。 在生前，你哋連生存嘅勇氣都無，死後，就更加無資格奢望轉世。喝！」

二話不說，武哥開始由靈洞抽出一柄接著一柄的凶器！

咻咻咻咻咻~

一把把來勢洶洶的斧頭就像機關槍的子彈，向我倆瘋狂掃射！

「嗡嗡嗡～！」
「嗡嗡嗡～～！」
「嗡嗡嗡～～～！」

阿培和我慌忙拎出其他武器格擋凶器，但好動的震動實在太棘手，我哋手中嘅長矛和盾牌很快便被震成碎塊。

「走啊！ 仲有其他障礙物！」

身旁的一切正好給我倆利用，但斧頭所到之處，無不震裂碎散。

無論是大塊的石頭，或者還沒長成大樹的小樹，定還是一啲郊野垃圾， 只要被武哥的斧頭擊中，“好動”的能力就會讓其激烈震碎。

不消片刻，附近的一切障礙物已全被清成碎片散在 地上，狼藉一片。

無處可避了。

「點嘛。無位避了嘛？」武哥雙手操斧，繼續走來。

「我先唔會放棄！」
我隨手執起地上武哥落空的斧頭，向他狠狠擲回去！

啪

但他一個側身，居然輕易而舉地接住了我飛去的斧頭！

「多謝你喎，還返俾我。」
他得意地拋起把飛斧，得意洋洋。

可惡。。。

囂張得讓人恨不得將他大卸八塊。

只是他確實有這份資格囂張，因為武哥佢的確很強。

啪啪啪，

突然，阿培竟放鬆拍起手來，一臉佩服
「武哥果然有兩下子，呢一身本領真係叫人拜服。武哥，你生前係做乜嘢嫁？點解可以咁勁嘅? 我實在諗唔明，有咩行業嘅人或者興趣，會令人好似你咁，耍斧頭耍得咁型。」

如果我是武哥的話，我一定唔理阿培的廢話，直接幹上去。

但偏偏，武哥就係呢種性格，他得瑟笑起：
「哈哈哈哈，係咩？ 其實係我賣咸鴨蛋之前，武哥我係做肉類分割技術員嫁。」

肉類分割技術員？

「咁咪姐係豬肉。。。」我忍不住答話

誰知武哥一聽到豬肉二字，立即面現怒色
「喂！話曬你地兩個都讀過書，用字仲咁低俗嘅！？ 做咩啊？ 宜家睇唔起我啊？ 」

「無無無，邊有姐。我反而覺得武哥你好叻添！難怪，好似武哥你咁犀利嘅人，無論嚮咩地方，都好似漆黑中嘅螢火蟲一樣，咁鮮明，咁出眾！」
阿培瞪我一眼，立即轉移話題

「好啦，」武哥終於鐵起面，冷酷道「睇小左我咁耐，到底」

「無。」阿培搖頭，立即打斷說
「我地絕對無睇少武哥你。聽完你咁講，難怪你用呢啲短柄單手斧嘅技巧如此純熟。 宜家一睇，呢啲斧頭嘅設計的確係為武哥你量身而製的，整體減輕重量，方便拋擲之餘，形狀上仲貼近菜刀。。。」

「咁你地仲咁得戚企係到唔走唔跑？」
武哥大惑不解。

「因為。。。你殺左梅姨同國叔。」
阿培喚出靈洞，取出一把彈弓，而且她的眼瞳不知何時已轉為紫色，進入了邏輯狀態。

「哈哈哈，仲話唔係睇少我？知道我咁勁仲諗住反抗我？ 」

「就係因為無睇少你，我地先會選擇引誘你過黎。畢竟“好動”的能力，我已經睇穿了。」
阿培變得毫無感情，冰冷說著。

不得不說，

進入邏輯嘅阿培，講嘢會帶有種特別嘅氣場。。。讓人不得不信服她。

「你“好動”嘅能力，應該係令你斧頭接觸的東西產生震動吧？特別係，呢種震動嘅頻率好高，竟然可以達至破壞效果，效果拔群。呢個係你嘅戰鬥智慧，還是巧合呢？ 的而且確，好動和你斧頭的契合度好高，令你近戰無敵，遠攻佔優。。。但我有個問題係，點解武哥你頭先劈中阿俊嗰刀，唔發動能力，震死阿俊嘅？」

武哥隨即一愣。

但就是這一愣，便讓阿培更加肯定了！

「果然啊。。。」
阿培展現出一抹”盡在我掌握之中”的淺笑 .

「阿俊，繼續計劃。」

「好。」

得到阿培的確認，我立即拎出最後一支長矛行前。

「靈洞。」

出黎吧。。。我的士兵們。

是時候，

輪到我們出手了。

對生物無效

武哥見我主動上前應戰，不禁失笑
「呵，又係你？ 我知你能力係操縱生物，今次又係啲卑微嘅螞蟻？ 你唔記得上次被我劈死嘅嗰隻？」

我嘴角一抽，上次嗰隻螞蟻犧牲，的確是我的錯。

但今次唔同了

「你真可悲呢。。。」
我忍下心情，嘲弄他

「可悲啲咩嘢？」

「可悲在，你根本唔知世界之大，有多少物種會超越你的想象。唔怕話比你知，我今次，都只會用螞蟻而戰。」

「哈哈哈，螞蟻，螞蟻。。。就算你放成群螞蟻，我都有辦法對付！ 我就唔信。。。誒？」

他呆住了。

武哥見到我放出來的新夥伴後，呆住了。

「點解。。。螞蟻會咁大隻。。。？」

「所以話，你真係可悲。」

接著，我就如一個手握眾兵的將軍，一聲令下。

上吧，我嘅新夥伴，

擬大頭家蟻——兵蟻群！

隆重為你介紹，擬大頭家蟻 phidologentimi

Photo from google

點解鏈接,與它們展開激情對望

警告⚠️，

圖片鏈接或會引起不安，但歡迎犯賤

訓了 啊屌 聽日又要返工

戲肉

每次最期待就係睇圖

好緊張

加油呀樓主

哇屌 咁大隻

唔通你都飲左 “邏輯”？

女主角到底飲左邏輯定聰明

罰你重睇

邏輯就來變聰明

應該咁講，聰明只是個形容
講嘢醒目，反應靈敏，分析獨到等等
其實都係聰明嘅表現

👍

留名睇大戰結果

Live 加速

你係咪打錯字

幾時講佢地點解要自殺？

鋪排中

肯出文未？

我突然發現 我應該上世飲左 懶惰 靈藥

所以今晚不如........

講笑 俾多十分鐘我

你上世飲左100支勤勉

在人眼可望見的範圍內，

螞蟻，應該是世界上最渺小的生物。

即使係世界上最大的螞蟻，鬥牛犬蟻，其體長發育至盡，都只是4厘米左右。

還記得小時，好奇地上螻蟻的你嗎？

你會問，點解螞蟻會咁細隻嘅？咁細隻，竟然都生存到？

它們細小到會讓人不禁懷疑，這麼細小的生物，還算是生命嗎？

然後，

是好奇？ 還是發覺，原來自己原來可以掠奪其他生命？

一個指頭，一腳，又或者一下用力。

區區的螻蟻，不知慘死了多少在我們手中。

這種毫無意義的殺戮，單方面的掠奪，
小時的我，確實有做過呢。

只是人越大，尤其係當我開始迷上動物們的姿態時，

我才知道，原來螞蟻亦是世界上最多的生物。

以前有科學家推算過： 地球上，撇除微生物唔計的話，世界上最多數量，個體數量最大，生活方式最多樣，生存策略最奇特嘅生物， 一定係昆蟲類，而昆蟲當中，則以螞蟻數量最多。

點多法呢？

再進一步稍作比較的話，

2018年的世界人口數量，大約是75億人。

老鼠大約有200億-300億隻。

而螞蟻，

粗略估計，至少有100000億隻以上。

一隻螞蟻，是渺小的，

但以種群而言，則是最大的。

而且當我更加深入研究螞蟻們時，我才知道它們的奇特之處。

好多生物學家都話過，其實它們才是最偉大的生物。

偉大？

點解會咁形容呢？

因為我哋人類同樣係地球上最偉大的生物。

我們人類征服了所有已知的動物；
我們人類有能力製造出災難，火災，水災，戰爭等等；
我們人類更加有能力毀滅這個地球，因為我們可以只按一個按鈕，就毀滅一個方圓百里的地方。

人類稱霸了地球。

螞蟻，有著和人類同樣偉大的特質。

睇黎無希望今日完到打阿武

它們是簡單的生物，卻用著最複雜的系統去構成它們的部落。

一個螞蟻族群，最基本會有蟻后和工蟻。

蟻后負責生殖產卵，發大族群，而工蟻則負責做著必要的瑣事。

覓食，清理廢物，照顧幼蟻，巡邏等等。。。 工蟻的工作是維持蟻群的基石。

而這些分工合作的行為，不正與我們人類相似嗎？

無錯，螞蟻和我們人類一樣，都是帶有社會性行為的。

而且，它們的歷史比我們悠遠得多。

人類的誕生歷史，至少有300萬年(計算埋猿人時的智人歷史)。

但沒有體型優勢的它們，其實已在這個地球上生存了一億年以上。

即使自然的競爭異常激烈，生存和淘汰無時無刻都在任何物種之間進行。

不過螞蟻從未被淘汰過。

靠的是數量，靠的是它們多姿多彩的合作和技能。

它們不是食物鏈的最強。

但它們

一定是食物鏈中的最多。

更甚的是，為了抵抗外敵和生存競爭，某些種類的螞蟻更會誕出一種特別的螞蟻。

就是兵蟻。

而其中擬大頭家蟻更。。。。。。

「那麼到你了。武哥，要投降嗎？」
我喚出了全部螞蟻夥伴，聚在我身後。

身後的螞蟻們，讓我充滿信心。

呢班擬大頭家蟻就是我上次在食街後巷“招募”的新夥伴。

「哼。。。果然有趣，話唔定，你嘅靈藥先係最強嘅能力。」
武哥已收起他的輕佻，正視我。

「或者吧。。。」我聽出了武哥話中含義「但最強嘅，一定唔係我。係佢哋先啱。」

「佢哋係兵蟻吧？」
武哥問

「無錯。」

嘻嘻

果然很有威懾力。

因為它們不是普通的擬大頭家蟻，是擬大頭家蟻中的兵蟻。

而兵蟻，是為了抵禦外敵而特別誕生出來的螞蟻。
與小角那種工蟻唔同，除了大鄂發達之外，體型更會出奇地大。
簡單啲講，它們是蟻群中專責戰鬥的士兵。

「但嗰兩隻都係兵蟻？特別大隻嘅？ 」
武哥匪夷所思問，因為我身後還有兩隻與別不同，和我半身般高的龐然巨蟻！

「 嗯。。。佢哋兩個都係兵蟻，不過係不一般的兵蟻。呢種擬大頭家蟻偶爾會產出特化級的兵蟻，與其他兵蟻體型唔同，大隻得更多。當然，咬合力和戰力亦不一般，所以我稱呼佢哋兩個為巨兵蟻。 接下來，到你體驗下了。」

我隨手一揮。

同時在腦海中命令眾蟻前進，進行包圍！

「哼！ 呢個就係你嘅戰略？ 靠螞蟻？」

擒賊先擒王的道理，個個都識。

我是武哥眼中的蟻王。

佢自然偷襲式又是兩斧飛來。

亦幾乎是同時，我腦中的光點也起了反應，身後的巨兵蟻立即爬到我眼前。

噹噹！

好彩我早對巨兵蟻下了保護我的命令。

兩把斧頭撞在巨兵蟻的頭鄂上，哐當落地。

沒有預期中好動能力產生的震動，更加沒有斧頭應有的殺傷力。

「呵，果然，好動嘅能力對生物起不了作用。」
阿培得出的結論，果然無錯。

「上！」

包圍的兵蟻立即靠近武哥。

只是，武哥始終是個獵人。

「一二三四。。。加埋嗰兩隻大嘅，一共十二隻嗎？」

啊弊，黎唔切了！

他把握了機會，搶在我下命令之前先發制人，極速上前先一斧劈向其中一隻兵蟻的關節處。

刷一聲，我腦海中的光點消失一粒。

這一刀兩斷的痛苦自然由腦中接踵傳來。

「嗚。。。！」
啊！這下痛得我不禁緊繃面容，渾身顫抖。

但我咬實牙根忍住了！

應該話，我必須忍住，這算是親和的弱點，我不可以隨便暴露給他。

「巨兵蟻！上前支援！」
不能再拖了，我放出我最後的底牌，驅使最大的兩隻上前！

「區區螞蟻，食我一刀。。。！」
武哥果斷挑戰巨兵蟻，兇斧劈去。

但巨兵蟻也不是吃素的，大鄂向著迎面而來的斧頭便是一合。

咔噹。

斧刃應聲碎了。

武哥望著手中的斧柄，吃驚的表情浮曬上面。

「果然應該先處理細隻嘅先。」

武哥改變主意，轉身又從靈洞抽出一斧，轉移目標去細隻的兵蟻！

「全體！注意保護自己關節處！巨兵蟻！」

這場戰鬥，正式開打！

我專心在腦海里，指揮著兵蟻群對付武哥，畢竟是但一隻的犧牲，都會反饋回痛楚給我。

而武哥亦見步行步，因為對手已不再是人類，加上好動的能力亦暫時發揮不出來。

一閃一咬，你撲我避。

人蟻交戰，

戰局已進入了作者都懶得描寫的白熱化階段。

終於，有一次停頓出現了。

武哥劈斷了一隻兵蟻觸角，我亦隨即命令蟻群停下。

我呢邊已死剩五隻細兵蟻和兩隻巨兵蟻。

武哥身上也掛彩了唔少，到處都是被蟻咬出的，大大小小的割傷

畢竟大頭家蟻的大鄂也不是蓋的，但是

「阿俊。。。仲頂唔頂到啊？消耗戰不利你啊。」阿培擔心地在旁提醒。

「嗯。。。」

的確，我現在已頭暈腦脹，就快撐唔住。

那些螞蟻的死亡反饋，快要擊潰我了。

「呵呵。。。我仲以為你靈藥嘅能力真係無敵, 原來都係有副作用。」武哥有氣無力，仍得意笑說

佢已睇穿了我親和的弱點。

「咁又點？ 我仲有七隻螞蟻，你只係殺左五隻就已經咁重傷勢，睇黎」

「唔啱。。。」武哥突然打斷我說

「係你仲剩七隻螞蟻，唔好搞錯，我先係強勢嘅一方。呼。。。跟住落黎，就係最後了吧？ 如果可以，真唔想著呢套衫呢。。。」

說罷，武哥竟然由靈洞拎出一套古怪奇異的裝甲披上。

那是一件縫著尖刺的鐵甲。

有啲蠱惑。。。

我不禁起疑，忍唔住先使兩蟻上前試探。

兩隻兵蟻收到指令，立即衝前，

武哥當然反應過來，一斧劈過去阻擋它們接近。

我隨即控制它們兩個，一隻接刃，另一隻則爬上武哥上半身！

跟住快啲，咬佢條頸嘅大動脈！

「無咁易！」

嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡嗡！

我心頭一驚，又是這討厭的震動聲！？

武哥身上的帶刺鐵甲竟瘋狂震起，將爬上佢身嘅兵蟻震飛！

好動居然可以應用係件鐵甲之上!?

趁這空檔，武哥立即上前補刀，將剛剛那隻被震開，還沒爬起的兵蟻一刀斃命。

「呃啊啊啊啊！」
來了！

我忍不住痛苦跪在地上呻吟。

可惡！

可惡啊！

撐住， 撐住！。。。唔好暈！

我唔可以白白浪費佢哋嘅犧牲！

「估唔到呢個能力居然可以咁樣用作防禦，不過武哥，你咁用法，似乎都有代價。」
阿培冷靜觀察著

武哥也是老實，大方說

「嗯。。。呢套衫咁用法，其實亦都震傷緊我自己。若非逼不得已，我都唔會著上身。你地值得自豪，居然可以逼到我用最後呢招。係咁話，來吧。 」

他囂張向我揮手邀戰
「贏了呢仗的話，既得素材，又有靈藥，嘿嘿。。。仲有六隻，來吧！」

那麼，雙方都交出最後底牌了。

剩下的，只有拼命一搏。

我在腦海里下令，戰略，只有一個。

兩隻巨兵蟻爭取鉗制佢雙手動作，其他兵蟻，就捨命爬上佢身吧！

人蟻再度交鋒。

武哥有的，是精準利落的刀法和以好動能力防身的盔甲。

我這邊，則是六隻帶有大顎的兵蟻。

我雖數量佔優，但偏偏被武哥守得滴水不漏。

不過幸好，我今次控制的螞蟻是兵蟻。

它們的戰鬥觸覺比較敏銳，好多攻擊都會自行避開，又或者用堅強的外骨絡部位硬食攻擊。

所以武哥開始顯得吃力。

所以武哥，

再揭底牌！

「喝啊啊啊！」
佢居然由靈洞抽出一把二人高的巨型長柄斧！

阿培立即緊張說：「阿俊！叫巨兵蟻撤。。。」

「太遲了！」

刷——

腦海中，一個巨兵蟻的光點毅然消失。

弊了。

「啊啊啊啊嗚嗚嗚嗚啊！」
一頓慘叫，我甚至崩潰到嚎哭了出來。

這次的痛苦，比以往的死來得更強。

就好似體驗了自己成為巨兵蟻後，被武哥一刀斬首的滋味。

「呼呼呼，哈哈哈哈。呢把巨斧，我只會用黎對付巨大嘅獵物，咁啱你嘅巨兵蟻又真係幾大隻下，所以，嘿嘿嘿。。。」

武哥有氣無力，但仍不忘嘲弄說：「仲有五隻。」

「嗚，嗚嗚嗚啊！ 唔係。。。！唔係！」
我拼命撐著這次劇痛，狠命握實拳頭。

我唔可以暈低。。。

唔可以。。。唔可以！

希望今晚作者出得曬 加油呀

心中的怒和恨，在支撐著我的意志。

我好恨，我好憎咁無用嘅自己，只能依靠它們為我而戰。

我好嫐，好唔捨得見到自己嘅骨肉不斷被屠殺，消失。

所以，這劇烈到幾乎讓人失去意識的痛苦，算得什麼？

我更怕的，是我會辜負呢班為我而亡的夥伴。

我怕我會辜負國叔，梅姨。

所以頂住啊！ 頂住啊！

要捱過呢啲死亡嘅反饋，

我要背負呢啲我犯下的罪孽

因為呢啲人渣，

我絕不能放過！

「呃啊。。。呃啊啊啊！ 唔係， 唔係啊！」
牙根已被我咬到出血，但幸好，我還沒有失去意識！

「唔係啲乜嘢啊？」武哥吃力拎起巨斧。

「呼呼呼。。。」我渾身冷汗

「唔係。。。唔係。。。唔係仲有五隻，我係仲有六隻！」

我其實，仲有一個夥伴！

「下？ 六隻？ 一二三四五。。。呢到得」

「小角！」

我嘶吼出最後希望。

一蟻突兀撲出，撲停在武哥的頸後。

這就是我最初佈下的一張底牌。

我最初投去武哥那邊但不中的長矛，其實是為了埋下呢隻伏兵！

「啊好痛！居然仲有隻！」

嗡嗡嗡嗡嗡！

武哥立即發動“好動”盔甲能力，將小角震飛到一旁！

「呢隻細嘢就係你嘅第六隻！？ 就算有多一隻螻蟻咁又點？ 就算我俾呢啲畜生咬多一啖，咁又點！？ 我宜家就去解決佢！ 」

說罷，武哥拖著巨斧，走去小角那邊。

但是

「咦。。。我。。。」
武哥突然倒下。

「我贏了。」
我亦無力趴在地上，狼狽地宣告自己的勝利。

啊哈。。。終於結束了。

「無理由。。。明明只係蟻咬，點解我會被麻痺左全身。。。」武哥大驚，全身顫抖著，卻又動彈不得。

「因為你中左毒，小角係你後頸咬嘅嗰下，唔係單純的蟻咬。。。」

我向小角那邊望去，傳去讚賞的意念。

做得好啊小角。

小角的光點隨即回應返快樂的訊息。

它抬頭，晃著一長一短的觸角，揚了揚一邊顎角綁上了的駭人勾刺。

那是我之前狩獵雨林蠍得到的勾刺。

啊係，

順帶一提，其實全世界的蠍子，

都係有毒的噢。

啊啊我訓了

辛苦啦

正呀期待下次更新！

小角

今次好精彩

小角好得意

重要出啲咁嘅廣告

小角萬歲

個廣告武哥出既

Live咗了
樓主加油

🐜：😢

文叔唔會死 會一齊返去 等下次出去再做boss

就黎開新post啦

明天出新文新post

不見不散

推爆佢

快撚d撞爆佢

快d推爆佢先岩
推女都無咁快

說好的新post呢

Go

《自殺後先知, 原來人生真係有得洗首抽》 二

已開 各位過去吧！

幫你推爆佢

巴打真係有我心

再推。所以快點出新文。

新讀者lm

推到1001

喺人間 搵說明書，之後就知咩料，就整到。

夠一個禮拜啦

你食左大麻？
Lsd？
定Dmt？

有冇機會1001

1001

好好睇！pish

仲未1001

拿

臨

爆

佢